{"_updated": false, "to": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["to\u00a0n", "it, this, that"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8to]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 0, "count": 8285056}, "se": {"defs": [{"etymology": "From Old Czech s\u011b, from Proto-Slavic *s\u0119.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["se (reflexive pronoun)", "(accusative) oneself (clitic form of reflexive pronoun sebe)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["sebe"]}, {"relationshipType": "related terms", "words": ["si"]}], "examples": ["myself", "yourself", "himself", "herself", "itself", "ourselves", "yourselves", "themselves"]}, {"partOfSpeech": "preposition", "text": ["se (also s)", "with"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /s\u025b/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 1, "count": 5610251}, "je": {"defs": [{"etymology": "From Proto-Slavic *j\u044c, *ja, *je, originally from Proto-Indo-European *eno-, *ono-, *no-.", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["je (personal pronoun, accusative case)", "third-person plural accusative of on", "third-person plural accusative of ona", "third-person singular accusative of ono", "third-person plural accusative of ono"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8j\u025b]"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b"], "ipa": []}}, {"etymology": "Formerly jest, from Proto-Slavic *est\u044c, from Proto-Indo-European *h\u2081es-.", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["je", "third-person singular present indicative of b\u00fdt"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8j\u025b]"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b"], "ipa": []}}], "rank": 2, "count": 5416407}, "a": {"defs": [{"etymology": "From Proto-Slavic *a.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["a", "and"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8a]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 3, "count": 4636965}, "\u017ee": {"defs": [{"etymology": "From Old Czech \u017ee, from Proto-Slavic *\u017ee, from Proto-Balto-Slavic *ge, from Proto-Indo-European *g\u02b0e.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["\u017ee", "that (used for connecting clauses, for example with reported speech)"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["\u017ee", "right; isn't it, aren't we, can we, don't we etc. (used as a tag question would be in English)."], "relatedWords": [], "examples": ["Jste tady, \u017ee? \u2015 You're here, aren't you?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u0292\u025b]"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b"], "ipa": []}}], "rank": 4, "count": 3691711}, "jsem": {"defs": [{"etymology": "From Old Czech jsem, from Proto-Slavic *esm\u044c.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["jsem", "first-person singular present indicative of b\u00fdt"], "relatedWords": [], "examples": ["Jsem op\u011bt zde. \u2015 I am here again.", "Jsem \u010cech. \u2015 I am Czech."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8js\u025bm]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 5, "count": 3504549}, "na": {"defs": [{"etymology": "From Old Czech na, from Proto-Slavic *na.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["na", "on, onto (direction, + accusative case)", "on (location, + locative case)", "to, (direction, + accusative case, used only with certain places (do + genitive is more common))", "at, in (location, + locative case, used only with certain places (v is more common))", "for (purpose, + accusative case)", "at (in the direction of, + accusative case)"], "relatedWords": [], "examples": ["Dej skleni\u010dku na st\u016fl. \u2015 Put the glass on the table.", "Skleni\u010dka je na stole. \u2015 The glass is on the table.", "Jdeme na po\u0161tu. \u2015 We're going to the post office.", "Jsme na po\u0161t\u011b. \u2015 We're at the post office.", "Ty n\u016f\u017eky nejsou na hran\u00ed. \u2015 The scissors are not for playing with.", "Nek\u0159i\u010d na m\u011b! \u2015 Don't yell at me!"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /na/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 6, "count": 3500969}, "co": {"defs": [{"etymology": "From Old Czech \u010dso, from Proto-Slavic *\u010d\u044cto, from Proto-Indo-European *k\u02b7id, *k\u02b7is.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["co", "what"], "relatedWords": [], "examples": ["Co se d\u011bje? \u2015 What's up?", "Co se stalo? \u2015 What happened?"]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["co", "that", "what"], "relatedWords": [], "examples": ["Od t\u00e9 doby, co jsme spolu\u2026 \u2015 Since we\u2019ve been together\u2026 ", "V\u00ed, co chce. \u2015 He knows what he wants."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8t\u0361so]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 7, "count": 2961224}, "v": {"defs": [{"etymology": "From Old Czech v, from Proto-Slavic *v\u044a(n) , from Proto-Indo-European *h\u2081n\u0325.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["v", "in (inside, for an enclosed space) (followed by the locative case)", "at (indicating time) (followed by the accusative case)", "on (indicating a day) (followed by the accusative case)", "in (indicating a year) (followed by the locative case)", "in (indicating a month) (followed by the locative case)", "in (used after certain verbs) (followed by the accusative case)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["ve"]}], "examples": ["On je v divadle. \u2015 He is in the theater.", "V \u0161est hodin. \u2015 At six o\u2019clock.", "V p\u00e1tek. \u2015 On Friday.", "V roce 2007. \u2015 In the year 2007.", "V lednu. \u2015 In January.", "V\u011b\u0159it v Boha \u2015 To believe in God."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /v/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 8, "count": 2339539}, "si": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["si (reflexive pronoun)", "(dative) to oneself (clitic form of reflexive pronoun sob\u011b)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["sob\u011b"]}, {"relationshipType": "related terms", "words": ["se"]}], "examples": ["myself", "yourselfPoslu\u017e si. \u2015 Serve yourself.", "Poslu\u017e si. \u2015 Serve yourself.", "himself", "herself", "itself", "ourselves", "yourselves", "themselves"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /s\u026a/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 9, "count": 2274582}, "tak": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Proto-Slavic *tako.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["tak", "so (very)", "so (therefore)", "so, in that way"], "relatedWords": [], "examples": ["Je tak dobr\u00fd! \u2015 He is so good!", "Nen\u00ed to tak \u0161patn\u00e9. \u2015 It\u2019s not so bad.", "Cht\u011bl knihu, tak si za\u0161el do knihovny. \u2015 He wanted a book, so he went to the library.", "Tak to chod\u00ed \u2015 That's the way it goes  "]}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["tak", "so"], "relatedWords": [], "examples": ["Tak jd\u011bme! \u2015 So let's go!"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /tak/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 10, "count": 1920653}, "ale": {"defs": [{"etymology": "From Proto-Slavic *a le, from Proto-Indo-European *\u00e1lyos.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["ale", "but"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: av\u0161ak"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /al\u025b/"], "audio": [], "rhymes": ["-al\u025b"], "ipa": []}}], "rank": 11, "count": 1784103}, "ne": {"defs": [{"etymology": "From Old Czech ne, from Proto-Slavic *ne, from Proto-Balto-Slavic *ne, from Proto-Indo-European *ne.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["ne", "no!"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8n\u025b]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 12, "count": 1745661}, "s": {"defs": [{"etymology": "From Old Czech s, from Proto-Slavic *s\u044a(n).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["s", "with"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["se"]}, {"relationshipType": "antonyms", "words": ["bez, beze"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /s/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 13, "count": 1648744}, "jsi": {"defs": [{"etymology": "From Proto-Slavic *esi.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["jsi", "second-person singular present indicative of b\u00fdt"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 14, "count": 1409255}, "j\u00e1": {"defs": [{"etymology": "From Old Czech j\u00e1z, from Proto-Slavic *az\u044a, from Proto-Indo-European *e\u01f5H\u00f3m.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["j\u00e1 (first person)", "I"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["(psychoanalysis) ego"]}], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["j\u00e1\u00a0n (indeclinable)", "(psychoanalysis) ego"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["ego\u00a0n"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8ja\u02d0]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 15, "count": 1403395}, "mi": {"defs": [], "rank": 16, "count": 1368168}, "m\u011b": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["m\u011b", "me (possessive, genitive case)", "me (direct object of a verb, accusative case)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["mne"]}], "examples": ["To m\u00e1\u0161 ode m\u011b. \u2015 That is mine.", "Vid\u00ed\u0161 m\u011b? \u2015 Do you see me?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /m\u0272\u025b/"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0272\u025b"], "homophones": ["mn\u011b"], "ipa": []}}], "rank": 17, "count": 1325209}, "o": {"defs": [{"etymology": "From Proto-Slavic *o(b), from Proto-Indo-European *h\u2083eb\u02b0i.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["o", "(+ locative) about", "(+ accusative) for"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /o/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 18, "count": 1290480}, "do": {"defs": [{"etymology": "From Proto-Slavic *do.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["do + genitive", "into, in (to the inside of)", "to, in (in the direction of, and arriving at; indicating destination)", "until (up to the time of)", "by (at some time before the given time)", "to, in (physical blows \"to\" a body part)", "to, up to (extreme limit, all the way up to)"], "relatedWords": [], "examples": ["Ve\u0161el do m\u00edstnosti. \u2015 He walked into the room.", "Dostala se j\u00ed voda do bot. \u2015 Water got in her boots.", "Jdeme do obchodu. \u2015 We are walking to the shop.", "P\u0159ilet\u011bli jsme do New Yorku. \u2015 We arrived in New York.", "Z\u016fstal tam a\u017e do ned\u011ble. \u2015 He stayed there until Sunday.", "A\u0165 jsi zp\u00e1tky do des\u00edti! \u2015 Be back by ten o'clock!", "Do hlavy ne! \u2015 Don\u2019t hit me in the head!", "Ob\u011b\u0165 byla pobod\u00e1na do b\u0159icha \u2015 Victim has stab wounds to the stomach.", "Budeme si to pamatovat do posledn\u00edho dechu \u2015 We will remember it till our last breath."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /do/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 19, "count": 1174988}, "jak": {"defs": [{"etymology": "From Proto-Slavic *jako (\u201chow, in which way\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["jak", "how"], "relatedWords": [], "examples": ["Jak se m\u00e1\u0161/m\u00e1te? \u2015 How are you?", "Jak to jde? \u2015 How's it going?"]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["jak", "as"], "relatedWords": [], "examples": ["jak Petr tak Pavel \u2015 both Peter and Paul", "jak se do lesa vol\u00e1, tak se z lesa oz\u00fdv\u00e1 \u2015 "]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8jak]", "IPA: /jak/"], "audio": [], "rhymes": ["-ak"], "ipa": []}}, {"etymology": "From Tibetan \u0f42\u0f61\u0f42 (g.yag), from Proto-Sino-Tibetan *g-jak ~ g-ja\u014b.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["jak\u00a0m", "yak (mammal)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8jak]", "IPA: /jak/"], "audio": [], "rhymes": ["-ak"], "ipa": []}}], "rank": 20, "count": 1132515}, "ty": {"defs": [{"etymology": "From Old Czech ty, from Proto-Slavic *ty, from Proto-Balto-Slavic *t\u016b\u02c0, from Proto-Indo-European *t\u00fah\u2082.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ty", "(personal) you (second person singular)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["ty in P\u0159\u00edru\u010dn\u00ed slovn\u00edk jazyka \u010desk\u00e9ho, 1935\u20131957", "ty in Slovn\u00edk spisovn\u00e9ho jazyka \u010desk\u00e9ho, 1960\u20131971, 1989"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /t\u026a/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 21, "count": 1059697}, "z": {"defs": [{"etymology": "From Proto-Slavic *j\u044cz, from Proto-Indo-European *h\u2081e\u01f5\u02b0s.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["z", "from", "out of"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["ze"]}], "examples": ["Toto v\u00edno poch\u00e1z\u00ed z Francie. \u2015 This wine comes from France.", "P\u011bt z deseti doktor\u016f doporu\u010duje tuto zubn\u00ed pastu. \u2015 Five out of ten doctors recommend this toothpaste."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /z/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 22, "count": 1026534}, "jo": {"defs": [{"etymology": "Compare Polish jo.\n", "definitions": [], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8jo]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 23, "count": 962489}, "jste": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["jste", "second-person plural present indicative of b\u00fdt"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8jst\u025b]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 24, "count": 921234}, "u\u017e": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["u\u017e", "again, already", "yet", "anymore, any more (any longer)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["ji\u017e"]}], "examples": ["Tento model se u\u017e nevyr\u00e1b\u00ed. \u2015 This model is not manufactured any more."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8u\u0283]"], "audio": [], "rhymes": ["-u\u0283"], "ipa": []}}], "rank": 25, "count": 911322}, "kdy\u017e": {"defs": [{"etymology": "From kdy + \u017ee.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["kdy\u017e", "when (at such time as)", "when (at a given point of time)", "if (supposing that, assuming that, in the circumstances that)"], "relatedWords": [], "examples": ["Jsem nej\u0161\u0165astn\u011bj\u0161\u00ed, kdy\u017e pracuji. \u2015 I\u2019m happiest when I\u2019m working.", "Kdy\u017e jsem v\u010dera p\u0159i\u0161la, zrovna pr\u0161elo. \u2015 It was raining when I came yesterday.", "Synonyms: jestli\u017ee, pokud", "Kdy\u017e tu d\u00edru co nejrychleji neucpeme, vyte\u010de n\u00e1m v\u0161echna voda. \u2015 If we don't clog the hole as quickly as possible, all the water will flow out."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u0261d\u026a\u0283]"], "audio": [], "rhymes": ["-\u026a\u0283"], "ipa": []}}], "rank": 26, "count": 892840}, "jen": {"defs": [{"etymology": "From Old Czech jen, from Proto-Slavic *jen\u044a. Compare Polish jeno.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["jen (not comparable)", "only"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: jenom, pouze, toliko", "jen co... \u2015 as soon as..."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8j\u025bn]"], "audio": [], "hyphenation": ["jen"], "rhymes": ["-\u025bn"], "ipa": []}}, {"etymology": "From Japanese \u5713 (\u201cyen\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["jen\u00a0m\u00a0inan", "yen (Japanese currency)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8j\u025bn]"], "audio": [], "hyphenation": ["jen"], "rhymes": ["-\u025bn"], "ipa": []}}], "rank": 27, "count": 875045}, "jsme": {"defs": [{"etymology": "From Proto-Slavic *esm\u044a.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["jsme", "first-person plural present indicative of b\u00fdt"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8jsm\u025b]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 28, "count": 870210}, "jako": {"defs": [{"etymology": "From Proto-Slavic *jako.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["jako", "as", "like"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["jak\u00fd", "jak", "jakoby", "see Category:Czech similes"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8jako]"], "audio": [], "rhymes": ["-ako"], "ipa": []}}], "rank": 29, "count": 860726}, "tu": {"defs": [{"etymology": "From Old Czech tu, from Proto-Slavic *tu.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["tu", "(informal or dialectal) here"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: zde, tady"]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["tu", "feminine accusative singular of ten"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /tu/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 30, "count": 849434}, "za": {"defs": [{"etymology": "From Old Czech za, from Proto-Slavic *za.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["za (+ accusative)", "behind (movement) (to a place behind)", "by (to grab by, to take by) (denotes the object being grabbed)", "in (time taken) (after time elapsed)", "for (amount accumulated during a certain period)", "for (in exchange of / in return for) (e.g. price)", "for (struggle/fight for)", "on behalf of, for", "(responsible) for", "for (apologize for / grateful for)", "for, in favor of", "as (consider as, recognize as)", "per", "za (+ instrumental)", "behind, beyond (location)\nZahrada je za domem. \u2015 The garden is behind the house.", "afterB\u011b\u017eel za n\u00edm. \u2015 He ran after him.Poj\u010f za mnou. \u2015 Follow me. (Come after me).den za dnem. \u2015 Day after day.", "behind (figuratively: in support)\nV\u0161ichni stoj\u00edme za v\u00e1mi. \u2015 We're all behind you.", "behind (indicating the cause)\nOna je za t\u00edm v\u0161\u00edm? \u2015 She is behind all this?", "za (+ genitive)", "during (during the time of)\nBrali jsme se za v\u00e1lky. \u2015 We got married during the war.Telefonovala za j\u00edzdy. \u2015 She was talking on the phone while she was driving."], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["p\u0159ed (space science)"]}], "examples": ["Schoval jsem se za auto. \u2015 I hid behind the car.", "sednout si za volant. \u2015 to sit down behind the wheel.", "Sm\u00edm t\u011b vz\u00edt za ruku? \u2015 Can I hold your hand?", "Sejdeme se tady za dv\u011b hodiny. \u2015 Let's meet back here in two hours.", "Za celou dobu, co jsem ji znala, se ani nepod\u00edvala na jin\u00e9ho chlapa. \u2015 For as long as I've known her, she never even looked at another man.", "\u00fadaje za leden 2022 \u2015 data for January 2022", "kolik dolar\u016f dostanu za 100 korun? \u2015 How many dollars will I get for 100 crowns?", "boj za nez\u00e1vislost \u2015 struggle for independence", "za vl\u00e1du \u2015 on behalf of the government", "Kdo za to odpov\u00edd\u00e1? \u2015 Who is responsible for that? / Who is behind that?", "se omlouv\u00e1m za to, co jsem v\u010dera \u0159ekl. \u2015 I apologize for what I said yesterday.", "Jsem vd\u011b\u010dn\u00fd za p\u0159\u00edle\u017eitost. \u2015 I'm grateful for the opportunity.", "je za trest smrti. \u2015 He is in favor of the death penalty.", "Pokl\u00e1dali jsme ho za p\u0159\u00edtele \u2015 We considered him a friend", "100 km za hodinu. \u2015 100 km per hour."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /za/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 31, "count": 842863}, "ho": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ho\u00a0m, n", "accusative of on", "accusative of ono"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: jej"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u0266o]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 32, "count": 815223}, "ti": {"defs": [{"etymology": "Inflected form of ten.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ti", "they, those", "to you"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["oni", "tob\u011b"]}, {"relationshipType": "related terms", "words": ["tito", "ty"]}], "examples": ["Kde jsou Pavel s Ivanou? Ti p\u0159ijdou pozd\u011bji. \u2015 Where are Pavel and Ivana? Those two will come later.", "D\u00e1v\u00e1m ti to na opravu. \u2015 I give it to you to repair."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 33, "count": 808649}, "by": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8b\u026a]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 34, "count": 792568}, "tady": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["tady", "here"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: zde, tu"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8tad\u026a/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 35, "count": 770349}, "ano": {"defs": [{"etymology": "From the phrase \"to je ono\" (\"that is it\"). Compare Slovak \u00e1no (\u201cyes\u201d), Polish ano (\u201cyes, indeed\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["ano", "yes!"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8ano/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 36, "count": 740921}, "pro": {"defs": [{"etymology": "From Proto-Slavic *pro.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["pro + accusative", "for"], "relatedWords": [], "examples": ["Zabili ho pro pen\u00edze. \u2015 They killed him for his money."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /pro/"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["pro\u00a0n", "pro (advantage)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: klad", "Antonyms: proti, z\u00e1por", "V\u0161echno m\u00e1 sv\u00e1 pro a proti. \u2015 Everything has its pros and cons."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /pro/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 37, "count": 731041}, "dob\u0159e": {"defs": [{"etymology": "From dobr\u00fd +\u200e -\u011b", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["dob\u0159e (comparative l\u00e9pe or l\u00edp, superlative nejl\u00e9pe or nejl\u00edp)", "well"], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["\u0161patn\u011b"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8dobr\u031d\u025b]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 38, "count": 724009}, "nen\u00ed": {"defs": [{"etymology": "From Old Czech nenie, which was derived from Proto-Czech *nie by adding another negative prefix to make the negative more distinct. The word nie was derived from *neje.", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["nen\u00ed", "third-person singular present indicative of neb\u00fdt"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8n\u025b\u0272i\u02d0]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 39, "count": 673198}, "byl": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["byl", "masculine singular past participle of b\u00fdt"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /b\u026al/"], "audio": [], "rhymes": ["-\u026al"], "homophones": ["bil"], "ipa": []}}], "rank": 40, "count": 659074}, "t\u011b": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["t\u011b", "accusative singular of ty"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8c\u025b]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 41, "count": 657521}, "n\u011bco": {"defs": [{"etymology": "n\u011b- +\u200e co (\u201cwhat, that\u201d)", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["n\u011bco", "something"], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["nic"]}], "examples": ["n\u011bco jin\u00e9ho \u2015 something else"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u0272\u025bt\u0361so]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 42, "count": 650754}, "pro\u010d": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["pro\u010d", "why"], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["proto\u017ee"]}], "examples": ["Pro\u010d jsi to ud\u011blal? \u2015 Why did you do that?", "Pro\u010d bys necht\u011bl b\u00fdt u\u010ditelem? \u2015 Why wouldn\u2019t you want to be a teacher?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8prot\u0361\u0283]"], "audio": [], "rhymes": ["-ot\u0283"], "ipa": []}}], "rank": 43, "count": 634614}, "te\u010f": {"defs": [{"etymology": "From Proto-Slavic *t\u044ad\u011b from demonstrative pronoun *t\u044a (from Proto-Indo-European *to-) and particle *-d\u011b.", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["te\u010f", "now"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: nyn\u00ed"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8t\u025bc]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 44, "count": 613181}, "no": {"defs": [{"etymology": "Short for ano (\u201cyes\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["no", "well, why"], "relatedWords": [], "examples": ["No ne! \u2015 Well, I never!"]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["no", "certainly, indeed, of course", "yeah, yep"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8no]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 45, "count": 604776}, "k": {"defs": [{"etymology": "From Old Czech k, from Proto-Slavic *k\u044a(n).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["k (+ dative)", "to, toward, towards (movement towards a person)", "to (in the direction of rather than a destination)", "to, up to", "for, to (purpose)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["ke", "ku"]}], "examples": ["\u0160el jsem si k m\u00e9mu bratrovi pro p\u016fj\u010dku. \u2015 I went to my brother for a loan.", "M\u011bla by jsi j\u00edt k l\u00e9ka\u0159ovi. \u2015 You should go to a doctor.", "V jedn\u00e9 chv\u00edli jsem si uv\u011bdomila, \u017ee jdu sm\u011brem k domu. \u2015 At some point, i found myself walking towards the house.", "tak\u017ee jsem vstala a \u0161la k oknu. \u2015 So I got up and I went to the window.", "Od nevy\u0161\u0161\u00edch k nejni\u017e\u0161\u00edm. \u2015 From the highest to the lowest.", "Co si d\u00e1\u0161 k ob\u011bdu? \u2015 What will you have for lunch?", "n\u011bco k j\u00eddlu. \u2015 Something to eat.", "v\u0161echno zl\u00e9 je k n\u011b\u010demu dobr\u00e9. \u2015 Everything bad is good for something."]}], "pronunciations": {"text": ["(before a vowel or a voiceless consonant) IPA: [k]", "(before a voiced consonant) IPA: [\u0261]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 46, "count": 595551}, "tam": {"defs": [{"etymology": "From Old Czech tamo, from Proto-Slavic *tamo.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["tam", "there (in or at that place or location)", "there (to or into that place)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["(to or into that place): zp\u011bt, zp\u00e1tky"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /tam/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 47, "count": 593764}, "tohle": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["tohle n", "this"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8to\u0266l\u025b]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 48, "count": 591006}, "m\u00e1m": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["m\u00e1m", "first-person singular present indicative of m\u00edt"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8ma\u02d0m]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 49, "count": 589731}, "jsou": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["jsou", "third-person plural present indicative of b\u00fdt"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [sou\u032f]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 50, "count": 585981}, "ten": {"defs": [{"etymology": "From Proto-Slavic *t\u044a, from Proto-Indo-European *s\u00f3", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ten\u00a0m (demonstrative nominative singular masculine animate)", "the; this; that"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8t\u025bn]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 51, "count": 573830}, "b\u00fdt": {"defs": [{"etymology": "From Old Czech b\u00fdti, from Proto-Slavic *byti.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["b\u00fdt\u00a0impf", "to be", "to be (to exist)", "(auxiliary) Used to form past tense forms of verbs with past participles.", "(auxiliary) Used to form future tense forms of verbs with infinitives.", "(auxiliary) Used to form conditional mood forms of verbs with past participles.", "(auxiliary) Used to form passive voice forms of verbs with passive participles.", "(auxiliary) Used to form conditional forms of verbs with past and passive participles."], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(to exist): existovat"]}, {"relationshipType": "antonyms", "words": ["neb\u00fdt"]}, {"relationshipType": "related terms", "words": ["a\u017e to bude, tak to bude", "b\u00fdt na dv\u011b v\u011bci", "b\u00fdt ruka v ruk\u00e1v\u011b"]}], "examples": ["Ten kab\u00e1t je vlhk\u00fd \u2015 The coat is wet.", "bylo nebylo \u2015 once upon a time.", "Jel jsem do Prahy. \u2015 I went to Prague.", "Budu ti pom\u00e1hat. \u2015 I will be helping you.", "J\u00e1 bych to neud\u011blal. \u2015 I would not do it.", "Jsem p\u0159ekvapen. \u2015 I am surprised.", "Byl by tam \u0161el, kdyby ho byli pozvali. \u2015 He would have gone there if they had invited him."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8bi\u02d0t]"], "audio": [], "hyphenation": ["b\u00fdt"], "rhymes": ["-i\u02d0t"], "homophones": ["b\u00edt"], "ipa": []}}], "rank": 52, "count": 541513}, "toho": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["toho", "inflection of ten:"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8to\u0266o]"], "audio": [], "rhymes": ["-o\u0266o"], "hyphenation": ["to\u2027ho"], "ipa": []}}], "rank": 53, "count": 524292}, "bude": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["bude", "third-person singular future indicative of b\u00fdt"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8bud\u025b]"], "audio": [], "rhymes": ["-ud\u025b"], "hyphenation": ["bu\u2027de"], "ipa": []}}], "rank": 54, "count": 520111}, "bych": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["bych", "first-person singular conditional of b\u00fdt; would"], "relatedWords": [], "examples": ["Ud\u011blal bych to, kdybych m\u011bl \u010das. \u2015 I would if I had the time."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /b\u026ax/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 55, "count": 496126}, "v\u00e1s": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["v\u00e1s", "genitive plural of ty", "accusative plural of ty", "locative plural of ty"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8va\u02d0s]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 56, "count": 485106}, "nic": {"defs": [{"etymology": "From Proto-Slavic *ni\u010d\u044cto, from Proto-Indo-European *ney + *k\u02b7is + *to. The \"cz-less\" form nic is from Proto-Slavic *ni\u010d\u044cso (originally Proto-Slavic *ni\u010deso), an (archaic and synchronically irregular) variant of genitive. Compare with Polish nic, dialectal Ukrainian and Rusyn \u043d\u0438\u0447 (ny\u010d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["nic", "nothing, not any thing"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["b\u00fdt na dv\u011b v\u011bci: na nic a na hovno", "b\u00fdt na nic", "nicota", "nicotn\u00fd", "ni\u010dema", "ni\u010demn\u00fd"]}], "examples": ["nic jin\u00e9ho \u2015 nothing else", "Antonym: n\u011bco"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u0272\u026at\u0361s]"], "audio": [], "rhymes": ["-\u026ats"], "ipa": []}}], "rank": 57, "count": 480563}, "tak\u017ee": {"defs": [{"etymology": "Compare Slovak tak\u017ee, Polish tak \u017ce.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["tak\u017ee", "therefore, so"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["tud\u00ed\u017e", "a tak"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8ta\u0261\u0292\u025b]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 58, "count": 465008}, "m\u00e1": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["m\u00e1", "third-person singular present indicative of m\u00edt"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["m\u00e1", "inflection of m\u016fj:"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /ma\u02d0/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 59, "count": 464471}, "ve": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["ve", "in"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /v\u025b/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 60, "count": 462909}, "v\u00e1m": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["v\u00e1m", "dative plural of ty", "dative of vy (formal second person singular)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8va\u02d0m]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 61, "count": 457505}, "nebo": {"defs": [{"etymology": "Probably from ne (\u201cnot\u201d) + Old Czech *bo (cognate with Czech ba); basically formed in the meaning of \u201cif not\u201d.", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["nebo", "or", "and/or", "(archaic) for"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["anebo", "\u010di", "\u010dili (archaic in this sense)"]}, {"relationshipType": "related terms", "words": ["aneb (literary or archaic)", "neb (archaic)", "neboli"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8n\u025bbo/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 62, "count": 446496}, "kdo": {"defs": [{"etymology": "From Old Czech kto, from Proto-Slavic *k\u044ato, from Proto-Indo-European *k\u02b7os, *k\u02b7id (compare *k\u02b7is).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["kdo", "who"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["kdo chce, hled\u00e1 zp\u016fsob, kdo nechce, hled\u00e1 d\u016fvod", "kdo chce, hled\u00e1 zp\u016fsoby, kdo nechce, hled\u00e1 d\u016fvody", "kdo chce kam, pomozme mu tam", "kdo chce psa b\u00edt, h\u016fl si v\u017edycky najde", "kdo chce s vlky b\u00fdti, mus\u00ed s nimi v\u00fdti", "kdo d\u0159\u00edv p\u0159ijde, ten d\u0159\u00edv mele", "kdo hled\u00e1, najde", "kdo jin\u00e9mu j\u00e1mu kop\u00e1, s\u00e1m do n\u00ed pad\u00e1", "kdo l\u017ee, ten krade", "kdo nic ned\u011bl\u00e1, nic nezkaz\u00ed", "kdo se boj\u00ed, nesm\u00ed do lesa", "kdo seje v\u00edtr, skl\u00edz\u00ed bou\u0159i", "kdo se sm\u011bje naposled, ten se sm\u011bje nejl\u00edp", "kdo si po\u010dk\u00e1, ten se do\u010dk\u00e1", "kdo zav\u00e1h\u00e1, ne\u017eere", "koho chleba j\u00ed\u0161, toho p\u00edse\u0148 zp\u00edvej", "komu nen\u00ed rady, tomu nen\u00ed pomoci", "komu nen\u00ed sh\u016fry d\u00e1no, v apatyce nekoup\u00ed", "komu se nelen\u00ed, tomu se zelen\u00ed"]}], "examples": ["Kdo jsi/jste? \u2015 Who are you?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u0261do]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 63, "count": 435498}, "aby": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["aby", "so that, in order to, so"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["abych", "abychom", "abys", "abyste"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8ab\u026a]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 64, "count": 435073}, "tom": {"defs": [], "rank": 65, "count": 430618}, "byla": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["byla", "inflection of b\u00fdt:"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8b\u026ala]"], "audio": [], "rhymes": ["-\u026ala"], "hyphenation": ["by\u2027la"], "homophones": ["bila"], "ipa": []}}], "rank": 66, "count": 429976}, "ji": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ji\u00a0f", "accusative singular of ona"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8j\u026a]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 67, "count": 426312}, "bylo": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["bylo", "neuter singular past participle of b\u00fdt"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8b\u026alo]"], "audio": [], "rhymes": ["-\u026alo"], "hyphenation": ["by\u2027lo"], "homophones": ["bilo"], "ipa": []}}], "rank": 68, "count": 416115}, "kde": {"defs": [{"etymology": "From Proto-Slavic *k\u044ade, from Proto-Indo-European *kwu-d\u02b0\u0113.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["kde", "where?"], "relatedWords": [], "examples": ["Kde jsi/jste? \u2015 Where are you?"]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["kde", "where"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["kdepak"]}], "examples": ["V\u00ed\u0161 kde jsem? \u2015 Do you know where I am?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u0261d\u025b]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 69, "count": 405480}, "je\u0161t\u011b": {"defs": [{"etymology": "From Old Czech je\u0161\u010de, from Proto-Slavic *(j)e\u0161\u010de.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["je\u0161t\u011b (not comparable)", "still", "yet", "even (emphasising a comparative)", "alright"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(yet): zat\u00edm"]}], "examples": ["Pr\u0161\u00ed je\u0161t\u011b? \u2015 Is it still raining?", "je\u0161t\u011b n\u011bco? \u2015 Anything else?", "Je\u0161t\u011b se nevr\u00e1tili. \u2015 They haven't returned yet.", "Dne\u0161ek byl je\u0161t\u011b hor\u0161\u00ed ne\u017e v\u010derej\u0161ek. \u2015 Today was even worse than yesterday.", "Ne\u017e jsem vyrazil, tak jsem si je\u0161t\u011b stihl ud\u011blat chleba s raj\u010daty. \u2015 "]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8j\u025b\u0283c\u025b]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 70, "count": 393994}, "i": {"defs": [{"etymology": "From Proto-Slavic *i.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["i", "and (also), and even", "even (implying an extreme example, used at the beginning of sentences)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms:  aj,  aji", "Synonyms:  aj,  aji", "I slep\u00e1 veverka n\u011bkdy najde o\u0159ech. \u2015 Even a blind squirrel finds an acorn sometimes."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u026a/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 71, "count": 392609}, "po": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["po", "Abbreviation of pond\u011bl\u00ed (\u201cMonday\u201d)."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8po]"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "From Old Czech po, from Proto-Slavic *po, from Proto-Indo-European *h\u2082ep\u00f3.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["po  + locative", "after", "po  + accusative", "(space, time, scales, lists) up to, for", "(dimension) all through"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8po]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 72, "count": 392088}, "pane": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["pane", "vocative singular of p\u00e1n", "vocative singular of pan"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8pan\u025b]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 73, "count": 386565}, "proto\u017ee": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["proto\u017ee", "because"], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["pro\u010d"]}], "examples": ["Hled\u00e1me l\u00e9k\u00e1rnu, proto\u017ee chceme koupit l\u00e9ky. \u2015 We are looking for a pharmacy because we want to buy medicines."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8proto\u0292\u025b/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 74, "count": 381663}, "ne\u017e": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["ne\u017e", "than"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["lep\u0161\u00ed pozd\u011b ne\u017e nikdy"]}], "examples": ["Projekt zabral v\u00edce \u010dasu ne\u017e se pl\u00e1novalo. \u2015 The project took longer than planned.", "\u010cty\u0159i je v\u011bt\u0161\u00ed ne\u017e dva. \u2015 Four is greater than two."]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["ne\u017e", "before"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8n\u025b\u0283]"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b\u0283"], "ipa": []}}], "rank": 75, "count": 381556}, "m\u016fj": {"defs": [{"etymology": "From Old Czech m\u00f3j, from Proto-Slavic *moj\u044c .\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["m\u016fj", "(possessive) my, mine"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8mu\u02d0j]"], "audio": [], "hyphenation": ["m\u016fj"], "ipa": []}}], "rank": 76, "count": 367689}, "jeho": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["jeho", "(possessive) his, its"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8j\u025b\u0266o/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 77, "count": 364682}, "od": {"defs": [{"etymology": "From Old Czech ot, from Proto-Slavic *ot\u044a, from Proto-Indo-European *\u00e9ti.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["od + genitive", "from", "since", "of"], "relatedWords": [], "examples": ["Dostal jsem dopis od bratra. \u2015 I got a letter from my brother.", "Od t\u00e9 doby jsem tam nebyl. \u2015 I haven't been there since.", "To je od tebe moc hezk\u00e9. \u2015 That is very nice of you."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /ot/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 78, "count": 359385}, "mysl\u00edm": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["mysl\u00edm\u00a0f", "dative plural of mysl"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "verb", "text": ["mysl\u00edm", "first-person singular present indicative of myslet"], "relatedWords": [], "examples": ["Mysl\u00edm, \u017ee m\u00e1\u0161 pravdu. \u2015 I think you are right."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8m\u026asli\u02d0m]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 79, "count": 356659}, "t\u00edm": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["t\u00edm", "instrumental masculine/neuter singular of ten", "(in comparison) the... the..."], "relatedWords": [], "examples": ["\u010c\u00edm d\u0159\u00edve, t\u00edm l\u00e9pe. \u2015 The sooner the better."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8ci\u02d0m]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 80, "count": 356087}, "jestli": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["jestli", "if"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["jestli\u017ee", "kdy\u017e", "pokud"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8j\u025bstl\u026a/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 81, "count": 355283}, "m\u00e1\u0161": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["m\u00e1\u0161", "second-person singular present indicative of m\u00edt"], "relatedWords": [], "examples": ["Jak se m\u00e1\u0161? \u2015 How are you?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8ma\u02d0\u0283]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 82, "count": 353026}, "m\u011bl": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["m\u011bl", "masculine singular past participle of m\u00edt"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8m\u0272\u025bl]"], "audio": [], "homophones": ["mn\u011bl"], "ipa": []}}], "rank": 83, "count": 349464}, "v\u00edm": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["v\u00edm", "first-person singular present of v\u011bd\u011bt"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8vi\u02d0m]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 84, "count": 344801}, "n\u00e1s": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["n\u00e1s", "genitive/accusative/locative of my"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8na\u02d0s]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 85, "count": 343187}, "v\u0161echno": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["v\u0161echno\u00a0n", "neuter singular nominative of v\u0161echen", "neuter singular accusative of v\u0161echen", "everything"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(everything): v\u0161e"]}], "examples": ["v\u0161echno ostatn\u00ed \u2015 everything else"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8f\u0283\u025bxno]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 86, "count": 342977}, "mo\u017en\u00e1": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["mo\u017en\u00e1 (not comparable)", "maybe, perhaps"], "relatedWords": [], "examples": ["je to mo\u017en\u00e1 t\u00edm, \u017ee... \u2015 perhaps it's  because...", "To doktor \u0159ekl m\u00fdm rodi\u010d\u016fm, \u017ee kdy\u017e jsem posledn\u00ed, je to mo\u017en\u00e1 t\u00edm, \u017ee ve \u0161kole \u0161patn\u011b vid\u00edm. \u2015 The doctor told my parents that I was the last  perhaps because I can't see well at school."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8mo\u0292na\u02d0/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 87, "count": 337961}, "v\u00ed\u0161": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["v\u00ed\u0161", "second-person singular present of v\u011bd\u011bt"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8vi\u02d0\u0283]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 88, "count": 333586}, "nikdy": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["nikdy", "never"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["lep\u0161\u00ed pozd\u011b ne\u017e nikdy"]}], "examples": ["Antonyms: v\u017edy,  n\u011bkdy"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u0272\u026a\u0261d\u026a]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 89, "count": 333161}, "pros\u00edm": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["pros\u00edm", "please", "you're welcome", "sorry? (used to ask someone to repeat)"], "relatedWords": [], "examples": ["Nev\u00edte pros\u00edm, kolik je hodin? \u2015 Could you tell me the time, please?", "Tum\u00e1\u0161. D\u011bkuji. Pros\u00edm. \u2015 Here you are. Thanks. You're welcome."]}, {"partOfSpeech": "verb", "text": ["pros\u00edm", "first-person singular present indicative of prosit"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8p\u027eosi\u02d0m/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 90, "count": 332173}, "moc": {"defs": [{"etymology": "From Old Czech moc, from Proto-Slavic *mo\u0165\u044c.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["moc\u00a0f", "power (control and influence over another)", "potency", "force, forcefulness", "strength", "clout", "might", "sway", "authority, mastership", "warrant"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["mocnit", "zmocnit", "umocnit", "mocnost"]}], "examples": ["Strana z\u00edskala moc d\u00edky vlivu sv\u00e9ho charismatick\u00e9ho v\u016fdce. \u2014 The party has won power thanks to the influence of its charismatic leader."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8mot\u0361s]"], "audio": [], "hyphenation": ["moc"], "ipa": []}}], "rank": 91, "count": 331622}, "mu": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["mu", "singular dative masculine of on"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["jemu"]}], "examples": ["\u0158ekni mu, \u017ee j\u00edm. \u2015 Tell him, I am eating."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8mu]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 92, "count": 324247}, "vy": {"defs": [{"etymology": "From Old Czech vy, from Proto-Slavic *vy, from Proto-Indo-European *y\u016b\u0301.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["vy", "you (personal second person plural)", "you (formal second person singular)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["vy in P\u0159\u00edru\u010dn\u00ed slovn\u00edk jazyka \u010desk\u00e9ho, 1935\u20131957", "vy in Slovn\u00edk spisovn\u00e9ho jazyka \u010desk\u00e9ho, 1960\u20131971, 1989"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /v\u026a/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 93, "count": 322912}, "ani": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["ani", "neither, nor, or (in negative)", "even (with negative clause)"], "relatedWords": [], "examples": ["Do Prahy nepojedu ani v sobotu ani v p\u00e1tek. \u2015 I will go to Prague neither on Saturday nor on Friday.", "Ani nev\u00edm, jestli to ud\u011bl\u00e1. \u2015 I don't even know if he will do it.", "Ani n\u00e1hodou! \u2015 No way!", "Ani nedutal. \u2015 He stood still; He didn't even blink."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8a\u0272\u026a]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 94, "count": 319590}, "chci": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["chci", "first-person singular present of cht\u00edt"], "relatedWords": [], "examples": ["J\u00e1 chci m\u00edt kamar\u00e1dy. \u2014 I want to have friends."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8xt\u0361s\u026a]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 95, "count": 318263}, "taky": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["taky", "also, too"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["rovn\u011b\u017e"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8tak\u026a]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 96, "count": 297163}, "nev\u00edm": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["nev\u00edm", "first-person singular present negative of v\u011bd\u011bt"], "relatedWords": [], "examples": ["nev\u00edm pro\u010d - I don't know why"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 97, "count": 276951}, "a\u017e": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["a\u017e", "when (as soon as)", "until"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["a\u017e to bude, tak to bude"]}], "examples": ["Ud\u011bl\u00e1m to, a\u017e budu m\u00edt \u010das. \u2015 I'll do it when I get the time.", "Jd\u011bte rovn\u011b a\u017e k t\u00e9 vysok\u00e9 budov\u011b. \u2015 Go straight up to the tall building."]}, {"partOfSpeech": "preposition", "text": ["a\u017e", "to, through"], "relatedWords": [], "examples": ["polo\u017eky 1 a\u017e 40 \u2015 items 1 to 40"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /a\u0283/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 98, "count": 275932}, "pokud": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["pokud", "if"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: jestli\u017ee, kdy\u017e", "Pokud bude pr\u0161et, zmoknu. \u2015 If it rains, I will get wet."]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["pokud", "as far as"], "relatedWords": [], "examples": ["Pokud v\u00edm, nikdo tam nebyl. \u2015 As far as I know, no one was there."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8pokut]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 99, "count": 274164}}