{"_updated": false, "a": {"defs": [{"etymology": "See az.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["a (definite)", "the", "(before some time phrases) this"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["az, for words starting with a vowel sound"]}], "examples": ["a h\u00f6lgy \u2015 the lady", "a h\u00e9ten \u2015  this week"]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["a (demonstrative)", "(in reduplicated constructions formed with postpositions) that"], "relatedWords": [], "examples": ["A mellett a h\u00e1z mellett v\u00e1rtam r\u00e1. \u2015 I waited for him/her next to that house."]}, {"partOfSpeech": "determiner", "text": ["a (demonstrative)", "(rare, only in consonant-initial fixed phrases, with zero article) Alternative form of az (\u201cthat\u201d)."], "relatedWords": [], "examples": ["Foglalja \u00f6ssze, mir\u0151l sz\u00f3ltak az a heti besz\u00e9dek \u00e9s leck\u00e9k. \u2015 Summarize what that week\u2019s sermons and lessons were about.", "November 12-\u00e9n, az a havi friss\u00edt\u0151kedden jelenhet meg. \u2015 It may be released on November 12th, on the Patch Tuesday of that month.", "K\u00e9rj\u00fck sz\u00edves t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sukat a tekintetben, hogy\u2026  \u2015 We kindly request your information in that [=\u00a0the] aspect\u2026", "amond\u00f3 vagyok, hogy\u2026 \u2015 I am of the opinion that\u2026, what/all I can / want to say is that\u2026 "]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u0252]", "(letter or phoneme itself): IPA: [\u02c8\u0252\u02d0]", "(identifier or musical note): IPA: [\u02c8a\u02d0] (in the names of minor scales; see also A)"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0252"], "ipa": []}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "letter", "text": ["a (lower case, upper case A)", "The first letter of the Hungarian alphabet, written in the Latin script.", "(music) designation of the sixth note from C and the corresponding tone"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u0252]", "(letter or phoneme itself): IPA: [\u02c8\u0252\u02d0]", "(identifier or musical note): IPA: [\u02c8a\u02d0] (in the names of minor scales; see also A)"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0252"], "ipa": []}}], "rank": 0, "count": 13811120}, "nem": {"defs": [{"etymology": "From Proto-Finno-Ugric *ne (\u201cno, not\u201d). In Ugric languages, e.g. in Mansi language, it has been used only in pronominal forms such as n\u0113-mat (nothing), n\u0113-m-at-\u03c7\u014dt (nowhere), Mansi \u043d\u044d\u0304\u043c\u0445\u0443\u043d\u044c\u0442 (n\u00e8\u0304mhun\u02b9t, \u201cnever\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["nem", "no, not"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["nem!", "no, not"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["nem (plural nemek)", "no (a negative answer)"], "relatedWords": [], "examples": ["\u2026m\u00e1sk\u00e9pp sz\u00f3lva, mi ketten egy\u00fctt vagyunk a kozmosz kettes sz\u00e1mrendszer\u00e9nek igenje \u00e9s nemje, bel\u00e9nk \u00edrva a program, mely a vil\u00e1got mozgatja.\n\u2026in other words, we both are together the yes and no of the binary system of the cosmos, with the program that moves the world written in us.", "\u2026in other words, we both are together the yes and no of the binary system of the cosmos, with the program that moves the world written in us.", "nemet mond \u2015 to say no"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8n\u025bm]"], "audio": [], "hyphenation": ["nem"], "rhymes": ["-\u025bm"], "ipa": []}}, {"etymology": "Of unknown origin.", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["nem (plural nemek)", "sex", "gender. Usually, t\u00e1rsadalmi nem to distinguish sex and gender.", "(grammar) gender (division of nouns and pronouns)", "(biology, taxonomy) genus (rank in a taxonomic classification between family and species)", "kind, sort"], "relatedWords": [{"relationshipType": "hyponyms", "words": ["h\u00edmnem", "n\u0151nem", "semlegesnem"]}], "examples": ["egyed\u00fcl\u00e1ll\u00f3 a maga nem\u00e9ben \u2015 unique of its kind"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8n\u025bm]"], "audio": [], "hyphenation": ["nem"], "rhymes": ["-\u025bm"], "ipa": []}}], "rank": 1, "count": 6609161}, "az": {"defs": [{"etymology": "The pronoun and determiner senses probably derive from an earlier a + a pronoun-forming suffix -z, where the former element originates from Proto-Uralic *o or *u (\u201cthat, that other\u201d). Its cognates include Moksha \u043e\u043c\u0431\u0430 (omba, \u201cother\u201d), \u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0435 (omboce, \u201csecond\u201d), Eastern Mari \u0443\u043c\u0431\u0430\u043b (umbal, \u201cfar, distant\u201d), Udmurt \u043e\u0442\u044b\u043d (otyn, \u201cthere\u201d) and Komi-Zyrian [script needed] (ata, \u201chere\u201d), [script needed] (asi\u032e, \u201clook here\u201d).The definite article was created by means of conversion, originally only in the form az, later shortened to a\u2019 before consonants until the early 20th century, when the spelling a was accepted.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["az", "the (for words beginning with a vowel) [from 13th\u201314th c.]"], "relatedWords": [], "examples": ["az iskola \u2015 the school"]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["", "az", "that [from late 12th c.]"], "relatedWords": [], "examples": ["Coordinate terms: ez, emez, amaz", "Az ott egy h\u00e1z. \u2015 That is a house over there.", "Az tetszik nekem a legjobban. \u2015 That is what I like the most. "]}, {"partOfSpeech": "determiner", "text": ["az", "(used before a noun phrase with a definite article, declined in accordance with the noun phrase it applies to) that", "(rare, archaic, except in vowel-initial fixed phrases, with zero article) that"], "relatedWords": [], "examples": ["Coordinate terms: ez, emez, amaz", "Az a h\u00e1z nagyon sz\u00e9p. \u2015 That house is very beautiful.", "Azzal a dobozzal nem tudok mit kezdeni. \u2015 I cannot do anything with that box.", "Azokban a h\u00e1zakban venezuelaiak laknak. \u2015 In those houses, Venezuelan people are living.", "Synonym:  a", "Coordinate terms: e, ez, eme, emez, ama, amaz, ezen, azon", "az \u00fcgyben  \u2015 in that matter", "az \u00e9vben  \u2015 in that year", "az az \u00e9vi d\u00edjak  \u2015 the fees of that year"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u0252z]"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0252z"], "ipa": []}}], "rank": 2, "count": 5515816}, "hogy": {"defs": [{"etymology": "From Proto-Uralic *ku\u0144\u0107\u025c, from *ku (\u201cinterrogative stem\u201d). Cognates include Komi-Zyrian \u043a\u044b\u0434\u0437 (kydz, \u201chow\u201d), Eastern Mari \u043a\u0443\u0437\u0435 (kuze, \u201chow\u201d), perhaps Finnish konsa (\u201cwhen\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["hogy", "(interrogative) how?"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: hogyan,  mik\u00e9nt, mik\u00e9pp, mik\u00e9ppen", "Hogy vagy? \u2015 How are you? ", "Hogy \u00e9rzi mag\u00e1t? \u2015 How are you feeling? "]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["hogy", "(followed by indicative mood) that", "(followed by indicative mood, used with -e or a question word, often omitted) if, whether (or not translated)", "(followed by subjunctive/imperative mood, occasionally omitted) to (expressing imperative in reported speech)", "(followed by subjunctive/imperative mood, optionally preceded by az\u00e9rt, abb\u00f3l a c\u00e9lb\u00f3l or av\u00e9gett) so, so that, so as to, in order to, in order that (specifying the aim or goal of an action)"], "relatedWords": [], "examples": ["L\u00e1tom, hogy itt vagy. \u2015 I see that you are here.", "L\u00e1ttam, hogy j\u00f6ssz. \u2015 I saw you coming. ", "Nem tudom,  akar-e j\u00f6nni. \u2015 I don't know if s/he wants to come.", "Nem tudom,  mikor akar j\u00f6nni. \u2015 I don't know when s/he wants to come. ", "Mondtam neki, hogy maradjon otthon. \u2015 I told him/her to stay at home. ", "\u00c1tmegyek a m\u00e1sik szob\u00e1ba, hogy ne zavarjalak. \u2015 I'll go to the other room so I don't disturb you.", "Az\u00e9rt megyek \u00e1t a m\u00e1sik szob\u00e1ba, hogy ne zavarjalak. \u2015 I'll go to the other room so that I don't disturb you."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8ho\u025f]"], "audio": [], "rhymes": ["-o\u025f"], "ipa": []}}], "rank": 3, "count": 4641461}, "\u00e9s": {"defs": [{"etymology": "From e (\u201cthis\u201d).\nDoublet of is (\u201ctoo, even, again\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["\u00e9s", "and"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: s, meg, illetve, valamint"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8e\u02d0\u0283]"], "audio": [], "rhymes": ["-e\u02d0\u0283"], "ipa": []}}], "rank": 4, "count": 3599497}, "egy": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "numeral", "text": ["egy", "one"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "article", "text": ["egy", "a, an (indefinite article)"], "relatedWords": [], "examples": ["Coordinate terms: a,  az", "egy csepp a tengerben \u2015 a drop in the ocean"]}, {"partOfSpeech": "adjective", "text": ["egy (not comparable)", "same (identical)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: azonos, ugyanaz, egyez\u0151, megegyez\u0151"]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["egy (not comparable)", "(folksy, before numerals) some, or so, roughly, around, approximately"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u025b\u025f\u02d0]\u00a0(phonetic respelling: eggy)"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b\u025f\u02d0"], "ipa": []}}], "rank": 5, "count": 3263390}, "van": {"defs": [{"etymology": "From Old Hungarian vagyon. See Hungarian volt.\nForms beginning with v- are from Proto-Finno-Ugric *wole- (\u201cto be\u201d). Cognate with Mansi \u043e\u0304\u043b\u0443\u04c8\u043a\u0432\u0435 (\u014dlu\u0148kve), Finnish olla and Estonian olema. Compare inflected forms such as volt, volna, val\u00f3 and Old Hungarian vola or vala. The root in present tense (vagy-) is result of palatization: /v\u0252l/ > /v\u0252\u028e/ > /v\u0252j/ > /v\u0252\u025f/.\nForms beginning with l- are from Proto-Finno-Ugric *le- (\u201cto become\u201d). Cognate with Finnish lienee (potential of olla), Karelian lien\u00f6y (potential of olla), Northern Sami leat.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["van", "(copulative) to be, to exist", "to have; someone (-nak/-nek) has something (-ja/-je/-a/-e)", "there is", "to be (auxiliary verb indicating a type of passive voice along with the adverbial participle form of the main verb)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: l\u00e9tezik", "Antonym: nincs", "P\u00e9ternek van egy kuty\u00e1ja. \u2015 Peter has a dog.", "Van itt valaki? \u2015 Is there anybody here?", "A probl\u00e9ma m\u00e9g nincs megoldva. \u2015 The question isn\u2019t yet solved.", "\u201eSzakm\u00e1ny m\u00f3dra van r\u00e1m m\u00e9rve minden \u00f3ra: / J\u00f6ttem kegyelmedhez b\u00facsuvev\u0151 sz\u00f3ra.\u201d\u201cEvery hour is measured as though by contract. / I come to bid you now farewell.\u201d", "\u201cEvery hour is measured as though by contract. / I come to bid you now farewell.\u201d"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8v\u0252n]"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0252n"], "ipa": []}}], "rank": 6, "count": 2341497}, "ez": {"defs": [{"etymology": "From Proto-Uralic *e- (\u201cthis\u201d). Cognates include Finnish ett\u00e4 and Estonian et.", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ez", "this, it (used as a pronoun, that is, instead of a noun phrase)", ""], "relatedWords": [], "examples": ["Coordinate term: az", "Ez egy sz\u00e9p h\u00e1z. \u2015 This is a nice house.", "Ez nem j\u00f3. \u2015 This is not good.", "Ez vagyok \u00e9n. \u2015 This is me.", "Ez a kuty\u00e1m. \u2015 This is my dog.", "Ez kedves t\u0151led. \u2015 It is nice of you."]}, {"partOfSpeech": "determiner", "text": ["ez (demonstrative)", "(used before a noun phrase with a definite article, gets the case of the noun phrase) this", "(archaic, otherwise only in certain fixed phrases beginning with a vowel, as a counterpart of e, followed by no article) this"], "relatedWords": [], "examples": ["Ez a h\u00e1z nagyon sz\u00e9p. \u2015 This house is very beautiful.", "Ezzel a lemezzel nem tudok mit kezdeni. \u2015 I cannot do anything with this disk.", "ez \u00fcgyben  \u2015 in this matter", "ez esetben  \u2015 in this case", "ez \u00e9vben  \u2015 in this year", "az ez \u00e9vi d\u00edjak \u2015 [\u201cthe\u201d] this year's fees", "ez alkalommal \u2015 on this occasion", "ez id\u0151 szerint \u2015 at this time, at present, presently", "ez id\u0151 t\u00e1jt \u2015 about this time, in these days"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u025bz]"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bz"], "ipa": []}}], "rank": 7, "count": 2156176}, "is": {"defs": [{"etymology": "Doublet of \u00e9s (\u201cand\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["is (not comparable) (clitic)", "also, too, as well", "even, up to, as much as, as long as", "(after an interrogative word) again (used in a question to ask something one has forgotten)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: szint\u00e9n, ugyancsak, \u00fagyszint\u00e9n, \u00e9pp\u00fagy,  szint\u00fagy", "\u00c9n is szeretem a csokit. \u2015 I, too, like chocolate .", " a csokit is szeretem. \u2015 I also like chocolate .", "H\u00e1rom \u00f3r\u00e1ig is tarthat a m\u0171t\u00e9t \u2015 The operation may even take three hours.", "Hogy is h\u00edvj\u00e1k? \u2015 What's that called, again?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8i\u0283]"], "audio": [], "rhymes": ["-i\u0283"], "ipa": []}}], "rank": 8, "count": 1879326}, "de": {"defs": [{"etymology": "For the adverbial use, compare Polish ale.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["de (not comparable)", "how!, very much"], "relatedWords": [], "examples": ["De sz\u00e9p ez a h\u00e1z! \u2015 Oh, how beautiful that house is!", "Synonyms:  be, milyen, mennyire"]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["de", "but", "(oh) yes!, surely! (used as a positive contradiction to a negative statement)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: viszont, azonban, \u00e1m, ugyanakkor, ellenben", "Synonym: de igen", "Nem volt\u00e1l itt! \u2013 De ott voltam. \u2015 You weren\u2019t here! \u2013 Yes I was!"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8d\u025b]"], "audio": [], "rhymes": ["-d\u025b"], "ipa": []}}], "rank": 9, "count": 1806994}, "meg": {"defs": [{"etymology": "From Proto-Finno-Ugric *m\u00fc\u014b\u00e4 (\u201crear, beyond\u201d). For a similar semantic development, see Finnish cognate my\u00f6s (\u201calso, too\u201d). Of the same origin as m\u00f6g\u00f6tt, m\u00f6g\u00e9, and m\u00f6g\u00fcl.", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["meg", "and", "plus (sum of the previous one and the following one)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: \u00e9s, s", "Csak te meg \u00e9n! \u2015 Only you and me!", "H\u00e1rom meg egy egyenl\u0151 n\u00e9ggyel. \u2015 Three plus one equals four."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8m\u025b\u0261]"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b\u0261"], "ipa": []}}], "rank": 10, "count": 1691714}, "csak": {"defs": [{"etymology": "Of unknown origin.", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["csak", "only, exclusively (excluding everything else)", "just, only, merely, solely (when something is not as great or as much or as serious as could be expected)", "for a reason that the speaker does not want to specify", "it's just that, but (explaining a reason that restricts or prevents the effectiveness of the event specified previously)", "(the emphasis being on the subsequent verb) if only, I wish (in wishes); indicates less hope if used with conditional mood, more certainty if used with subjunctive)", "(with emphasis) supposedly, must, after all (describing supposition, based on how things normally turn out)", "(with emphasis) nevertheless, nonetheless, all the same (expressing resistance or defiance)", "used in imperative sentences to indicate something quick or immediate", "don't bother, do as you wish (in imperative sentences)", "as late as, no sooner (than\u2026), not until (that\u2026)", "(after relative pronouns like aki, ami, ahol etc.) -ever, no matter (whoever, whatever, wherever etc. or no matter who/what/where etc.)"], "relatedWords": [], "examples": ["Csak a sajtos pizz\u00e1t szeretem. \u2015 I only like cheese pizza.", "Synonyms: csup\u00e1n, csakis, kiz\u00e1r\u00f3lag, egyed\u00fcl", "Ez csak j\u00e1t\u00e9k. \u2015 This is just a game.", "Synonyms: csup\u00e1n, puszt\u00e1n, mind\u00f6ssze", "Ezt mi\u00e9rt csin\u00e1ltad? - Csak! \u2015 Why did you do that? - Just because! ", "Synonym: csak \u00fagy", "H\u00edvtalak telefonon! \u2013 Hallottam, csak \u00e9pp zuhanyoztam. \u2015 I called you on the phone! \u2013 I heard, but I was in the shower.", "Nyerhetett volna a csapat, csak nem volt el\u00e9g j\u00f3 az edz\u0151j\u00fck. \u2015 The team could have won, it's just that their coach wasn't good enough.", "\u0150 is ott volt, csak a m\u00e1sik szob\u00e1ban. \u2015 He was also there, but in the other room.", "Csak \u00e9ln\u00e9/\u00e9lje t\u00fal a balesetet! \u2015 If only he survived the accident!", "Synonym: b\u00e1rcsak", "Synonyms: biztos, biztosan", "El\u0151bb-ut\u00f3bb csak hazaj\u00f6n! \u2015 Sooner or later, he/she/it must get back home, after all!", "Synonyms: m\u00e9gis,  m\u00e9giscsak, m\u00e9gsem,  m\u00e9gse", "Hi\u00e1ba mondtam neki, \u0151 csak nem akarta meg\u00e9rteni. \u2015 I kept explaining it to him/her in vain; s/he just refused to understand it.", "Mondtuk neki, hogy nyugodtan maradhat, de \u0151 csak hazament a t\u00f6bbiekkel. \u2015 We told him/her s/he was welcome to stay some more while but s/he did go home with the others, nevertheless.", "N\u00e9zd csak! \u2015 Hey, look!", "V\u00e1rj csak! \u2015 Wait a minute! / Hold on for a second!", "Figyelj csak! \u2015 Listen up!", "Menj csak! \u2015 Go, don't bother.", "Hagyd csak! \u2015 Just let him!", "Doh\u00e1nyozz csak! Magadnak \u00e1rtasz vele, nem nekem! \u2015 Smoke if you wish! You're hurting yourself, not me.", "Synonym: fel\u0151lem", "Elromlott az \u00e9breszt\u0151\u00f3r\u00e1m, \u00e9s csak 10-kor \u00e9bredtem fel. \u2015 My alarm clock broke down and I didn't wake up until 10 a.m..", "A tudom\u00e1ny csak a 16\u201317. sz\u00e1zadban kezdett megv\u00e1lni a n\u00e9gy f\u0151 testnedv elm\u00e9let\u00e9t\u0151l. \u2015 It wasn't until the 16th and 17th century that science started to discard the theory of the four principal bodily humors.", "Synonyms: b\u00e1r-, ak\u00e1r-", "Amit csak k\u00e9rsz, megadom neked. \u2015 I'll give you whatever you want.", "Ahol csak j\u00e1rt, minden\u00fctt bar\u00e1tokat szerzett. \u2015 He made friends wherever he went.", "Akkor j\u00f6ssz, amikor csak akarsz. \u2015 You can come whenever you like."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8t\u0361\u0283\u0252k]"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0252k"], "ipa": []}}], "rank": 11, "count": 1594227}, "ha": {"defs": [{"etymology": "Lexicalization of the h- stem of hogy +\u200e -\u00e1 (lative case suffix). The original form was probably h\u00e1, where the ending later shortened to -a.", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["ha", "if (introducing a conditional clause; often coupled with akkor (\u201cthen\u201d))", "when, once"], "relatedWords": [], "examples": ["Ha megl\u00e1tod a parkot, fordulj jobbra. \u2015 When you see the park, turn right."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8h\u0252]"], "audio": [], "rhymes": ["-h\u0252"], "ipa": []}}, {"etymology": "Onomatopoeic.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["ha", "(poetic) expressing astonishment, fright, or shock", "(regional) drawing attention to some soft sound"], "relatedWords": [], "examples": ["Ha, ha! Mi z\u00fag? \u2026 mi \u00e9ji dal / London utc\u00e1in ez?\n[untranslated] what is the din / In London's streets so late?", "[untranslated] what is the din / In London's streets so late?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8h\u0252]"], "audio": [], "rhymes": ["-h\u0252"], "ipa": []}}], "rank": 12, "count": 1508326}, "mi": {"defs": [{"etymology": "From Proto-Uralic *me.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["mi", "(personal) we"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8mi]"], "audio": [], "rhymes": ["-mi"], "ipa": []}}, {"etymology": "From Proto-Uralic *mi.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["mi", "(interrogative) what?", "(after van or nincs in any tense and mood, followed by an infinitive) something, anything, nothing"], "relatedWords": [], "examples": ["Mi van a kezedben? \u2015 What is in your hand?", "Nincs mit hozz\u00e1tennem. \u2015 I have nothing to add.", "M\u00e9g szerencse, hogy volt mit enni! \u2015 It's lucky there was something to eat!", "\u00d6r\u00fcln\u00e9k, ha lenne mit n\u00e9zni a t\u00e9v\u00e9ben. \u2015 I would be glad if there were something to watch on TV.", "Van mire tenni a v\u00e1z\u00e1t? \u2015 Is there anything to put the vase on?"]}, {"partOfSpeech": "determiner", "text": ["mi (interrogative)", "(now only in certain set phrases) what?"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: milyen, mif\u00e9le", "mi okb\u00f3l? \u2015 for what reason?", "mi c\u00e9lb\u00f3l? \u2015 for what purpose/goal?", "mi v\u00e9gb\u0151l/v\u00e9gre? \u2015 to what end?", "mi m\u00f3don? \u2015 in what manner?", "mi f\u00e1n terem? \u2015 what kind of thing is it? "]}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["mi", "(poetic) how \u2026!, what (a) \u2026!"], "relatedWords": [], "examples": ["Mi gy\u00f6ny\u00f6r\u0171s\u00e9g! \u2015 What beauty!", "Synonyms:  mily,  milyen,  micsoda,  min\u0151"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8mi]"], "audio": [], "rhymes": ["-mi"], "ipa": []}}, {"etymology": "(This etymology is missing or incomplete. Please add to it, or discuss it at the Etymology scriptorium.)", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["mi (plural mik)", "mi (a syllable used in solf\u00e8ge to represent the third note of a major scale)"], "relatedWords": [], "examples": ["Coordinate terms: d\u00f3, r\u00e9, f\u00e1, sz\u00f3, l\u00e1, ti"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8mi]"], "audio": [], "rhymes": ["-mi"], "ipa": []}}], "rank": 13, "count": 1453631}, "\u00e9n": {"defs": [{"etymology": "From Old Hungarian \u025b\u0304n. Usually considered to continue the Proto-Uralic first-person pronoun *min\u00e4 (compare e.g. Finnish min\u00e4), but there is no consensus on how the Hungarian word has developed to its present shape. At least four proposals have been advanced:irregular loss of the word-initial *m-\nfrom earlier *\u025bmen, through the vocalization and loss of word-internal *-m-, as in many other cases such as \u00f3 (\u201cold\u201d)\nfrom earlier *\u025b\u0304mn, with the cluster *mn simplified to n\nfrom earlier *\u025b\u0304m, derived from the shorter Uralic root *mi, and with the irregular simplification of the root-final *-m to -n, perhaps first in the accusative engem (<\u00a0? *\u025bmg\u025bm).\nThe last three options assume that the word was prefixed with *\u025b- at some point, perhaps an intensifying particle, or from the Proto-Uralic pronoun root *e- (\u201cthis\u201d) (compare ez (\u201cthis\u201d)).\nSimilarly irregular first-person pronouns occur in Mansi: \u0430\u043c (am) (Northern), [script needed] (\u00e4m) (Southern), and even in Chuvash: \u044d\u043f\u04d7 (ep\u032c\u0115) from Proto-Turkic *ben. If these have a similar origin as the Hungarian word, they are the most compatible with the third and fourth explanations.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["\u00e9n", "(personal) I (first-person singular)"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00c9n vagyok a k\u00e9pen. \u2015 I am in the picture."]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["\u00e9n (plural \u00e9nek)", "(psychology) self, ego"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8e\u02d0n]"], "audio": [], "rhymes": ["-e\u02d0n"], "ipa": []}}], "rank": 14, "count": 1435773}, "azt": {"defs": [{"etymology": "az (\u201cthat\u201d) +\u200e -t (accusative suffix)", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["azt", "accusative singular of az"], "relatedWords": [], "examples": ["Vedd le azt a dobozt a polcr\u00f3l. \u2015 Take that box off the shelf.", "Azt mondta, hogy pontosan \u00e9rkezik. \u2015 He said he will arrive on time."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u0252st]"], "audio": [], "hyphenation": ["azt"], "rhymes": ["-\u0252st"], "ipa": []}}], "rank": 15, "count": 1386269}, "volt": {"defs": [{"etymology": "From the same Proto-Finno-Ugric *wole- or *woli- as Finnish and Estonian olla. Compare similarities with Old Hungarian vola, later vala (same meaning).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["volt", "third-person singular indicative past indefinite of van"], "relatedWords": [], "examples": ["Milyen volt az el\u0151ad\u00e1s? \u2015 How was the show?"]}, {"partOfSpeech": "adjective", "text": ["volt (not comparable)", "ex-, former, late, past, sometime"], "relatedWords": [], "examples": ["az egyetem volt tan\u00e1ra \u2015 the former professor of the university"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8volt]"], "audio": [], "hyphenation": ["volt"], "rhymes": ["-olt"], "ipa": []}}, {"etymology": "Named after the Italian physicist Alessandro Volta.", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["volt (plural voltok)", "volt (unit of measure, symbol: V)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8volt]"], "audio": [], "hyphenation": ["volt"], "rhymes": ["-olt"], "ipa": []}}], "rank": 16, "count": 1217136}, "igen": {"defs": [{"etymology": "Probably a lexicalization of the i- stem variant of the demonstrative pronoun e ~ ez.", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["igen (not comparable)", "(literary) quite, very, rather, highly"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: nagyon", "Az t\u00f6rt\u00e9nt vele ebben a pillanatban, ami az emberrel t\u00f6rt\u00e9nni szokott, ha v\u00e1ratlanul igen sz\u00e9gyenletes dolgon \u00e9rik. Arc\u00e1t nem tudta a helyzethez szabni, amelybe b\u0171ne felfed\u00e9s\u00e9vel a feles\u00e9ge el\u0151tt ker\u00fclt.\nThere happened to him at that instant what does happen to people when they are unexpectedly caught in something very disgraceful. He did not succeed in adapting his face to the position in which he was placed towards his wife by the discovery of his fault.", "There happened to him at that instant what does happen to people when they are unexpectedly caught in something very disgraceful. He did not succeed in adapting his face to the position in which he was placed towards his wife by the discovery of his fault.", "Utols\u00f3nak mostohaany\u00e1m legid\u0151sebb b\u00e1tyja, Lajos b\u00e1csi \u00e9rkezett. \u0150 valami igen fontos tiszts\u00e9get t\u00f6lt be a csal\u00e1dunkban, b\u00e1r eg\u00e9sz pontosan meghat\u00e1rozni nem tudn\u00e1m, milyet.The last person to arrive was my stepmother\u2019s oldest brother, Uncle Lajos. He fulfills some terribly important function in our family, though I\u2019d be hard put to define exactly what that was.", "The last person to arrive was my stepmother\u2019s oldest brother, Uncle Lajos. He fulfills some terribly important function in our family, though I\u2019d be hard put to define exactly what that was."]}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["igen", "yes"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms:  aha,  ja", "Antonym: nem"]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["igen (plural igenek)", "yes"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8i\u0261\u025bn]"], "audio": [], "hyphenation": ["igen"], "rhymes": ["-\u025bn"], "ipa": []}}], "rank": 17, "count": 1202259}, "vagy": {"defs": [{"etymology": "From the expression az vagyon (\u201cthat is\u201d). Compare Polish b\u0105d\u017a.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["vagy", "or", "either ... or ..."], "relatedWords": [], "examples": ["Ez vagy az? \u2015 This or that?", "Vagy itt van, vagy ott. \u2015 It is either here or there."]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["vagy (not comparable)", "(informal) about, like"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: nagyj\u00e1b\u00f3l, k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl, mintegy", "Megevett vagy hat szendvicset. \u2015 He ate about six sandwiches."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8v\u0252\u025f]"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0252\u025f"], "ipa": []}}, {"etymology": "(This etymology is missing or incomplete. Please add to it, or discuss it at the Etymology scriptorium.)", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["vagy", "second-person singular indicative present indefinite of van"], "relatedWords": [], "examples": ["Hol vagy? \u2015 Where are you?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8v\u0252\u025f]"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0252\u025f"], "ipa": []}}], "rank": 18, "count": 1188937}, "kell": {"defs": [{"etymology": "From Proto-Finno-Ugric *kelke- (\u201cto be necessary, need to, must, be obligatory\u201d). ", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["kell", "(auxiliary with a verb in the infinitive) must, need to, have to", "to be needed"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: musz\u00e1j, k\u00e9nytelen", "Ezt l\u00e1tnod kell. \u2015 You have to / need to / must see it.", "Synonym: sz\u00fcks\u00e9ge van", "Kell nekem az a h\u00e1z. \u2015 I need that house."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8k\u025bl\u02d0]"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bl\u02d0"], "ipa": []}}], "rank": 19, "count": 1088666}, "el": {"defs": [{"etymology": "(This etymology is missing or incomplete. Please add to it, or discuss it at the Etymology scriptorium.)", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["el", "off", "away"], "relatedWords": [], "examples": ["El a kezekkel! \u2015 Hands off!"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u025bl]"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bl"], "ipa": []}}], "rank": 20, "count": 1049551}, "itt": {"defs": [{"etymology": "Lexicalization of the earlier i variant of the e demonstrative pronoun + -tt (locative suffix).", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["itt (not comparable)", "(demonstrative) here, over here (in this place)"], "relatedWords": [], "examples": ["Itt sz\u00fclettem. \u2015 I was born here.", "Coordinate term:  ott"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8it\u02d0]"], "audio": [], "rhymes": ["-it\u02d0"], "ipa": []}}], "rank": 21, "count": 1045017}, "m\u00e1r": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["m\u00e1r", "already (prior to some time), yet (in some questions)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8ma\u02d0r]"], "audio": [], "rhymes": ["-a\u02d0r"], "ipa": []}}], "rank": 22, "count": 1026251}, "m\u00e9g": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["m\u00e9g", "(in declarative and interrogative sentences) still, (in negation) yet", "(any/some) more (equivalent to t\u00f6bb/t\u00f6bbet or tov\u00e1bb in negations)", "(before a comparative adjective or adverb) even"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym:  m\u00e9g mindig", "Antonym: m\u00e1r", "M\u00e9g itt vagyok. \u2015 I'm still here.", "M\u00e9g nem vagyok ott. \u2015 I'm not yet there.", "Van m\u00e9g k\u00e9rd\u00e9s? \u2015 Are there any more questions?", "K\u00e9rsz m\u00e9g? \u2015 Would you like some more?", "Egy\u00e9l m\u00e9g! \u2015 Eat some more.", "J\u00f3, akkor v\u00e1rok m\u00e9g. \u2015 All right, then I'll wait more.", "m\u00e9g t\u00f6bb \u2015 even more"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8me\u02d0\u0261]"], "audio": [], "hyphenation": ["m\u00e9g"], "rhymes": ["-e\u02d0\u0261"], "ipa": []}}], "rank": 23, "count": 985705}, "ne": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["ne", "don't, should/shall not, stop (doing something)"], "relatedWords": [], "examples": ["Ne hallgass r\u00e1! \u2015 Don't listen to him!", "Ne felejtsd el! or  El ne felejtsd! \u2015  don't forget it!", "Mi\u00e9rt ne?  \u2015 Why not? ", "B\u00e1r ne tettem volna! \u2015 I wish I hadn't done it.", "Ne lopj! \u2015 Thou shalt not steal."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8n\u025b]"], "audio": [], "rhymes": ["-n\u025b"], "ipa": []}}], "rank": 24, "count": 952441}, "te": {"defs": [{"etymology": "From the same Proto-Uralic root *tin\u00e4 as e.g. Finnish sin\u00e4, Mari Eastern Mari \u0442\u044b\u0439 (tyj) and Komi-Zyrian \u0442\u044d (te).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["te", "(personal) you (second-person singular, nominative, informal form)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8t\u025b]"], "audio": [], "rhymes": ["-t\u025b"], "ipa": []}}], "rank": 25, "count": 947271}, "ki": {"defs": [{"etymology": "From Proto-Ugric.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["ki (comparative kijjebb, superlative legkijjebb)", "out, not inside, from the inside, in an outward direction"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8ki]"], "audio": [], "rhymes": ["-ki"], "ipa": []}}, {"etymology": "From Proto-Uralic *ke, the same root from which the Finnish ken and Ter Sami kie are derived.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ki", "(interrogative) who (what person or people; which person or people)", "(relative, archaic) Synonym of aki (\u201cwho\u201d, the person or people that)", "(relative, archaic) Synonym of az, aki (\u201cwho\u201d, whoever, he/she who, they who)", "(paired) some (referring to people)", ""], "relatedWords": [], "examples": ["Gondoljatok arra, kit messze rejtek / rejt t\u0151letek, ki ha k\u00f3stolja bortok / nem \u00e9rzi m\u00e1r \u00edz\u00e9t sem; \u00e9s ha sz\u00f3ltok / nem \u00e9rti, s m\u00e1s \u00f6sszhang mit v\u00e1gya kerget.\n Think of the one who is hidden from you by a distant hideout, who when tasting your wine will not sense its savor anymore, [who] will not understand when you speak to him, and it\u2019s a different harmony [that] his desire pursues.", " Think of the one who is hidden from you by a distant hideout, who when tasting your wine will not sense its savor anymore, [who] will not understand when you speak to him, and it\u2019s a different harmony [that] his desire pursues.", "ki kor\u00e1n kel, aranyat lel \u2015 the early bird gets the worm ", "Ki erre, ki arra szaladt. \u2015 Some ran this way; some, the other way."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8ki]"], "audio": [], "rhymes": ["-ki"], "ipa": []}}], "rank": 26, "count": 908442}, "mit": {"defs": [{"etymology": "mi (\u201cwhat?\u201d) +\u200e -t (accusative suffix)", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["mit", "accusative singular of mi", "(colloquial) why"], "relatedWords": [], "examples": ["Mit gondolsz? \u2015 What do you think?", "Mit sz\u00f3rakozol velem? \u2015 Why  are you messing with me?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8mit]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 27, "count": 891738}, "ezt": {"defs": [{"etymology": "ez +\u200e -t", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ezt", "accusative singular of ez"], "relatedWords": [], "examples": ["Vedd le ezt a dobozt a polcr\u00f3l. \u2015 Take this box off the shelf."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u025bst]"], "audio": [], "hyphenation": ["ezt"], "rhymes": ["-\u025bst"], "ipa": []}}], "rank": 28, "count": 861621}, "vagyok": {"defs": [{"etymology": "vagy (second-person singular indicative present indefinite of van) +\u200e -ok (personal suffix)", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["vagyok", "first-person singular indicative present indefinite of van"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00e9n vagyok \u2015 I am", "\u00c9n vagyok az! \u2015 It's me!"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8v\u0252\u025fok]"], "audio": [], "hyphenation": ["va\u2027gyok"], "ipa": []}}], "rank": 29, "count": 833239}, "most": {"defs": [{"etymology": "From the earlier ma (\u201cnow\u201d), which in modern Hungarian means \u201ctoday\u201d + -st. For the suffix, compare valamelyest.", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["most", "now"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8mo\u0283t]"], "audio": [], "rhymes": ["-o\u0283t"], "ipa": []}}], "rank": 30, "count": 829291}, "j\u00f3": {"defs": [{"etymology": "From Proto-Ugric *jom\u025c ~ *jam\u025c (\u201cgood\u201d). Cognates include Mansi \u0451\u043c\u0430\u0441 (\u00ebmas, \u201cgood, right, nice\u201d).", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["j\u00f3 (comparative jobb, superlative legjobb)", "good (good for something (can be used for) -ra/-re, good at something -ban/-ben, good for someone (positively affects) -nak/-nek, good to someone [e.g. helping, caring] -hoz/-hez/-h\u00f6z)", "(used with ideje/ideig, darab, adag, n\u00e9h\u00e1ny and some other fixed phrases) quite (some), fair (amount of\u2026), considerable, significant, hefty, sizeable"], "relatedWords": [], "examples": ["See synonyms at Thesaurus:j\u00f3.", "Antonym: rossz", "Synonyms: j\u00f3kora, jelent\u0151s", "J\u00f3 ideje v\u00e1ndorolt m\u00e1r. \u2015 He had been on his way for quite some time."]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["j\u00f3 (plural j\u00f3k or javak)", "good thing or person", "B (an academic grade, better than a C and worse than an A) (Uses only the \"j\u00f3-\" stem, not \"jav-\".)", "(plural only) goods, possessions, assets (see at javak)"], "relatedWords": [], "examples": ["M\u00e9g a j\u00f3kt\u00f3l is elvett\u00e9k a javaikat.Even the good ones were deprived of their possessions.", "Even the good ones were deprived of their possessions."]}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["j\u00f3", "alright, okay, fine"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["j\u00f3 (not comparable)", "(informal) quite, pretty"], "relatedWords": [], "examples": ["J\u00f3 nagy halat fogt\u00e1l! \u2015 You've caught a pretty big fish!"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8jo\u02d0]"], "audio": [], "rhymes": ["-jo\u02d0"], "ipa": []}}, {"etymology": "From Proto-Uralic *joke. Cognates include Mansi \u044f\u0304 (\u00e2\u0304, \u201criver\u201d), Finnish joki (\u201criver\u201d), Estonian j\u00f5gi (\u201criver\u201d), Karelian jogi (\u201criver\u201d), Veps jogi (\u201criver\u201d). Replaced by foly\u00f3.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["j\u00f3 (plural j\u00f3k)", "(obsolete) river (occurs in compound proper names, such as Saj\u00f3, Beretty\u00f3, H\u00e9j\u0151)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8jo\u02d0]"], "audio": [], "rhymes": ["-jo\u02d0"], "ipa": []}}], "rank": 31, "count": 824654}, "tudom": {"defs": [{"etymology": "tud +\u200e -om", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["tudom", "first-person singular indicative present definite of tud"], "relatedWords": [], "examples": ["Tudom, hol van. \u2015 I know where it is.", "Nem tudom. \u2015 I don't know."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8tudom]"], "audio": [], "hyphenation": ["tu\u2027dom"], "ipa": []}}], "rank": 32, "count": 679538}, "\u00fagy": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["\u00fagy", "so (in that manner, in such a way)", "Evidential marker, approx. \u201capparently\u201d; see the Usage notes below and the Wikipedia article."], "relatedWords": [], "examples": ["Coordinate term:  \u00edgy"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8u\u02d0\u025f]"], "audio": [], "rhymes": ["-u\u02d0\u025f"], "ipa": []}}], "rank": 33, "count": 663508}, "mi\u00e9rt": {"defs": [{"etymology": "mi (\u201cwhat\u201d) +\u200e -\u00e9rt (\u201cfor\u201d, causal-final case ending)", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["mi\u00e9rt", "causal-final singular of mi", ""], "relatedWords": [], "examples": ["Elmentek tej\u00e9rt. \u2013 Mi\u00e9rt mentek? \u2013 Tej\u00e9rt.\u201cThey went for milk.\u201d \u201cFor what did they go?\u201d \u201cFor milk.\u201d", "\u201cThey went for milk.\u201d \u201cFor what did they go?\u201d \u201cFor milk.\u201d"]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["mi\u00e9rt", "why"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms:  mi okb\u00f3l,  minek,  hogyhogy", "Mi\u00e9rt vagy itt? \u2015 Why are you here?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8mije\u02d0rt]"], "audio": [], "hyphenation": ["mi\u2027\u00e9rt"], "rhymes": ["-e\u02d0rt"], "ipa": []}}], "rank": 34, "count": 649694}, "akkor": {"defs": [{"etymology": "az (\u201cthat\u201d) +\u200e -kor (\u201ctime, at the time of\u201d)", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["akkor", "then, at that time", "then, as a result, in that case (often coupled with ha (\u201cif\u201d))"], "relatedWords": [], "examples": ["akkort\u00f3l kezdve \u2015 from then on", "Coordinate term: ekkor"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u0252k\u02d0or]"], "audio": [], "hyphenation": ["ak\u2027kor"], "homophones": ["aggkor"], "rhymes": ["-or"], "ipa": []}}], "rank": 35, "count": 640039}, "mint": {"defs": [{"etymology": "Lexicalization of mi (\u201cwhat?\u201d) +\u200e -n (case suffix) +\u200e -t (locative suffix).", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["mint", "(comparison of things with a quality present at different degrees) than", "(comparison of things with a quality present at the same degree) as \u2026\u2026 as", "(comparison of things with some similar quality) like", "(somewhat formal, pointing at a comparable feature at a different instance) as", "(stating someone's capacity in a situation) as"], "relatedWords": [], "examples": ["A kast\u00e9ly nagyobb, mint a kutyah\u00e1z. \u2015 The castle is bigger than the dog-house.", "Synonyms: -n\u00e1l/-n\u00e9l,  -t\u00f3l/-t\u0151l", "Olyan nagy a h\u00e1zam, mint a ti\u00e9d. \u2015 My house is as big as yours.", "Synonyms: amint,  ak\u00e1r,  ak\u00e1rcsak", "Olyan ez a h\u00e1z, mint egy kast\u00e9ly. \u2015 This house is like a castle.", "Synonyms: amint,  ak\u00e1r,  ak\u00e1rcsak", "Mint mondtam, \u0151 nem tud ma elj\u00f6nni. \u2015 As I said, he cannot come today.", "Synonyms: amint, ahogy, ahogyan", "J\u00e1nos mint zs\u0171ritag vett r\u00e9szt az esem\u00e9nyen. \u2015 J\u00e1nos took part in the event as a member of the jury.", "Synonyms: -k\u00e9nt, -k\u00e9pp/-k\u00e9ppen, -ul/-\u00fcl"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8mint]"], "audio": [], "hyphenation": ["mint"], "rhymes": ["-int"], "ipa": []}}], "rank": 36, "count": 610300}, "\u0151": {"defs": [{"etymology": "From Proto-Finno-Ugric *se (\u201che, she, it\u201d). Cognates include Southern Mansi t\u00fc, t\u00fcw-, Northern Mansi \u0442\u0430\u0432 (tav, \u201che, she\u201d), Finnish h\u00e4n.", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["\u0151", "(personal) he, she (third-person singular, nominative form; usually omitted as redundant due to the verb suffix, except for emphasis or contrast)", "Optional (redundant) element used for emphasis in third-person possessive constructions, whether singular or plural, if the possessor is otherwise not explicit; normally preceded by the article az (\u201cthe\u201d):", ""], "relatedWords": [], "examples": ["\u0150 hagyta itt. \u2015 S/he left it here [it was left here by him/her, rather than by someone else].", "az \u0151 asztala  \u2015 his/her table/desk", "az \u0151 sz\u00e9ke  \u2015 his/her chair", "az \u0151 asztaluk  \u2015 their table/desk", "az \u0151 sz\u00e9k\u00fck  \u2015 his/her chair"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u00f8\u02d0]"], "audio": [], "rhymes": ["-\u00f8\u02d0"], "ipa": []}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "letter", "text": ["\u0151 (lower case, upper case \u0150)", "The twenty-seventh letter of the Hungarian alphabet, called \u0151 and written in the Latin script."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u00f8\u02d0]"], "audio": [], "rhymes": ["-\u00f8\u02d0"], "ipa": []}}], "rank": 37, "count": 554421}, "j\u00f3l": {"defs": [{"etymology": "Lexicalization of j\u00f3 (\u201cgood\u201d) +\u200e -l (adverb-of-manner suffix).", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["j\u00f3l (comparative jobban, superlative legjobban)", "well, fine"], "relatedWords": [], "examples": ["A: Hogy vagy? B: K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, j\u00f3l. \u2015 A: How are you? B: Fine, thank you."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8jo\u02d0l]"], "audio": [], "rhymes": ["-o\u02d0l"], "ipa": []}}], "rank": 38, "count": 523702}, "lesz": {"defs": [{"etymology": "From Proto-Finno-Ugric *le- (\u201cto be, exist, live; will be\u201d, compare Proto-Finnic *leed\u00e4k) + -sz ([now obsolete] frequentative suffix; see its entry for more).", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["lesz", "future of van (\u201cto be\u201d): will be", "(intransitive, copulative) to become, get, turn into (out of someone or something: -b\u00f3l/-b\u0151l; into something, achieving a state: nominative or [less commonly] -v\u00e1/-v\u00e9)", "(intransitive, copulative) to occur, come to pass, come about, happen, come into being, take place, befall (with -val/-vel)", "must be, have to be (expressing probability or logical necessity)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: v\u00e1lik, v\u00e1ltozik, \u00e1tv\u00e1ltozik, alakul, \u00e1talakul, fordul", "Az ebihalb\u00f3l b\u00e9ka lesz. \u2015 The tadpole turns into a frog. ", "Synonym: t\u00f6rt\u00e9nik", "Mi lett vele, miut\u00e1n elk\u00fcldt\u00e9k? \u2015 What happened to him after he was dismissed?", "Ez a post\u00e1s lesz. \u2015 It must be the postman.", "Synonyms:  biztos, biztosan"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8l\u025bs\u02d0], [\u02c8l\u025bs] (long before a vowel or at the end of a sentence; short before a consonant)"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bs\u02d0,", "-\u025bs"], "ipa": []}}], "rank": 39, "count": 505852}, "nagyon": {"defs": [{"etymology": "nagy (\u201cgreat\u201d) +\u200e -on (\u201c-ly\u201d, adverb-forming suffix)", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["nagyon (comparative jobban, superlative legjobban)", "very (to a high degree)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms:  rendk\u00edv\u00fcl, igen, m\u00f3dfelett, szerfelett", "Antonyms: kicsit,  kiss\u00e9, kev\u00e9ss\u00e9"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8n\u0252\u025fon]"], "audio": [], "hyphenation": ["na\u2027gyon"], "rhymes": ["-on"], "ipa": []}}, {"etymology": "nagy (\u201cgreat\u201d) +\u200e -on (\u201con\u201d, superessive suffix)", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["nagyon", "superessive singular of nagy"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8n\u0252\u025fon]"], "audio": [], "hyphenation": ["na\u2027gyon"], "rhymes": ["-on"], "ipa": []}}], "rank": 40, "count": 499802}, "nincs": {"defs": [{"etymology": "nem (\u201cno, not\u201d) +\u200e s (emphatic-enhancing word, same as \u00e9s and is)", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["nincs", "there is no, there is not"], "relatedWords": [], "examples": ["Antonym: van", "nincs mit tenni \u2015 there is nothing to do"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8nint\u0361\u0283]"], "audio": [], "rhymes": ["-int\u0361\u0283"], "ipa": []}}], "rank": 41, "count": 482857}, "mert": {"defs": [{"etymology": "Shortened from meret, an obsolete variant of mi\u00e9rt (\u201cwhy\u201d).", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["mert", "because (by or for the cause that; on this account that; for the reason that)"], "relatedWords": [], "examples": ["Becsuktam az ablakot, mert f\u00e1ztam. or Az\u00e9rt csuktam be az ablakot, mert f\u00e1ztam. \u2015 I closed the window because I was cold. ", "Synonyms: mivel, ugyanis, minthogy, merthogy, hiszen,  miut\u00e1n", "Coordinate term:  az\u00e9rt"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8m\u025brt]"], "audio": [], "hyphenation": ["mert"], "rhymes": ["-\u025brt"], "ipa": []}}, {"etymology": "mer (\u201cto dare; to ladle\u201d) +\u200e -t (past-tense and past-participle suffix)", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["mert", "third-person singular indicative past indefinite of mer"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8m\u025brt]"], "audio": [], "hyphenation": ["mert"], "rhymes": ["-\u025brt"], "ipa": []}}], "rank": 42, "count": 481521}, "minden": {"defs": [{"etymology": "First attested in the early 13th century. Lexicalization of mind (\u201call\u201d) +\u200e -en (suffix to form adverbs of manner or pronouns).", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["minden", "every (used with the noun in singular)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: mindegyik, minden egyes"]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["minden", "all, everything", "construed with sok, t\u00f6bb, mi, ennyi, annyi: thing (referring to numerous items together, possibly the totality of the set)"], "relatedWords": [], "examples": ["Megvett\u00e9l mindent, amit akart\u00e1l? \u2015 Did you buy everything you wanted?", "Synonym: dolog", "Sok mindent tudn\u00e9k mes\u00e9lni. \u2015 I could tell you about a lot of things."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8mind\u025bn]"], "audio": [], "hyphenation": ["min\u2027den"], "rhymes": ["-\u025bn"], "ipa": []}}, {"etymology": "mind (\u201call [of them]\u201d) +\u200e -en (\u201con\u201d, superessive suffix)", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["minden", "superessive singular of mind"], "relatedWords": [], "examples": ["Sok j\u00f3 viccet mondott, szinte minden nevett\u00fcnk. \u2015 S/he told a lot of good jokes; we laughed at almost all of them."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8mind\u025bn]"], "audio": [], "hyphenation": ["min\u2027den"], "rhymes": ["-\u025bn"], "ipa": []}}, {"etymology": "mind (\u201call [of them]\u201d) +\u200e -en (adverb-forming suffix)", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["minden (not comparable)", "(dialectal) Synonym of mindny\u00e1jan or mindannyian"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8mind\u025bn]"], "audio": [], "hyphenation": ["min\u2027den"], "rhymes": ["-\u025bn"], "ipa": []}}], "rank": 43, "count": 457386}, "sem": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["sem (clitic)", "\u2026, neither (or not\u2026, either)", "not even"], "relatedWords": [], "examples": ["Julit sem l\u00e1ttam. \u2015 I didn\u2019t see Juli, either. [aside from not having seen another person]", "\u00c9n sem l\u00e1ttam Julit. \u2015 I didn\u2019t see Juli, either. [aside from other people who haven't seen her]", "Meg sem pr\u00f3b\u00e1lta. \u2015 S/he didn\u2019t even try it."]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["sem (paired)", "neither\u2026 nor\u2026"], "relatedWords": [], "examples": ["Sem te, sem \u0151 nem j\u00f6hettek velem. \u2015 Neither you nor s/he can come with me."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u0283\u025bm]"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bm"], "ipa": []}}], "rank": 44, "count": 449171}, "amit": {"defs": [{"etymology": "ami +\u200e -t", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["amit", "which, what (accusative singular of ami)"], "relatedWords": [], "examples": ["Betartom, amit \u00edg\u00e9rtem. \u2015 I keep what I promised."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u0252mit]"], "audio": [], "hyphenation": ["amit"], "ipa": []}}], "rank": 45, "count": 429978}, "olyan": {"defs": [{"etymology": "oly +\u200e -an", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["olyan", "such a/an \u2026, that kind of"], "relatedWords": [], "examples": ["Olyan embert keres, aki tud j\u00f3l g\u00e9pelni. \u2015 He is looking for such a person who can type well."]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["olyan", "such a thing, something like that, that kind of thing"], "relatedWords": [], "examples": ["Az egyik olyan, mint a m\u00e1sik. \u2015 One is like the other. ", "Coordinate term: ilyen"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8oj\u0252n]"], "audio": [], "hyphenation": ["olyan"], "rhymes": ["-\u0252n"], "ipa": []}}], "rank": 46, "count": 429956}, "rendben": {"defs": [{"etymology": "rend +\u200e -ben", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["rendben", "inessive singular of rend"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["rendben", "(with van (\u201cto be\u201d), optionally omitted in the 3rd-person singular present indicative) all right, okay"], "relatedWords": [], "examples": ["Minden rendben ? \u2015 Is everything okay?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8r\u025bndb\u025bn]"], "audio": [], "hyphenation": ["rend\u2027ben"], "ipa": []}}], "rank": 47, "count": 424001}, "\u00edgy": {"defs": [{"etymology": "From i, original form of e (\u201cthis\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["\u00edgy", "(demonstrative) in this way, like this (replaces an adverb)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: ily m\u00f3don, ekk\u00e9pp, ekk\u00e9ppen", "Coordinate term: \u00fagy"]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["\u00edgy", "thus, as a result, hence, therefore, consequently (between a phrase and a conclusion of it)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: ez\u00e9rt,  enn\u00e9lfogva,  \u00fagyhogy"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8i\u02d0\u025f]"], "audio": [], "rhymes": ["-i\u02d0\u025f"], "ipa": []}}], "rank": 48, "count": 417749}, "be": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["be (comparative beljebb, superlative legbeljebb)", "in (towards the interior of a defined space, such as a building or room)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["-ba\u00a0/\u00a0-be", "-ban\u00a0/\u00a0-ben", "be \u2192 be-", "b\u00e9l (and archaic bel)", "bel-", "bele (bel\u00e9, bel\u00e9je)", "-beli (-b\u00e9li)", "beljebb (bellebb)", "bellebbez (beljebbez)", "bel\u0151le", "bels\u0151 (bens\u0151)", "bel\u00fcl (bel\u0151l, b\u00e9v\u00fcl)", "benne", "benn\u00fcnket,\u00a0-eteket", "bent (benn)", "-b\u00f3l\u00a0/\u00a0-b\u0151l"]}], "examples": ["Antonym: ki"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8b\u025b]"], "audio": [], "rhymes": ["-b\u025b"], "ipa": []}}], "rank": 49, "count": 408995}, "volna": {"defs": [{"etymology": "From the vol- stem of van +\u200e -na.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["volna", "third-person singular conditional present of van"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: lenne", "j\u00f3 volna \u2015 it would be good"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8voln\u0252]"], "audio": [], "hyphenation": ["vol\u2027na"], "rhymes": ["-n\u0252"], "ipa": []}}], "rank": 50, "count": 404468}, "ok\u00e9": {"defs": [{"etymology": "From American English okay.", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["ok\u00e9", "OK"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["ok\u00e9 (plural ok\u00e9k)", "OK (endorsement; approval)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: oksi, ok\u00e9zsok\u00e9,  oksibuksi"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8oke\u02d0]"], "audio": [], "hyphenation": ["ok\u00e9"], "rhymes": ["-ke\u02d0"], "ipa": []}}], "rank": 51, "count": 398564}, "nekem": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["nekem", "first-person singular of neki: to/for me"], "relatedWords": [], "examples": ["Semmit se mondott nekem. \u2015 She didn\u2019t say anything to me.", "Megvenn\u00e9d ezt a k\u00f6nyvet nekem? \u2015 Would you buy this book for me?", "Vir\u00e1got hozott nekem. \u2015 He brought me flowers.", " nincs testv\u00e9rem. \u2015 I don\u2019t have siblings.  there is no my-sibling.\u201d)"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8n\u025bk\u025bm]"], "audio": [], "hyphenation": ["ne\u2027kem"], "ipa": []}}], "rank": 52, "count": 386082}, "le": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["le (comparative lejjebb)", "down"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8l\u025b]"], "audio": [], "rhymes": ["-l\u025b"], "ipa": []}}], "rank": 53, "count": 381199}, "fel": {"defs": [{"etymology": "Apocopic form of fel\u00e9 (archaic; unrelated to present-day fel\u00e9 (\u201ctowards\u201d)), a lexicalization of the fel form of f\u00f6l (\u201cupper part, surface\u201d) +\u200e -\u00e9 (locative suffix), shortening, then dropping the final vowel.", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["fel (comparative feljebb)", "up, upward, upwards (to a physically higher or more elevated position)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: felfel\u00e9", "Antonyms: le, lefel\u00e9", "Coordinate terms: fent, fenn,  fel\u00fcl"]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["fel (uncountable)", "(archaic) Alternative form of f\u00f6l (\u201cupper part, surface\u201d)", "(rare, dialectal) Alternative form of f\u00f6l (\u201cskim\u201d, of the milk) or f\u00f6l (\u201ccream\u201d, the best part)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms:  fels\u0151 r\u00e9sz,  fel\u00fclet"]}, {"partOfSpeech": "adjective", "text": ["fel", "(obsolete, only in compounds) upper, higher"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: fels\u0151, feljebbi, fentebbi, fentebb/feljebb/magasabban l\u00e9v\u0151"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8f\u025bl]"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bl"], "ipa": []}}], "rank": 54, "count": 375592}, "tudod": {"defs": [{"etymology": "tud +\u200e -od", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["tudod", "second-person singular indicative present definite of tud"], "relatedWords": [], "examples": ["Tudod,  ki h\u00edvott? \u2015 Do you know who called?", "Tudod,  nem mindenki szereti a bort. \u2015 Not everybody likes wine, you know."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8tudod]"], "audio": [], "hyphenation": ["tu\u2027dod"], "ipa": []}}], "rank": 55, "count": 370985}, "ott": {"defs": [{"etymology": "Lexicalization of the o variant of the demonstrative pronoun a(z) + -tt (locative suffix).", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["ott", "(demonstrative) there, over there (on a place at some distance from the speaker)"], "relatedWords": [], "examples": ["Ott leszek. \u2015 I will be there.", "Coordinate term: itt"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8ot\u02d0]"], "audio": [], "rhymes": ["-ot\u02d0"], "ipa": []}}], "rank": 56, "count": 368014}, "lehet": {"defs": [{"etymology": "The le- stem of van (\u201cto be\u201d) +\u200e -het (potential suffix added to verbs), compare lesz, lenni.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["lehet", "potential form of van, may/might be", "potential form of lesz, may/might become"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["ellehet", "kilehet", "meglehet", "odalehet"]}], "examples": ["Este 8-kor m\u00e1r otthon lehet. \u2015 S/he may be already at home at 8 p.m.", "Ak\u00e1r minisztereln\u00f6k is lehet bel\u0151le! \u2015 S/he might even become Prime Minister! "]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8l\u025bh\u025bt]"], "audio": [], "hyphenation": ["le\u2027het"], "ipa": []}}], "rank": 57, "count": 343144}, "valami": {"defs": [{"etymology": "vala- +\u200e mi", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["valami", "something (unspecified object)"], "relatedWords": [], "examples": ["Coordinate term:  valaki"]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["valami", "(informal) around, some, approximately ( before an estimated number)", "(informal) quite, rather, truly, indeed (as an intensifier before positive or negative adjectives, also used after the negative nem)"], "relatedWords": [], "examples": ["Valami harmincan lehettek. \u2015 There could have been around thirty of them.", "Ez valami rettenetes! \u2015 This is quite horrible!", "Nem valami j\u00f3 ez a film. \u2015 This movie is not very good."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8v\u0252l\u0252mi]"], "audio": [], "hyphenation": ["va\u2027la\u2027mi"], "rhymes": ["-mi"], "ipa": []}}], "rank": 58, "count": 337839}, "majd": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["majd (not comparable)", "sometime, later (at an indefinite point of time in the future)", "(slightly literary) and then, afterwards, after (it)", "(stressed) almost, nearly (as a shortened version of majdnem, majd is often written in this sense with a final apostrophe, although it is not officially endorsed)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: valamikor, egyszer", "Ha majd lesz id\u0151d, olvasd el ezt a k\u00f6nyvet! \u2015 When you have time later, then read this book.", "Synonyms: ut\u00e1na, azt\u00e1n, azut\u00e1n", "Elmentek eb\u00e9delni, majd hazamentek. \u2015 They went to have lunch and then they went home.", "Synonyms: majdnem, csaknem, szinte, kis h\u00edj\u00e1n, j\u00f3form\u00e1n, k\u00f6zel", "Majd\u2019 leszakad a v\u00e1llam, olyan neh\u00e9z ez a t\u00e1ska! \u2015 My shoulders are almost getting torn off, this bag is so heavy!"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8m\u0252jd]"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0252jd"], "ipa": []}}], "rank": 59, "count": 335233}, "mindig": {"defs": [{"etymology": "Lexicalization of mind (\u201calways\u201d, obsolete sense) +\u200e -ig (terminative case suffix).", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["mindig", "always"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8mindi\u0261], [\u02c8mindi\u02d0\u0261]"], "audio": [], "hyphenation": ["min\u2027dig"], "rhymes": ["-i\u0261,", "-i\u02d0\u0261"], "ipa": []}}], "rank": 60, "count": 330653}, "tal\u00e1n": {"defs": [{"etymology": "Shortened from tal\u00e1lom (\u201cI think, I believe\u201d), the first-person present tense form of the verb tal\u00e1l (\u201cto find\u201d).", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["tal\u00e1n", "maybe, perhaps"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: esetleg, t\u00e1n"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8t\u0252la\u02d0n]"], "audio": [], "hyphenation": ["ta\u2027l\u00e1n"], "rhymes": ["-a\u02d0n"], "ipa": []}}], "rank": 61, "count": 326172}, "maga": {"defs": [{"etymology": "Lexicalization of mag (\u201cbody\u201d) +\u200e -a (possessive suffix). This original meaning of the root word cannot be found in Hungarian, but it is attested in related languages.", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["maga (plural maguk)", "(personal) you (formal, singular)"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["maga", "(reflexive) oneself, himself, herself, itself"], "relatedWords": [], "examples": ["P\u00e9ter lel\u0151tte mag\u00e1t. \u2015 Peter has shot himself."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8m\u0252\u0261\u0252]"], "audio": [], "hyphenation": ["ma\u2027ga"], "rhymes": ["-\u0261\u0252"], "ipa": []}}], "rank": 62, "count": 323529}, "k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m": {"defs": [{"etymology": "k\u00f6sz\u00f6n (\u201cto thank\u201d) +\u200e -\u00f6m (personal suffix)", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m", "first-person singular indicative present definite of k\u00f6sz\u00f6n"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m", "thank you (an expression of gratitude, on the speaker's behalf)", "keep the change (if said with some emphasis when handing over a banknote with a value not considerably larger than the required sum)"], "relatedWords": [], "examples": ["Coordinate terms: sz\u00edvesen, nincs mit, sz\u00f3ra sem \u00e9rdemes, k\u00e9rem", "K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a seg\u00edts\u00e9g\u00e9t. \u2015 Thank you for your help.", "Synonyms: a t\u00f6bbi a mag\u00e1\u00e9, az apr\u00f3 a mag\u00e1\u00e9"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8k\u00f8s\u00f8n\u00f8m]"], "audio": [], "hyphenation": ["k\u00f6\u2027sz\u00f6\u2027n\u00f6m"], "rhymes": ["-\u00f8m"], "ipa": []}}], "rank": 63, "count": 309634}, "semmi": {"defs": [{"etymology": "sem +\u200e mi", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["semmi", "nothing"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u0283\u025bm\u02d0i]"], "audio": [], "hyphenation": ["sem\u2027mi"], "rhymes": ["-mi"], "ipa": []}}], "rank": 64, "count": 300992}, "h\u00e1t": {"defs": [{"etymology": "From Proto-Uralic *kutte (\u201cridge\u201d).", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["h\u00e1t (plural h\u00e1tak)", "back (part of the body)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8ha\u02d0t]"], "audio": [], "rhymes": ["-a\u02d0t"], "ipa": []}}, {"etymology": "Lexicalization of h\u00e1 (an older variant of ha (\u201cif\u201d)) +\u200e -t (locative suffix).", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["h\u00e1t", "well", "then, and, but (in questioning back)", "of course, surely (reacting to a statement to suggest confidence in the truth of it)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: nos, sz\u00f3val", "H\u00e1t, ez van. \u2015 Well, that's it.", "Synonym: hanem", "Nem ott van. - H\u00e1t? \u2015 It's not there. - Then where?", "Ez nem j\u00f3. - H\u00e1t a m\u00e1sik? \u2015 This isn't good. - And the other one? / What about the other one?", "Synonyms: persze; m\u00e9g j\u00f3, hogy", "Nincs itt? - Nincs h\u00e1t! \u2015 Isn't it here? - Of course it isn't!"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8ha\u02d0t]"], "audio": [], "rhymes": ["-a\u02d0t"], "ipa": []}}], "rank": 65, "count": 297679}, "aki": {"defs": [{"etymology": "az +\u200e ki", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["aki", "(relative) who"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u0252ki]"], "audio": [], "hyphenation": ["aki"], "rhymes": ["-ki"], "ipa": []}}], "rank": 66, "count": 297069}, "amikor": {"defs": [{"etymology": "az +\u200e mikor", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["amikor", "when"], "relatedWords": [], "examples": ["Amikor k\u00e9rtem, hogy ne doh\u00e1nyozzon, azonnal abbahagyta. \u2015 When I asked him not to smoke, he stopped immediately."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u0252mikor]"], "audio": [], "hyphenation": ["ami\u2027kor"], "rhymes": ["-or"], "ipa": []}}], "rank": 67, "count": 293100}, "hol": {"defs": [{"etymology": "From Proto-Uralic *ku.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["hol", "(interrogative) where?"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: merre? ", "Hol vagyon, aki mer\u00e9sz ajak\u00e1t hadi dalnak eresztv\u00e9n, / A riad\u00f3 vak m\u00e9lys\u00e9get f\u00f6lverje szav\u00e1val,  [\u2026] Where is the one who, with lips all bold, could thunder a war-song / rousing the gloom of the deep and unsighty abysses,  [\u2026]", "Where is the one who, with lips all bold, could thunder a war-song / rousing the gloom of the deep and unsighty abysses,  [\u2026]"]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["hol", "now\u2026 now, sometimes\u2026 sometimes, either\u2026 or"], "relatedWords": [], "examples": ["Hol itt, hol ott bukkant ki egy delfin a v\u00edzb\u0151l. \u2015 Sometimes here, sometimes there, a dolphin would pop out of the water.", "Mindig van valami: hol \u00e1ramsz\u00fcnet, hol cs\u0151t\u00f6r\u00e9s. \u2015 There\u2019s always something: either it\u2019s a blackout or a burst pipe.", "Hol volt, hol nem volt, volt egyszer egy kir\u00e1ly. \u2015 Once upon a time there was a king. "]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8hol]"], "audio": [], "hyphenation": ["hol"], "rhymes": ["-ol"], "ipa": []}}], "rank": 68, "count": 292798}, "neki": {"defs": [{"etymology": "Lexicalization of the otherwise unattested Proto-Hungarian *nek (\u201cto/across/toward something\u201d) +\u200e -i (third-person possessive suffix).", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["neki", "to/for him/her"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: sz\u00e1m\u00e1ra, r\u00e9sz\u00e9re,  jav\u00e1ra", "Ezt a k\u00f6nyvet neki vettem. \u2015 I bought this book for her.", "Semmit se mondott neki. \u2015 She did not say anything to him.", "Vir\u00e1got hozott neki. \u2015 He brought her flowers.", " nincs testv\u00e9re. \u2015 S/he doesn\u2019t have any siblings.  there is no his/her-sibling.\u201d)"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8n\u025bki]"], "audio": [], "hyphenation": ["ne\u2027ki"], "rhymes": ["-ki"], "ipa": []}}], "rank": 69, "count": 291885}, "sz\u00f3val": {"defs": [{"etymology": "sz\u00f3 (\u201cword\u201d) +\u200e -val (\u201cwith\u201d)", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["sz\u00f3val", "instrumental singular of sz\u00f3"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["sz\u00f3val", "that is, that is to say, in other words"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: vagyis, azaz, teh\u00e1t, r\u00f6viden, egysz\u00f3val, m\u00e1s sz\u00f3val"]}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["sz\u00f3val", "so, well (used after a pause for thought to introduce a new topic, question or story, or a new thought or question in continuation of an existing topic)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: nos, no, na, h\u00e1t"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8so\u02d0v\u0252l]"], "audio": [], "hyphenation": ["sz\u00f3\u2027val"], "rhymes": ["-\u0252l"], "ipa": []}}], "rank": 70, "count": 288848}, "neked": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["neked", "second-person singular of neki: to/for you"], "relatedWords": [], "examples": ["Semmit se mondott neked. \u2015 She did not say anything to you.", "Ezt neked hoztam. \u2015 I brought this for you.", "Vir\u00e1got hozott neked. \u2015 He brought you flowers.", " van testv\u00e9red? \u2015 Do you have any siblings?  is there a your-sibling?\u201d)"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8n\u025bk\u025bd]"], "audio": [], "hyphenation": ["ne\u2027ked"], "ipa": []}}], "rank": 71, "count": 270458}, "ami": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ami", "(relative) which; that"], "relatedWords": [], "examples": ["Coordinate terms: amely, amelyik"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u0252mi]"], "audio": [], "hyphenation": ["ami"], "rhymes": ["-mi"], "ipa": []}}], "rank": 72, "count": 266623}, "kis": {"defs": [{"etymology": "From a Turkic language, compare to Turkish k\u00fc\u00e7\u00fck and Turkmen ki\u00e7i.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["kis (comparative kisebb, superlative legkisebb)", "small, little"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: kicsi, -ka, -ke, -cska, -cske, -ik\u00f3 "]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8ki\u0283]"], "audio": [], "rhymes": ["-i\u0283"], "ipa": []}}], "rank": 73, "count": 265252}, "h\u00e9": {"defs": [{"etymology": "An onomatopoeia.", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["h\u00e9", "hey (grabbing the attention of someone, possibly with the intent of warning)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["hej"]}], "examples": ["D\u00f3zsa Gy\u00f6rgy unok\u00e1ja vagyok \u00e9n, \u00b6 N\u00e9p\u00e9rt s\u00edr\u00f3, b\u00fas, bocskoros nemes. \u00b6 H\u00e9, nagyurak, j\u00f3 lesz t\u00e1n sz\u00f3ba\u00e1llni \u00b6 Kasz\u00e1s n\u00e9pemmel, mert a Ny\u00e1r heves.\nI, the grandson of Gy\u00f6rgy D\u00f3zsa, \u00b6 a sad peasant-noble, must cry out for my people\u2019s lot. \u00b6 Ah, you masters, great landlords, perhaps you would speak \u00b6 to my scythe-bearing people\u2014for the summer is hot.", "I, the grandson of Gy\u00f6rgy D\u00f3zsa, \u00b6 a sad peasant-noble, must cry out for my people\u2019s lot. \u00b6 Ah, you masters, great landlords, perhaps you would speak \u00b6 to my scythe-bearing people\u2014for the summer is hot."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8he\u02d0]"], "audio": [], "rhymes": ["-he\u02d0"], "ipa": []}}, {"etymology": "From Hebrew \u05d4\u05d0\u200e.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["h\u00e9 (plural h\u00e9k)", "he (the fifth Hebrew letter)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8he\u02d0]"], "audio": [], "rhymes": ["-he\u02d0"], "ipa": []}}], "rank": 74, "count": 256408}, "t\u00e9nyleg": {"defs": [{"etymology": "t\u00e9ny +\u200e -leg", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["t\u00e9nyleg (not comparable)", "really, in actuality, truly", "indeed (said when realizing something)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: val\u00f3ban"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8te\u02d0\u0272l\u025b\u0261], [\u02c8te\u02d0l\u02d0\u025b\u0261]"], "audio": [], "hyphenation": ["t\u00e9ny\u2027leg"], "rhymes": ["-\u025b\u0261"], "ipa": []}}], "rank": 75, "count": 253652}, "hiszem": {"defs": [{"etymology": "hisz +\u200e -em", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["hiszem", "first-person singular indicative present definite of hisz"], "relatedWords": [], "examples": ["Nem hiszem, hogy el\u00e9rj\u00fck a buszt. \u2015 I don't think we will catch the bus.", "Hiszem, ha l\u00e1tom! \u2015 I'll believe it when I see it. "]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["hiszem", "(usually with the case suffix -ban/-ben) belief, impression, anticipation"], "relatedWords": [], "examples": ["Abban a hiszemben mentek el nyaralni, hogy a h\u00e1zukban a riaszt\u00f3berendez\u00e9s be volt kapcsolva.They left for their summer vacation under the impression that the alarm was set in their house.", "They left for their summer vacation under the impression that the alarm was set in their house."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8his\u025bm]"], "audio": [], "hyphenation": ["hi\u2027szem"], "ipa": []}}], "rank": 76, "count": 252900}, "el\u00e9g": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["el\u00e9g (not comparable)", "enough, sufficient"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: elegend\u0151", "Nincs sok viz\u00fcnk, de egy napra biztosan el\u00e9g. \u2015 We don't have much water but it's certainly enough for a day."]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["el\u00e9g (not comparable)", "quite, rather, fairly"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: el\u00e9gg\u00e9, viszonylag, ar\u00e1nylag, meglehet\u0151sen", "Azok nagyon j\u00f3k, de el\u00e9g dr\u00e1g\u00e1k. \u2015 They are very good, but rather expensive."]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["el\u00e9g", "Used in expressions with inflectional suffixes."], "relatedWords": [], "examples": ["elege van \u2015 to be fed up ", "eleget tesz \u2015 to satisfy, to fulfill, to comply with "]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u025ble\u02d0\u0261]", "(adjective and adverb) Hyphenation: el\u00e9g", "(verb) Hyphenation: el\u2027\u00e9g"], "audio": [], "rhymes": ["-e\u02d0\u0261"], "ipa": []}}, {"etymology": "el- +\u200e \u00e9g", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["el\u00e9g", "(intransitive) to burn up (fully)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u025ble\u02d0\u0261]", "(adjective and adverb) Hyphenation: el\u00e9g", "(verb) Hyphenation: el\u2027\u00e9g"], "audio": [], "rhymes": ["-e\u02d0\u0261"], "ipa": []}}], "rank": 77, "count": 248372}, "valamit": {"defs": [{"etymology": "valami +\u200e -t", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["valamit", "accusative singular of valami"], "relatedWords": [], "examples": ["Elfelejtett\u00e9l valamit? \u2015 Did you forget something?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8v\u0252l\u0252mit]"], "audio": [], "hyphenation": ["va\u2027la\u2027mit"], "ipa": []}}], "rank": 78, "count": 248291}, "fog": {"defs": [{"etymology": "From Proto-Ugric *pu\u014b\u025c- (\u201cto grasp, to catch\u201d). Cognates include Mansi \u043f\u0443\u0432\u0438 (puvi).", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["fog", "(transitive) to hold (to keep in one's hands)", "(transitive) to take (to get into one's hands)", "(transitive) to catch, to capture (to seize by force, especially to grab or trap an animal)", "(transitive, broadcasting) to receive (to detect a signal from a transmitter)", "(transitive, by extension, slang) to listen to, to hear, to understand (to pay attention to someone)", "(transitive, intransitive followed by rajta) to affect, to harm (to have an effect on, especially detrimentally)", "(intransitive) to write (of a pen or other writing instrument, to leave a mark)", "(intransitive)  to transfer (of ink or dye, to leave a stain upon contact)", "(transitive, ball games) to mark (to follow a player not in possession of the ball when defending)", "(auxiliary, with an infinitive, only in indicative present) will, going to (used to form the future tense)", "(reflexive, followed by \u00e9s) to up and (to do something abruptly or unexpectedly)"], "relatedWords": [], "examples": ["Valaki \u00fclt is mellette, fogta a kez\u00e9t, de az arc\u00e1t valahogy nem l\u00e1tta.Somebody was sitting next to her, held her hand, but somehow she couldn't see his face.", "Somebody was sitting next to her, held her hand, but somehow she couldn't see his face.", "Itt van, fogd ezt a levelet; \u00e9s azt\u00e1n olvasd el, mikor egyed\u00fcl leszesz.Here, take this letter; read it when you're alone.", "Here, take this letter; read it when you're alone.", "Mikor elj\u00f6tt az eb\u00e9did\u0151, medve koma \u00fagy l\u00e1tta, hogy el\u00e9g halat fogott, s elhat\u00e1rozta, hogy hazamegy.When lunchtime came, uncle bear found that he had caught enough fish and decided to go home.", "When lunchtime came, uncle bear found that he had caught enough fish and decided to go home.", "Egy\u00e9bk\u00e9nt eg\u00e9szen j\u00f3l lehetett fogni az ad\u00e1st.As a matter of fact, I received the broadcast quite clearly.", "As a matter of fact, I received the broadcast quite clearly.", "Fogod, amit mondok? \u00c9szn\u00e9l vagy?Do you hear what I'm sayin'? Are you out of your mind?", "Do you hear what I'm sayin'? Are you out of your mind?", "Valaki azt is mondta, hogy le akart\u00e1k l\u0151ni, de nem fogja a goly\u00f3.Someone even said that they had wanted to shoot it, but bullets wouldn't harm it.", "Someone even said that they had wanted to shoot it, but bullets wouldn't harm it.", "Olyan furcsa volt, ahogyan fel\u00edrta a rendel\u00e9st: nem fogott a tolla, \u00e9s elkezdte r\u00e1zni.It was strange, the way she took the order: her pen wouldn't write, and she started shaking it.", "It was strange, the way she took the order: her pen wouldn't write, and she started shaking it.", "A rossz fest\u00e9kekkel megfestett \u00fajabb sz\u0151nyegeken a k\u00e9k sz\u00ednek fognak, mos\u00e1s k\u00f6zben k\u00e9k sz\u00ednt eresztenek [...]In newer carpets dyed with poor dyes, the blue colors transfer, they bleed blue color when being washed [...]", "In newer carpets dyed with poor dyes, the blue colors transfer, they bleed blue color when being washed [...]", "Csik\u00f3s I nem fogta a bal\u00f6sszek\u00f6t\u0151t, az kiugrott \u00e9s g\u00f3lt l\u0151tt.Csik\u00f3s I didn't mark the inside left, who sprang forward and scored a goal.", "Csik\u00f3s I didn't mark the inside left, who sprang forward and scored a goal.", "Most azonban j\u00f3 lesz sietve hazamenni, mert mindj\u00e1rt esni fog.But now we'd better go home quickly, because it's going to rain soon.", "But now we'd better go home quickly, because it's going to rain soon.", "Fogta mag\u00e1t \u00e9s sz\u00f3 n\u00e9lk\u00fcl berohant a szob\u00e1j\u00e1ba.He just up and ran off into his room without a word.", "He just up and ran off into his room without a word."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8fo\u0261]"], "audio": [], "hyphenation": ["fog"], "rhymes": ["-o\u0261"], "ipa": []}}, {"etymology": "From Proto-Uralic *pi\u014be (\u201ctooth\u201d). Cognates include Mansi \u043f\u0443\u04c8\u043a (pu\u0148k), Finnish pii.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["fog (plural fogak)", "(anatomy) tooth", "tooth, cog", "tooth (a sharp projection on a saw or similar implement)"], "relatedWords": [], "examples": ["Ez a fog lyukas. \u2015 This tooth has a cavity.", "Egy \u00e1tlagos hegyiker\u00e9kp\u00e1r h\u00e1ts\u00f3 fogaskerekein rendre 11, 13, 15, 18, 21, 24, 34 fog van.There are 11, 13, 15, 18, 21, 24 and 34 teeth on a standard mountain bike's rear sprockets.", "There are 11, 13, 15, 18, 21, 24 and 34 teeth on a standard mountain bike's rear sprockets.", "A f\u0171r\u00e9sz egyik foga hi\u00e1nyzik. \u2015 One of the saw\u2019s teeth is missing."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8fo\u0261]"], "audio": [], "hyphenation": ["fog"], "rhymes": ["-o\u0261"], "ipa": []}}], "rank": 79, "count": 247719}, "lenne": {"defs": [{"etymology": "From the shared stem of van (\u201cto be\u201d) and lesz (\u201cto become; will be\u201d) +\u200e -ne.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["lenne", "third-person singular conditional present of van", "third-person singular conditional present of lesz"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: volna", "Egy kis seg\u00edts\u00e9gre lenne sz\u00fcks\u00e9gem. \u2015 I would need a little help."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8l\u025bn\u02d0\u025b]"], "audio": [], "hyphenation": ["len\u2027ne"], "ipa": []}}], "rank": 80, "count": 246160}, "\u00f3": {"defs": [{"etymology": "From Proto-Uralic *oma (\u201cold, previous\u201d). Cognate with Finnish ammoin (\u201cvery long ago\u201d), Estonian ammu (\u201conce upon a time, long ago\u201d), Northern Sami oames (\u201cpast, old\u201d), and Erzya \u0443\u043c\u043e\u043a (umok, \u201ca long time ago\u201d). Compare agg (\u201caged\u201d), avas (\u201crancid\u201d), avul (\u201cto become obsolete\u201d), av\u00edtt (\u201cantiquated\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["\u00f3 (comparative \u00f3bb, superlative leg\u00f3bb)", "(archaic, except in compounds) old, ancient, antique"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: antik, \u00f3don, r\u00e9gi, \u0151si", "Antonyms: mai, \u00faj", "Coordinate terms:  \u0151s, k\u00f6z\u00e9p, \u00faj"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8o\u02d0]"], "audio": [], "rhymes": ["-o\u02d0"], "ipa": []}}, {"etymology": "An onomatopoeia.", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["\u00f3", "oh!"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: \u00f3h, jaj, ja, juj, h\u0171", "\u00d3, \u00e9rtem m\u00e1r! \u2015 Oh, I understand now!"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8o\u02d0]"], "audio": [], "rhymes": ["-o\u02d0"], "ipa": []}}, {"etymology": "See \u00f3v.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["\u00f3", "(archaic) Alternative form of \u00f3v (\u201cto protect, to guard\u201d)."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8o\u02d0]"], "audio": [], "rhymes": ["-o\u02d0"], "ipa": []}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "letter", "text": ["\u00f3 (lower case, upper case \u00d3)", "The twenty-fifth letter of the Hungarian alphabet, called \u00f3 and written in the Latin script.", "Abbreviation of \u00f3ra (\u201chour[s], o'clock\u201d)."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8o\u02d0]"], "audio": [], "rhymes": ["-o\u02d0"], "ipa": []}}], "rank": 81, "count": 244383}, "igaz": {"defs": [{"etymology": "[middle of 13th century] Native word, probably a derivation. Its base word is presumably j\u00f3g (\u201cright hand\u201d), an older variant of jog (\u201claw\u201d). Its ending is the obsolete noun-forming suffix -z. For the ending, compare sz\u00e1raz. For the word-initial shift from jo- to i-, compare ink\u00e1bb (\u201crather\u201d) (older variant jonk\u00e1bb) and irgalom (\u201cmercy\u201d) (jorgat (\u201cto have mercy\u201d) found in Halotti besz\u00e9d \u00e9s k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9s (\u201cFuneral Sermon and Prayer\u201d)). The notion of right hand and true, honest are connected in other languages, as well, such as German recht, English right, French droit, Finnish oikea.", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["igaz (comparative igazabb, superlative legigazabb)", "true", "(archaic) righteous"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: helyt\u00e1ll\u00f3, val\u00f3s", "Antonyms: hamis, hazug", "Synonyms: der\u00e9k, becs\u00fcletes, tisztess\u00e9ges, j\u00f3raval\u00f3, er\u00e9nyes, erk\u00f6lcs\u00f6s"]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["igaz (plural igazak)", "(in certain phrases) truth", "(in certain phrases) justice, rightful claim", "(in certain phrases) righteous person"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8i\u0261\u0252z]"], "audio": [], "hyphenation": ["igaz"], "rhymes": ["-\u0252z"], "ipa": []}}], "rank": 82, "count": 244337}, "r\u00e1": {"defs": [{"etymology": "Shortened from re\u00e1.", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["r\u00e1", "upon/on/unto him/her/it"], "relatedWords": [], "examples": ["Ne sz\u00f3rd r\u00e1 a homokot! \u2015 Don\u2019t throw sand on her!", "Gondolsz n\u00e9ha r\u00e1? \u2015 Do you ever think of him?", "Senki sem eml\u00e9kszik r\u00e1. \u2015 No one remembers her."]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["r\u00e1", "Synonym of k\u00e9s\u0151bb, later (after -ra/-re for the amount of time passed; usually of days or longer periods)"], "relatedWords": [], "examples": ["H\u00fasz \u00e9vre r\u00e1  \u2015 Twenty years later"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8ra\u02d0]"], "audio": [], "rhymes": ["-ra\u02d0"], "ipa": []}}], "rank": 83, "count": 243383}, "vele": {"defs": [{"etymology": "Lexicalization of the otherwise unattested Proto-Hungarian *\u03b2el (\u201cwith\u201d) +\u200e -e (possessive suffix).", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["vele", "with him/her"], "relatedWords": [], "examples": ["Menj vele. \u2015 Go with him/her."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8v\u025bl\u025b]"], "audio": [], "hyphenation": ["ve\u2027le"], "rhymes": ["-l\u025b"], "ipa": []}}], "rank": 84, "count": 237816}, "milyen": {"defs": [{"etymology": "From the pronoun mely (\u201cwhich\u201d), patterned after the pronouns ilyen (\u201cthis kind of\u201d), olyan (\u201cthat kind of\u201d). Its form may have been influenced also by the interrogative pronoun mi (\u201cwhat\u201d). Its original form was probably melyen, this is perhaps mely (interrogative pronoun) + -n (pronoun suffix). First attested in 1748.", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["milyen", "(adjectivally) what?, what kind of?", "(predicatively) what \u2026 like?", "(followed by an adverb or an adjective) to what extent?, how?, how much?", "what (a) \u2026!"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: mif\u00e9le", "Milyen id\u0151 van? \u2015 What is the weather like? ", "Milyen sz\u00edn\u0171 az aut\u00f3d? \u2015 What color is your car?", "Milyen ember a f\u0151n\u00f6k\u00f6d? \u2015 What kind of person is your boss?", "Milyen az id\u0151? \u2015 What is the weather like?", "Milyen volt a nyaral\u00e1sotok? \u2015 What was your vacation like?", "Synonym: mennyire", "Milyen nagy a h\u00e1zatok? \u2015 How big is your house?", "Synonyms: de, mennyire", "Milyen k\u00e1r! \u2015 What a pity!", "Milyen gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 id\u0151! \u2015 What beautiful weather!"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8mij\u025bn]"], "audio": [], "hyphenation": ["mi\u2027lyen"], "rhymes": ["-\u025bn"], "ipa": []}}], "rank": 85, "count": 237228}, "ilyen": {"defs": [{"etymology": "ily +\u200e -en", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["ilyen", "such a/an \u2026, this kind of"], "relatedWords": [], "examples": ["Ilyen ember nincs is. \u2015 There is no such man.", "Coordinate term: olyan"]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ilyen", "something like this, this kind of thing, such a thing"], "relatedWords": [], "examples": ["Ilyen kell nekem is. \u2015 This kind of thing is what I need, too.", "Coordinate term: olyan"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8ij\u025bn]"], "audio": [], "hyphenation": ["ilyen"], "rhymes": ["-\u025bn"], "ipa": []}}], "rank": 86, "count": 236452}, "ide": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["ide (comparative id\u00e9bb, superlative legid\u00e9bb)", "here, hither, this way"], "relatedWords": [], "examples": ["Coordinate term: oda"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8id\u025b]"], "audio": [], "hyphenation": ["ide"], "rhymes": ["-d\u025b"], "ipa": []}}], "rank": 87, "count": 236041}, "biztos": {"defs": [{"etymology": "From b\u00edzik (\u201cto trust\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["biztos (comparative biztosabb, superlative legbiztosabb)", "safe, secure", "sure, steady", "sure of, certain, confident, positive (with -ban/-ben)"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["biztos (not comparable)", "surely, certainly", "probably, perhaps, maybe"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: biztosan", "Synonym: biztosan"]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["biztos (plural biztosok)", "commissioner, policeman"], "relatedWords": [], "examples": ["Biztos \u00far! \u2015 Officer! "]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8bisto\u0283]"], "audio": [], "hyphenation": ["biz\u2027tos"], "rhymes": ["-o\u0283"], "ipa": []}}], "rank": 88, "count": 232831}, "uram": {"defs": [{"etymology": "\u00far +\u200e -am (possessive suffix)", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["uram", "first-person singular single-possession possessive of \u00far:"], "relatedWords": [], "examples": ["Eln\u00e9z\u00e9st, uram, meg tudn\u00e1 mondani, merre van a postahivatal?Excuse me, sir, could you tell me where the post office is?", "Excuse me, sir, could you tell me where the post office is?", "Coordinate terms: asszonyom, h\u00f6lgyem, kisasszony, fiatalember"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8ur\u0252m]"], "audio": [], "hyphenation": ["uram"], "rhymes": ["-\u0252m"], "ipa": []}}], "rank": 89, "count": 232768}, "\u0151ket": {"defs": [{"etymology": "\u0151k (\u201cthey\u201d) +\u200e -et (accusative suffix)", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["\u0151ket", "accusative of \u0151k (\u201cthey\u201d): them (primarily of humans, as the direct object of a verb)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "coordinate terms", "words": ["(singular): engem(et) (\u201cme\u201d) \u2015 (informal) t\u00e9ged(et), (formal) mag\u00e1t, (official) \u00f6nt (\u201cyou\u201d) \u2015 \u0151t (\u201chim/her\u201d);(plural): minket/benn\u00fcnket (\u201cus\u201d) \u2015 (infml) titeket/benneteket, (fml) magukat, (off.) \u00f6n\u00f6ket (\u201cyou all\u201d) \u2015 \u0151ket (\u201cthem\u201d)"]}], "examples": ["Hol vannak? Nem l\u00e1tom \u0151ket. \u2015 Where are they? I don\u2019t see them."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u00f8\u02d0k\u025bt]"], "audio": [], "hyphenation": ["\u0151ket"], "rhymes": ["-\u025bt"], "ipa": []}}], "rank": 90, "count": 232676}, "vissza": {"defs": [{"etymology": "Lexicalization of a stem of unknown origin, same as the stem of the adverb viszont +\u200e -a (lative case suffix).", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["vissza (comparative vissz\u00e1bb, superlative legvissz\u00e1bb)", "back, backwards"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["vissza (uncountable)", "wrong side (the side designed to be worn or placed inward; as, the wrong side of a garment or of a piece of cloth)"], "relatedWords": [], "examples": ["Antonym: sz\u00edn"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8vis\u02d0\u0252]"], "audio": [], "hyphenation": ["visz\u2027sza"], "rhymes": ["-s\u0252"], "ipa": []}}], "rank": 91, "count": 230429}, "nagy": {"defs": [{"etymology": "Of uncertain origin. Probably related to Mansi \u044f\u043d\u044b\u0433 (\u00e2nyg).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["nagy (comparative nagyobb, superlative legnagyobb)", "big, great"], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["kicsi"]}], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["nagy (plural nagyok)", "an important person", "an older child", "an adult"], "relatedWords": [], "examples": ["az egyh\u00e1z nagyjai \u2015 the fathers of the church", "a m\u00falt nagyjai \u2015 the great people of the past"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8n\u0252\u025f]"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0252\u025f"], "ipa": []}}], "rank": 92, "count": 230315}, "tudja": {"defs": [{"etymology": "tud (\u201cto know; to be able\u201d) +\u200e -ja (personal suffix)", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["tudja", "third-person singular indicative present definite of tud", "third-person singular subjunctive present definite of tud"], "relatedWords": [], "examples": ["Nem tudja, hogy mit csin\u00e1ljon. \u2015 He doesn't know what to do.", "Tudja, hogy mit csin\u00e1l. \u2015 She knows what she is doing.", "Tudja, mit \u00fcnnepelnek itt? \u2015 Do you  know what they are celebrating here?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8tu\u025f\u02d0\u0252]"], "audio": [], "hyphenation": ["tud\u2027ja"], "ipa": []}}], "rank": 93, "count": 229108}, "ma": {"defs": [{"etymology": "Probably related to m\u00e1s.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["ma", "today"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym:  m\u00e1ma", "Ma nem mentem iskol\u00e1ba. Azaz mentem, de csak, hogy hazak\u00e9redzkedjem az oszt\u00e1lyf\u0151n\u00f6k\u00f6mt\u0151l.I didn\u2019t go to school today. Or rather, I did go, but only to ask my class teacher\u2019s permission to take the day off.", "I didn\u2019t go to school today. Or rather, I did go, but only to ask my class teacher\u2019s permission to take the day off.", "Coordinate terms: holnap, tegnap"]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["ma (plural m\u00e1k)", "today", "(attributively, before any time of day) this \u2026\u2026 (morning etc.), to-\u2026\u2026 (as in \u201ctonight\u201d)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["m\u00e1s"]}], "examples": ["ma reggel/d\u00e9lel\u0151tt \u2015 this morning", "ma d\u00e9lut\u00e1n \u2015 this afternoon", "ma este \u2015 this evening", "ma \u00e9jjel/\u00e9jszaka \u2015 tonight", "ma hajnalban, d\u00e9lben, \u00e9jf\u00e9lkor \u2015 at dawn, noon, midnight today"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8m\u0252]"], "audio": [], "rhymes": ["-m\u0252"], "ipa": []}}], "rank": 94, "count": 227005}, "eg\u00e9sz": {"defs": [{"etymology": "Possibly borrowed from Alanic *\u00e6gas (\u201cundiminished, whole\u201d). Compare Ossetian \u04d5\u0433\u0430\u0301\u0441 (\u00e6g\u00e1s, \u201cwhole\u201d).", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["eg\u00e9sz (not comparable)", "whole, entire, complete (with all parts included, with nothing missing)", "(arithmetic) integer (not having a fractional component)"], "relatedWords": [], "examples": ["Ezek a g\u00e9pek a 20. sz\u00e1zad elej\u00e9t\u0151l az eg\u00e9sz vil\u00e1gon elterjedtek.From the beginning of the 20th century, these machines have spread across the whole world.", "From the beginning of the 20th century, these machines have spread across the whole world.", "A sz\u00e1zal\u00e9kos adatok eg\u00e9sz sz\u00e1mra lettek kerek\u00edtve.Percentage data has been rounded to integer numbers.", "Percentage data has been rounded to integer numbers."]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["eg\u00e9sz", "entirely, completely (to the maximum extent or degree)", "(with an adverb) all the way, up until (all throughout until reaching a place or a point in time)", "(colloquial) quite, rather, fairly (not entirely, but reasonably or sufficiently)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: eg\u00e9szen, teljesen", "Tudom, hogy s\u00edrni fog. Most m\u00e1r eg\u00e9sz biztos vagyok benne.I know she's going to cry. I'm now entirely sure of it.", "I know she's going to cry. I'm now entirely sure of it.", "Synonym: eg\u00e9szen", "Eg\u00e9sz haz\u00e1ig n\u00e9ztem kifel\u00e9 a csillagos \u00e9jszak\u00e1ba, de nem a csillagokat l\u00e1ttam.All the way home I was looking out into the starry night, but I didn't see the stars.", "All the way home I was looking out into the starry night, but I didn't see the stars.", "Ahhoz k\u00e9pest, hogy nincs a helyis\u00e9gnek ablaka, eg\u00e9sz j\u00f3l aludtam.I have slept quite well, considering that the room has no windows.", "I have slept quite well, considering that the room has no windows.", "Synonyms: eg\u00e9szen, meglehet\u0151sen"]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["eg\u00e9sz (plural eg\u00e9szek)", "entirety, whole (something complete, without any parts missing)", "(colloquial) the whole thing (the topic of the conversation; the situation or story just mentioned)", "(arithmetic) Names the integer part of a decimal fraction, when it is spoken out loud."], "relatedWords": [], "examples": ["Ezut\u00e1n lassan, nagy \u00e9lvezettel eg\u00e9szben lenyeli zs\u00e1km\u00e1ny\u00e1t.After this, it swallows its prey whole, slowly and with great pleasure.", "After this, it swallows its prey whole, slowly and with great pleasure.", "Ennyi az eg\u00e9sz. \u2015 That's all.", "Mindebb\u0151l egy sz\u00f3 sem igaz, csak kital\u00e1ltad az eg\u00e9szet.Not a word of this is true, you just made the whole thing up.", "Not a word of this is true, you just made the whole thing up.", "A matematikailag pontos \u00e9rt\u00e9k nem kett\u0151, hanem egy eg\u00e9sz h\u00e9t tized [...]The exact mathematical value is not two, but one point seven [...]", "The exact mathematical value is not two, but one point seven [...]"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u025b\u0261e\u02d0s]"], "audio": [], "hyphenation": ["eg\u00e9sz"], "rhymes": ["-e\u02d0s"], "ipa": []}}], "rank": 95, "count": 223385}, "sajn\u00e1lom": {"defs": [{"etymology": "sajn\u00e1l +\u200e -om", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["sajn\u00e1lom", "first-person singular indicative present definite of sajn\u00e1l"], "relatedWords": [], "examples": ["Sajn\u00e1lom, hogy nem tudtunk tal\u00e1lkozni. \u2015 I'm sorry we could not meet."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u0283\u0252jna\u02d0lom]"], "audio": [], "hyphenation": ["saj\u2027n\u00e1\u2027lom"], "ipa": []}}], "rank": 96, "count": 221564}, "nos": {"defs": [{"etymology": "no (interjection) +\u200e s (\u201cand\u201d, conjunction)", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["nos", "well"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8no\u0283]"], "audio": [], "hyphenation": ["nos"], "rhymes": ["-o\u0283"], "ipa": []}}], "rank": 97, "count": 217843}, "mikor": {"defs": [{"etymology": "mi +\u200e -kor", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["mikor", "(interrogative) when? at what time?", "(informal) Alternative form of amikor"], "relatedWords": [], "examples": ["Mikor indulsz? \u2015 When are you leaving?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8mikor]"], "audio": [], "hyphenation": ["mi\u2027kor"], "rhymes": ["-or"], "ipa": []}}], "rank": 98, "count": 216136}, "vagyunk": {"defs": [{"etymology": "vagy (second-person singular indicative present indefinite of van) +\u200e -unk (personal suffix)", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["vagyunk", "first-person plural indicative present indefinite of van"], "relatedWords": [], "examples": ["J\u00f3l vagyunk. \u2015 We are doing fine."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8v\u0252\u025fu\u014bk]"], "audio": [], "hyphenation": ["va\u2027gyunk"], "ipa": []}}], "rank": 99, "count": 215513}}