{"_updated": false, "jag": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish iak, j\u00e6k, from Old Norse jak (compare Old West Norse ek), from Proto-Norse \u16d6\u16b2 (ek), from Proto-Germanic *ek, from Proto-Indo-European *\u00e9\u01f5h\u2082.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["jag", "I"], "relatedWords": [], "examples": ["Jag l\u00e4ser en bok.I'm reading a book.", "I'm reading a book.", "Bara du och jag.Just you and me.", "Just you and me."]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["jag\u00a0n", "(psychology) I, self"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["jagk\u00e4nsla", "\u00f6verjag"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "j\u0251\u02d0(\u0261)", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 0, "count": 4502420}, "det": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish \u00fe\u00e6t, dhet\u201a from Old Norse \u00feat, from Proto-Germanic *\u00feat, from Proto-Indo-European *tod, nominative and accusative singular neuter of *s\u00f3.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["det\u00a0n", "It; third-person singular, referring to nouns of neuter gender. Nominative, accusative or dative", "it; the impersonal pronoun, used without referent as the subject of an impersonal verb or statement", "it; the impersonal pronoun, used as a placeholder for a delayed subject or object"], "relatedWords": [], "examples": ["Det regnar.It is raining.", "It is raining.", "Jag visste det!I knew it!", "I knew it!"]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["det\u00a0n", "(demonstrative) that"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "article", "text": ["det\u00a0n", "the; only used if there is an adjective in front of the noun."], "relatedWords": [], "examples": ["huset: the house \u2192 det r\u00f6da huset: the red house"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["ett", "\u00e4tt"], "rhymes": ["-e\u02d0t"], "ipa": [{"ipa": "de\u02d0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "d\u025b\u02d0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "de\u02d0t", "kind": "", "extra": "in careful speech"}, {"ipa": "r\u025b", "kind": "", "extra": "unstressed, following a sonorous sound"}, {"ipa": "\u025bt", "kind": "", "extra": "unstressed, when used as a clitic"}, {"ipa": "\u02c8de\u02d0(t)", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "d\u0259", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "d\u0259t", "kind": "", "extra": "rare"}]}}], "rank": 1, "count": 4154251}, "\u00e4r": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["\u00e4r", "present tense of vara."], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["\u00e4m (obsolete)", "\u00e4st (obsolete)", "\u00e4rom (obsolete)", "\u00e4ren (obsolete)", "\u00e4ro (obsolete)"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-e\u02d0,", "-\u025b\u02d0"], "homophones": ["E", "e", "\u00c4", "\u00e4"], "ipa": [{"ipa": "\u00e6\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "e\u02d0(r)", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u025b\u02d0(r)", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 2, "count": 3602140}, "du": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish \u00fe\u016b, from Old Norse \u00fe\u00fa, from Proto-Germanic *\u00fe\u016b, from Proto-Indo-European *t\u00fah\u2082.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["du", "you (familiar sg.)", "thou"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u0289\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "d\u0289\u02d0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "d\u0275", "kind": "", "extra": "unstressed"}]}}], "rank": 3, "count": 3208690}, "att": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish at, from the preposition at, modern Swedish \u00e5t (\u201cto; for\u201d).", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "at\u02d0", "kind": "careful speech", "extra": ""}, {"ipa": "at", "kind": "careful speech", "extra": ""}, {"ipa": "\u0254", "kind": "normal speech, usually", "extra": ""}, {"ipa": "at\u02d0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "at", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Old Swedish at. Probably derived from Old Norse \u00feat (\u201cthat\u201d).", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["att", "that"], "relatedWords": [], "examples": ["Jag tycker att det \u00e4r en intressant bok.I think  it's an interesting book.", "I think  it's an interesting book."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "at\u02d0", "kind": "careful speech", "extra": ""}, {"ipa": "at", "kind": "careful speech", "extra": ""}, {"ipa": "\u0254", "kind": "normal speech, usually", "extra": ""}, {"ipa": "at\u02d0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "at", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 4, "count": 2353393}, "inte": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish \u00e6nkti, \u00e6nti, ingti, from a late form of the nominative neuter of Old Swedish \u00e6ngin. For an earlier form, see icke.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["inte (not comparable)", "not"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["ej, icke"]}], "examples": ["Jag har inte gjort det.I have not done that.", "I have not done that."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u00b2\u026ant\u025b", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 5, "count": 2298512}, "en": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish \u0113n, \u00e6n, from Old Norse einn, from Proto-Germanic *ainaz (\u201cone, some\u201d), from Proto-Indo-European *\u00f3ynos (\u201cone\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["en (genitive ens)", "one; object form of man (=one)", "one (see usage notes)"], "relatedWords": [], "examples": ["Det man inte vet skadar en inte What one doesn\u2019t know doesn\u2019t hurt one.", "What one doesn\u2019t know doesn\u2019t hurt one."]}, {"partOfSpeech": "numeral", "text": ["en (neuter ett)", "one"], "relatedWords": [{"relationshipType": "coordinate terms", "words": ["100: hundra", "103: tusen", "104: tiotusen (myriad)", "106: miljon", "109: miljard", "1012: biljon", "1015: biljard", "1018: triljon", "1021: triljard", "1024: kvadriljon", "1027: kvadriljard", "1030: kvintiljon", "1033: kvintiljard", "1036: sextiljon", "1039: sextiljard", "1042: septiljon", "1045: septiljard", "1048: oktiljon", "1051: oktiljard", "1054: noniljon", "1057: noniljard", "1060: deciljon", "1063: deciljard", "1066: undeciljon", "1069: undeciljard", "1072: duodeciljon", "1075: duodeciljard", "1078: tredeciljon", "1081: tredeciljard", "1084: quattuordeciljon", "1087: quattuordeciljard", "10100: googol", "10120: vigintiljon", "10123: vigintiljard"]}, {"relationshipType": "related terms", "words": ["ena", "enahanda", "enaktare", "enande", "enare", "enarmad", "enarmslyft", "enar\u00e5dande", "enas", "enast\u00e5ende", "enbarnsfamilj", "enbart", "enbo", "enbyggare", "enb\u00e4ddsrum", "encellig", "endagskonferens", "endagsstrejk", "endera", "endimensionell", "endr\u00e4kt", "endr\u00e4ktig", "eneggad", "enfald", "enfaldig", "enfaldighet", "enfamiljshus", "enfamiljsvilla", "enfas", "enfasig", "enfilig", "enformig", "enformighet", "enfr\u00e5geparti", "enfr\u00f6ig", "enf\u00e4rgad", "enf\u00f6dd", "enf\u00f6r\u00e4ldersfamilj", "engifte", "engradig", "eng\u00e5ngs-", "enhandsr\u00e4ddning", "enhet", "enhetlig", "enhetlighet", "enhjuling", "enhj\u00e4rtbladig", "enh\u00e4llig", "enh\u00e4nt", "enh\u00f6rning", "enig", "enighet", "ening", "enkammarriksdag", "enkammarsystem", "enkilosburk", "enklang", "enkornsfr\u00f6", "enkrona", "enk\u00f6nad", "enlighet", "enligt", "enlitersflaska", "enlitersf\u00f6rpackning", "enl\u00e4karstation", "enmans", "enmastad", "enmastare", "enmotorig", "enpartiregering", "enpartistat", "enpartisystem", "enpartiv\u00e4lde", "enpersonshush\u00e5ll", "enplans", "enplanshus", "enplansvilla", "enprocentig", "enpucklig", "enradig", "enrum", "enrummare", "enrummig", "enrums", "enrumsl\u00e4genhet", "enr\u00e5dig", "enr\u00e5dighet", "ens", "ensa", "ensak", "ensam", "ensamhet", "ensamt", "ensartad", "ense", "ensidig", "ensidighet", "ensiffrig", "enskifte", "enskild", "enskildhet", "enslig", "enslighet", "ensling", "enspaltig", "enspr\u00e5kig", "enspr\u00e5kighet", "ensp\u00e5rig", "enstaka", "enstavig", "enstavighet", "enstensmur", "enstj\u00e4rnig", "enstrofig", "enstr\u00e4ngad", "enst\u00e4mmig", "enst\u00e4mmighet", "enst\u00e4ndig", "enst\u00f6rig", "enst\u00f6righet", "enst\u00f6ring", "ental", "entimmesparkering", "entonig", "entonighet", "entonnare", "entr\u00e4gen", "entums", "entumsbr\u00e4da", "entydig", "entydighet", "entypsb\u00e5t", "envar", "enveten", "envetenhet", "envetnas", "envig", "envis", "envisas", "envishet", "env\u00e4gs", "env\u00e4lde", "env\u00e4ldig", "env\u00e4rd", "env\u00e5ldsh\u00e4rskare", "env\u00e5nings", "env\u00e5ningshus", "en\u00e4ggig", "en\u00e4ggstvilling", "en\u00f6gd", "en\u00f6gdhet"]}], "examples": []}, {"partOfSpeech": "article", "text": ["en c (neuter ett)", "the indefinite article: a, an."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["\u00e4n", "N", "n"], "ipa": [{"ipa": "\u025bn\u02d0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u025bn\u02d0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u025b\u014b\u02d0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "e\u02d0n", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From earlier ene (sometimes also ener), from Old Norse einir.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["en\u00a0c", "juniper"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["enbacke", "enbuske", "enb\u00e4r", "ene", "enebuske", "enris", "enrisr\u00f6kt", "enruska", "entita"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["\u00e4n", "N", "n"], "ipa": [{"ipa": "\u025bn\u02d0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u025bn\u02d0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u025b\u014b\u02d0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "e\u02d0n", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 6, "count": 1718549}, "och": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish ock, ok, from Old Norse ok, unstressed variant of Proto-Germanic *auk (\u201calso\u201d). Cognate with Norwegian and Danish og, Dutch ook, German auch, and English eke.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["och", "and; used to connect two homogeneous (similar) words or phrases", "and; used to denote the last item of a list", "(mathematics) and, plus", "used to connect two finite verbs to denote that the two actions are performed at the same time, often used similarly to the gerund in other languages", "to; in order to; used to connect two finite verbs to denote that the first is done in order to be able to do the second", "(poetic) introduces a main clause which somehow is bound to a previous clause"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["ock"]}], "examples": ["Jag gillar hundar och katter. \u2015 I like dogs and cats.", "\u00e4pplen, apelsiner och p\u00e4ron \u2015 apples, oranges and pears", "Tv\u00e5 och tre \u00e4r fem. \u2015 Two and three is five.", "Jag sitter och l\u00e4ser. \u2015 I'm sitting and reading.", "Ska vi g\u00e5 och bada? \u2015 Should we go swimming?", "Och det vart afton, och det vart morgon, den andra dagen.And there was evening and there was morning, the second day.", "And there was evening and there was morning, the second day."]}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["och", "(colloquial) and, so, so what"], "relatedWords": [], "examples": ["\"Du parkerar din bil framf\u00f6r mitt hus varje morgon.\" \u2014 \"Och?\"\"You park your car in front of my house every morning.\" \u2014 \"So?\"", "\"You park your car in front of my house every morning.\" \u2014 \"So?\""]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["ock"], "ipa": [{"ipa": "\u0254", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u0254k\u02d0", "kind": "", "extra": "when emphasised"}]}}], "rank": 7, "count": 1652461}, "har": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["har", "present tense of ha."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "h\u0251\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 8, "count": 1474196}, "vi": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish v\u012br, from Old East Norse *w\u012b\u0280 (compare v\u00e9r), from Proto-Germanic *w\u012bz, from Proto-Indo-European *w\u00e9y, plural of *\u00e9\u01f5h\u2082.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["vi", "we (first-person personal plural subject pronoun)"], "relatedWords": [], "examples": ["S\u00e5 lunka vi s\u00e5 sm\u00e5ningom fr\u00e5n Bacchi buller och tumult\nWe'll walk away eventually from the noise and tumult of Bacchus", "We'll walk away eventually from the noise and tumult of Bacchus"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "vi\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Old Swedish hvi, from Old Norse hv\u00ed, from Proto-Germanic *hw\u012b (\u201cby what, how\u201d), from Proto-Indo-European *k\u02b7ey, locative of *k\u02b7is (\u201cwho\u201d). Cognate with Old Danish hvi, Danish hvi, Old West Norse hv\u00ed, Norwegian Nynorsk kvi, Norwegian Bokm\u00e5l hvi, Old Saxon hwi, hwiu, Old High German hwiu, Middle High German wiu, German wie (\u201chow\u201d), Old English hw\u0233, hv\u012b, Middle English why, English why, more distantly with Latin qu\u012b (\u201cwhat, who, which\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["vi", "(archaic or poetic) why"], "relatedWords": [], "examples": ["Men n\u00e4r Jesus s\u00e5gh theras tanckar, sadhe han, Hwj tencken j ondt j idhor hierta? Men n\u00e4r Jesus s\u00e5g deras tankar, sade han, Hvi t\u00e4nken I ondt i edor hjerta?And Jesus knowing their thoughts said, Wherefore think ye evil in your hearts?", " Men n\u00e4r Jesus s\u00e5g deras tankar, sade han, Hvi t\u00e4nken I ondt i edor hjerta?", "And Jesus knowing their thoughts said, Wherefore think ye evil in your hearts?", "Synonym: varf\u00f6r"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "From Old Norse v\u00e9, from Proto-Germanic *w\u012bh\u0105, from Proto-Indo-European *weyk- (\u201cto choose, separate out, set aside as holy, consecrate, sacrifice\u201d). Cognate with Latin victima (\u201coffering, sacrifice\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["vi\u00a0n", "sanctuary"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["viga"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 9, "count": 1467948}, "p\u00e5": {"defs": [{"etymology": "Rebracketing of upp\u00e5, from Old Norse upp \u00e1. Compare English 'pon, formed in a similar way from upon.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["p\u00e5", "on, on top of; touching from above", "on, against, touching; hanging from or being attached to (a vertical surface)", "on (a certain day)", "at (some abstract concepts)", "in (a language)", "in (part of the day, time of day)", "of (part of an object)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["\u00e5 (obsolete except in certain fixed expressions and compounds)"]}], "examples": ["Boken ligger p\u00e5 bordetThe book lies on the table", "The book lies on the table", "\u00c4pplet som h\u00e4nger p\u00e5 den grenenThe apple hanging on that branch", "The apple hanging on that branch", "Skylten p\u00e5 v\u00e4ggenThe sign on the wall", "The sign on the wall", "p\u00e5 julaftonon Christmas Eve", "on Christmas Eve", "p\u00e5 jobbetat work", "at work", "p\u00e5 svenskain Swedish", "in Swedish", "p\u00e5 eftermiddagenin the afternoon", "in the afternoon", "\u00d6gat p\u00e5 n\u00e5len \nThe eye of the needle", "The eye of the needle", "Sl\u00e5 huvudet p\u00e5 spikenHit the head of the nail", "Hit the head of the nail"]}, {"partOfSpeech": "adjective", "text": ["p\u00e5", "(of machines, etc) turned on; functioning"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "po\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 10, "count": 1409546}, "i": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish \u012b, from Old Norse \u00ed, from Proto-Germanic *in.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["i (verb particle)", "used to signify that an action is done with intensity"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "preposition", "text": ["i", "in; located inside", "in; specifies a place, a region or a country", "(about time) to; before a full hour", "(about time) for; duration", "(in various constructions) last, previous"], "relatedWords": [], "examples": ["Kim bor i Stockholm, som ligger i Sverige.Kim lives in Stockholm which lies in Sweden.", "Kim lives in Stockholm which lies in Sweden.", "Klockan tjugo i elva gick slutligen jag hem.At twenty to eleven I finally went home.", "At twenty to eleven I finally went home.", "Jag sover i flera timmar.I sleep for several hours.", "I sleep for several hours.", "i m\u00e5ndagslast Monday", "last Monday", "i julaslast Christmas", "last Christmas"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "i\u02d0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "i\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "from Proto-Germanic *ek.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["i", "(pitem\u00e5l) I"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "i\u02d0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "i\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 11, "count": 1267736}, "f\u00f6r": {"defs": [{"etymology": "Partly from Old Swedish for, Proto-Germanic *furai. Partly from Old Swedish fyrir, firi, fyre, from Old Norse fyrir, from Proto-Germanic *furi.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["f\u00f6r", "too; To an excessive degree"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["f\u00f6r", "because"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["ty"]}], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["f\u00f6r\u00a0c", "bow; the front part of a boat or a ship"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["f\u00f6rut"]}], "examples": []}, {"partOfSpeech": "preposition", "text": ["f\u00f6r", "for, for the sake of something or somebody", "Used before the object of verbs indicating movement in conjunction with upp and ner"], "relatedWords": [], "examples": ["Hon kl\u00e4ttrade upp f\u00f6r en stege \u2015 She climbed up a ladder"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "f\u00f8\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See f\u00f6ra.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["f\u00f6r", "imperative of f\u00f6ra.", "present tense of f\u00f6ra."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "f\u00f8\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 12, "count": 1127397}, "han": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish han, from Old Norse hann, from Proto-Norse *h\u0101na\u0280 (*h\u0101na\u0280).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["han", "he, the third person singular, masculine, nominative case.", "(informal, nonstandard or dialectal) him"], "relatedWords": [], "examples": ["Han \u00e4r mycket stilig.He is very handsome.", "He is very handsome.", "jag s\u00e5g hanI saw him.", "I saw him.", "Synonym:  honom"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["hann"], "ipa": [{"ipa": "han\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 13, "count": 1050573}, "med": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish m\u00e6dh, from Old Norse me\u00f0, from Proto-Germanic *midi.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["med", "also, as well, too"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["ocks\u00e5"]}], "examples": []}, {"partOfSpeech": "preposition", "text": ["med", "with, together with, in the company of", "including, containing, with; in addition to", "by, with; by means of", "at, in, on, with (expressing manner)", "to (in the expression \"lika med\" = \"equal to\")"], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["mot", "utan"]}, {"relationshipType": "related terms", "words": ["genom", "medelst"]}], "examples": ["Han tr\u00e4nar  med v\u00e4nner.He trains  with friends.", "He trains  with friends.", "Han hittade en pl\u00e5nbok med 100 euro.He found a wallet containing 100 euros.", "He found a wallet containing 100 euros.", "Med dig blir vi 4 .Including you, there will be four of us.", "Including you, there will be four of us.", "Han har en motorcykel med sidovagn.He has a motorcycle with a sidecar.", "He has a motorcycle with a sidecar.", "En h\u00f6g med sand.A pile of sand.", "A pile of sand.", "Han reste med t\u00e5g.He travelled by train.", "He travelled by train.", "Han \u00f6ppnade d\u00f6rren med nyckeln.He opened the door with the key.", "He opened the door with the key.", "Han k\u00f6r med en hastighet av 90 km/hHe is driving at a speed of 90 km/h.", "He is driving at a speed of 90 km/h.", "Sluta skriva med stora bokst\u00e4ver!Stop writing in capital letters!", "Stop writing in capital letters!", "Han gjorde det med avsikt.He did it on purpose.", "He did it on purpose.", "Han talar med brytning.He speaks with an accent.", "He speaks with an accent.", "1 + 1 \u00e4r lika med 21 + 1 is equal to 2.", "1 + 1 is equal to 2.", "Hon \u00e4r gift med en svenskShe is married to a Swede.", "She is married to a Swede."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "me\u02d0(d)", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "m\u025b\u02d0(d)", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Old Norse mei\u00f0r.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["med\u00a0c", "a runner (device upon which something slides)", "a rocker (a device upon which something rocks)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["glidskena", "skridskoskena"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "me\u02d0(d)", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "m\u025b\u02d0(d)", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 14, "count": 1025699}, "som": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish som or sum, in Runic inscriptions also sim, same as Icelandic sem, from Old Norse sem, from Proto-Indo-European *s\u1e17m (\u201cone\u201d), also related to the prefix sam- (\u201cco-, common, together\u201d) and suffix -sam (\u201c-some, -like\u201d). Still in the Poetic Edda, the Icelandic sem is only used as a comparative particle, e.g. H\u00e1vam\u00e1l 23 allt er v\u00edl sem var (And his woe is just as it was). With time it has displaced other relative conjunctions (es, er). Its use as a pronoun is of a later date.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["som", "as, like; similar to", "as; in the same way that"], "relatedWords": [], "examples": ["Flitig som ett bi.Busy as a bee.", "Busy as a bee.", "Hon l\u00e4t som en h\u00e4st.She sounded like a horse.", "She sounded like a horse.", "Som du \u00f6nskar.As you wish.", "As you wish."]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["som", "(relative) who, which, that", "as; to the same extent or degree that"], "relatedWords": [], "examples": ["Det var hon som gjorde det.She is the one who did it.", "She is the one who did it.", "Det d\u00e4r \u00e4r stenen som kraschade rutan.That\u2019s the stone that broke the window.", "That\u2019s the stone that broke the window.", "Du \u00e4r inte lika l\u00e5ng som jag \u00e4r.You are not as tall as I am.", "You are not as tall as I am.", "Du \u00e4r inte lika l\u00e5ng som jag.You are not as tall as me.", "You are not as tall as me."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "s\u0254m", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 15, "count": 1024489}, "om": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse um, from Proto-Germanic *umbi, from Proto-Indo-European *h\u2082m\u0325b\u02b0i.\nAs a conjunction, um superseded or blended with Old Norse ef and em, taking on their function as well. This is from Proto-Germanic *jabai (\u201cwhen, if\u201d), whence also English if and German ob.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["om", "if"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "preposition", "text": ["om", "about", "in, within (when talking about time)", "around", "during, in (with words for seasons or times of the day)", "a (only when speaking about frequencies); per", "of"], "relatedWords": [], "examples": ["en bok om t\u00e5ga book about trains", "a book about trains", "Vi har pratat om digWe have talked about you", "We have talked about you", "Vad pratar de om?What are they talking about?", "What are they talking about?", "om tio minuterin ten minutes", "in ten minutes", "Vem kan komma p\u00e5 festen jag ska ha om en vecka?Who can come to the party I will have in a week?", "Who can come to the party I will have in a week?", "Han har ett rep om sin halsHe's got a rope around his neck", "He's got a rope around his neck", "De flyttade om m\u00f6blernaThey moved the furniture around", "They moved the furniture around", "Kocken r\u00f6rde om i grytanThe chef stirred  the pan", "The chef stirred  the pan", "om v\u00e5renduring the spring, in the springtime", "during the spring, in the springtime", "om kv\u00e4llarnain the evenings", "in the evenings", "Han r\u00f6ker fem cigaretter om dagenHe smokes five cigarettes a day", "He smokes five cigarettes a day", "Jag jobbar n\u00e4stan alla dagar om \u00e5retI work nearly every day of the year", "I work nearly every day of the year", "De reser till Finland tv\u00e5 g\u00e5nger om \u00e5retThey go to Finland twice a year", "They go to Finland twice a year", "till v\u00e4nster om kylsk\u00e5petto the left of the refrigerator", "to the left of the refrigerator", "norr om stadennorth of the city", "north of the city", "Ta hand om det!Take care of it!", "Take care of it!"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u0254m", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 16, "count": 1003714}, "var": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse hvar, from Proto-Germanic *hwar.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["var (not comparable)", "where; at which place"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["vart", "varifr\u00e5n"]}], "examples": ["Var \u00e4r mina nycklar?Where are my keys?", "Where are my keys?", "Var var jag?Where was I?", "Where was I?"]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["var", "where; the situation in which"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u0251\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "v\u0251\u02d0\u027e", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Old Norse hverr (paradigm merged with a descendant of *hwaz and a descendant of Proto-Germanic *hwarjaz (\u201cwho (of many)\u201d). A cognate to Icelandic hver.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["var (neuter vart)", "(dated) every", "each; per person/thing involved"], "relatedWords": [], "examples": ["Var dag \u00e4r en s\u00e4llsam g\u00e5vaEvery day is a peculiar gift", "Every day is a peculiar gift", "Att f\u00f6r hvart \u00f6ga som i skogen ser / Det m\u00e5 ett vittne till min dyrkan blifva.That every eye which in this forest looks / Shall see thy virtue witness'd every where.", "That every eye which in this forest looks / Shall see thy virtue witness'd every where.", "Synonym: varje", "Vi fick tv\u00e5 bananer varWe got two bananas each", "We got two bananas each"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u0251\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "v\u0251\u02d0\u027e", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "(This etymology is missing or incomplete. Please add to it, or discuss it at the Etymology scriptorium.)", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["var\u00a0n or c", "(uncountable) pus; a mixture of dead bacteria and white blood cells, occurring in areas of infections n", "pillowcase n", "various species of flatfish of the family Scophthalmidae, such as megrim, whiff, butt, turbot c"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["bergsvar", "glasvar", "havsvar", "kuddvar", "piggvar", "sl\u00e4tvar", "varb\u00f6ld"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u0251\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "v\u0251\u02d0\u027e", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u0251\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "v\u0251\u02d0\u027e", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Old Norse var, from earlier vas, from Proto-Norse \u16b9\u16a8\u16cb (was), from Proto-Germanic *was", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["var", "past tense of vara.: was, were", "imperative of vara."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 17, "count": 998455}, "vad": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish hvat, hvadh, from Old Norse hvat, from Proto-Germanic *hwat, from Proto-Indo-European *k\u02b7od. Closely related to German was and English what and cognates in other languages in the branch of Germanic languages. Other IE cognates are Latin qui, quae, quod and the derived words of its successors in the family of Romance languages.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["vad\u00a0n", "what"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "v\u0251\u02d0d", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "v\u0251\u02d0", "kind": "", "extra": "etymology 1 also"}]}}, {"etymology": "From Old Swedish va\u00fe, v\u00e6\u00fe, from Old Norse ve\u00f0, from Proto-Germanic *wadj\u0105. Cognate with Old English wedd.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["vad\u00a0n", "bet, wager"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "v\u0251\u02d0d", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "v\u0251\u02d0", "kind": "", "extra": "etymology 1 also"}]}}, {"etymology": "From Old Swedish va\u00fe, from Old Norse va\u00f0, from Proto-Germanic *wad\u0105, from Proto-Indo-European *wad\u02b0om.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["vad\u00a0n", "a ford, a place for wading, short for vadst\u00e4lle"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "v\u0251\u02d0d", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "v\u0251\u02d0", "kind": "", "extra": "etymology 1 also"}]}}, {"etymology": "The form vad appeared around 1807, was earlier vada or vade, plural vador. Hellquist is undecided concerning the origin:\nIt might be Latin vatax, vatius, varus, pertaining to having bent feet.\nIt might be Old Swedish va\u00feve, Icelandic v\u00f6\u00f0vi, Old Norse v\u01eb\u00f0vi, Proto-Germanic *wa\u00few\u00f4. (muscle)\nIt might be Old Saxon watho, Old High German wado, German Wade.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["vad\u00a0c", "(anatomy) calf; the back side of the lower part of the leg."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "v\u0251\u02d0d", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "v\u0251\u02d0", "kind": "", "extra": "etymology 1 also"}]}}, {"etymology": "(This etymology is missing or incomplete. Please add to it, or discuss it at the Etymology scriptorium.)", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["vad\u00a0c", "a trawl"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "v\u0251\u02d0d", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "v\u0251\u02d0", "kind": "", "extra": "etymology 1 also"}]}}], "rank": 18, "count": 982835}, "mig": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse mik, from Proto-Germanic, from Proto-Indo-European *me (\u201cme\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["mig", "me (objective case)", "reflexive of jag; compare myself"], "relatedWords": [], "examples": ["S\u00e5g du mig aldrig d\u00e4r?Did you never see me there?", "Did you never see me there?", "Kan du l\u00e4ra mig att jonglera?Can you teach me how to juggle?", "Can you teach me how to juggle?", "Jag skar mig p\u00e5 kniven.I cut myself on the knife.", "I cut myself on the knife."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bj,", "-aj"], "homophones": ["maj (Scania)"], "ipa": [{"ipa": "m\u025bj", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "maj", "kind": "Scania", "extra": ""}]}}], "rank": 19, "count": 961360}, "h\u00e4r": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse h\u00e9r, from Proto-Germanic *h\u0113\u2082r.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["h\u00e4r", "here; at this time or at this place"], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["d\u00e4r"]}], "examples": ["H\u00e4r \u00e4r den.Here it is.", "Here it is."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u00e6\u02d0r"], "ipa": [{"ipa": "h\u00e6\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Old Norse herr, from Proto-Norse \u16ba\u16a8\u16b1\u16c3\u16a8 (harja), from Proto-Germanic *harjaz, from Proto-Indo-European *ker-.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["h\u00e4r\u00a0c", "(historical) a land army, a host"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["h\u00e4rf\u00f6rare", "h\u00e4rskara", "h\u00e4rtagen"]}], "examples": ["H\u00e4rarna drabbade samman tidigt p\u00e5 morgonen.The armies clashed in the early morning.", "The armies clashed in the early morning.", "\u00d6sterns h\u00e4rarThe hosts of the east", "The hosts of the east"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u00e6\u02d0r"], "ipa": [{"ipa": "h\u00e6\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 20, "count": 951219}, "dig": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse \u00feik, from Proto-Germanic *\u00feek, from Proto-Indo-European *te-ge.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["dig", "you (objective case, singular)", "reflexive case of du: compare yourself"], "relatedWords": [], "examples": ["Jag s\u00e5g dig aldrig d\u00e4rI never saw you there", "I never saw you there", "Skulle du vilja l\u00e4ra dig jonglera?Would you like to learn how to juggle?", "Would you like to learn how to juggle?", "Skar du dig p\u00e5 kniven?Did you cut yourself on the knife?", "Did you cut yourself on the knife?"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bj"], "ipa": [{"ipa": "d\u025bj", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 21, "count": 917029}, "s\u00e5": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse sv\u00e1, from Proto-Germanic *swa, *sw\u0113.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["s\u00e5", "so, thus, like that, in that way, in a certain manner", "so, that, to that degree, to a certain extent", "how, what", "then, thereafter", "(slang) so; very (Can we add an example for this sense?)"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00c4r det inte s\u00e5? \u2015 Isn't it so?", "s\u00e5 kallad \u2015 so-called", "s\u00e5 det s\u00e5! \u2015 so there!", "Jag trodde inte den var s\u00e5 stor.I didn't think it was so big.", "I didn't think it was so big.", "Sen \u00e4r s\u00e5 stor att inte f\u00e5r plats.It is so big that it doesn't fit.", "It is so big that it doesn't fit.", "s\u00e5 roligt! \u2015 how nice!", "s\u00e5 synd! \u2015 what a pity!", "s\u00e5 tr\u00e5kigt! \u2015 how sad!", "Se f\u00f6rst \u00e5t v\u00e4nster, s\u00e5 \u00e5t h\u00f6ger.First look to the left, then to the right.", "First look to the left, then to the right."]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["s\u00e5", "so, that"], "relatedWords": [], "examples": ["s\u00e5 att \u2015 so that", "s\u00e5 att inte \u2015 lest ", "Det regnade, s\u00e5 vi satte oss inomhus.It rained, so we took a table indoors.", "It rained, so we took a table indoors."]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["s\u00e5", "such, that"], "relatedWords": [], "examples": ["i s\u00e5 fall \u2015 in that case, if so"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "so\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Old Norse s\u00e1r, from Proto-Germanic *saihaz.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["s\u00e5\u00a0c", "a tub, especially one for animals to drink from"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "so\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Old Norse s\u00e1, from Proto-Germanic *s\u0113an\u0105, from Proto-Indo-European *seh\u2081-.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["s\u00e5 (present s\u00e5r, preterite s\u00e5dde, supine s\u00e5tt, imperative s\u00e5)", "to sow"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["bes\u00e5", "s\u00e5ningsman", "s\u00e5ningsmaskin"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "so\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 22, "count": 866454}, "den": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish \u00fe\u00e6n, accusative of s\u0101(r), from Old Norse s\u00e1, from Proto-Germanic *sa, from Proto-Indo-European *s\u00f3.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["den\u00a0c", "it", "that", "he or she"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "article", "text": ["den\u00a0c (definite)", "(before an adjective preceding a noun) the"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["det", "det h\u00e4r", "det d\u00e4r", "den h\u00e4r", "den d\u00e4r", "dessa", "de", "dem"]}], "examples": ["den r\u00f6da bilen \u2015 the red car"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "d\u025bn\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 23, "count": 841780}, "kan": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["kan", "present of kunna"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "kan\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 24, "count": 811884}, "till": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish til, from Old Norse til, from Proto-Germanic *tila- (\u201cgoal\u201d), from Proto-Indo-European *\u00e1d (\u201cnear, at\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["till", "to", "for", "with"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["tills"]}], "examples": ["V\u00e4lkommen till Sverige!Welcome to Sweden!", "Welcome to Sweden!", "Ge den till mig.Give it to me.", "Give it to me.", "Vi beh\u00f6ver tv\u00e5 till fem nya datorer.We need two to five new computers.", "We need two to five new computers.", "en bra TV till ett bra prisa good TV for a good price", "a good TV for a good price", "Vad vill du ha till middag?What do you want for dinner?", "What do you want for dinner?", "en present till min systera present for my sister", "a present for my sister", "pengar till resanmoney for the trip", "money for the trip", "Jag tar mj\u00f6lk till mitt kaffeI take milk with my coffee", "I take milk with my coffee"]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["till", "another; in addition"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "t\u026al", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 25, "count": 797353}, "de": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse \u00feeir, from Proto-Germanic *\u00feai (with noun ending -r).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["de (third-person plural nominative, dative and accusative dem, genitive deras, reflexive sig)", "they", "Misspelling of dem."], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "article", "text": ["de", "the, a definite article used in the beginning of noun phrases containing attributive adjectives and nouns in the plural. This article is used together with the definite suffix of the noun to indicate the definiteness of the noun phrase."], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["de h\u00e4r"]}], "examples": ["de gr\u00f6na bilarna \u2015 the green cars"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["det", "D", "d"], "rhymes": ["-\u0254m,", "-e\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "d\u0254m", "kind": "Sweden", "extra": ""}, {"ipa": "de\u02d0", "kind": "Sweden", "extra": "formal"}, {"ipa": "di\u02d0", "kind": "Sweden", "extra": "dialectal"}, {"ipa": "d\u026a", "kind": "Sweden", "extra": "dialectal"}, {"ipa": "di\u02d0", "kind": "Finland", "extra": ""}, {"ipa": "de\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From the common pronunciation of this word.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["de", "(colloquial, text messaging, Internet) Pronunciation spelling of det."], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "article", "text": ["de", "(colloquial, text messaging, Internet) Pronunciation spelling of det."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["det", "D", "d"], "rhymes": ["-\u0254m,", "-e\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "d\u0254m", "kind": "Sweden", "extra": ""}, {"ipa": "de\u02d0", "kind": "Sweden", "extra": "formal"}, {"ipa": "di\u02d0", "kind": "Sweden", "extra": "dialectal"}, {"ipa": "d\u026a", "kind": "Sweden", "extra": "dialectal"}, {"ipa": "di\u02d0", "kind": "Finland", "extra": ""}, {"ipa": "de\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 26, "count": 730079}, "men": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish men, from Middle Low German men, man (\u201cbut, only\u201d), probably from Old Saxon niwan; possibly under the influence of Old Swedish men (\u201cwhile, during\u201d) (modern Swedish medan, medans, mens). Cognate with modern Low German man.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["men", "but; introducing a clause that contrasts with the preceding clause, sentence or common belief.", "yet, but, however"], "relatedWords": [], "examples": ["John har bott i staden i fem \u00e5r, men aldrig bes\u00f6kt slottet.John has lived in the city for five years, yet never visited the castle.", "John has lived in the city for five years, yet never visited the castle."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "m\u025bn", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "me\u02d0n", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Old Norse mein, cognate with Icelandic mein, Norwegian mein, Old Saxon m\u0113n, Old English m\u0101n; cognate with Icelandic meinn (\u201cwhich causes injury\u201d), Old English m\u01e3ne (\u201cevil, deceptive\u201d, adj), Lithuanian ma\u012dnas (\u201cchange\u201d, noun), Proto-Slavic *m\u011bna (\u201cchange\u201d, noun); from the Proto-Indo-European root *mei- (\u201cto switch\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["men\u00a0n", "a handicap, long-time remnant of a physical or mental injury, which affects a person negatively"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["menl\u00f6s"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "m\u025bn", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "me\u02d0n", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 27, "count": 644322}, "ett": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse eitt. Cognate with Elfdalian iett.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["ett\u00a0n", "The neuter indefinite article."], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "numeral", "text": ["ett (common en)", "one"], "relatedWords": [{"relationshipType": "coordinate terms", "words": ["100: hundra", "103: tusen", "104: tiotusen (myriad)", "106: miljon", "109: miljard", "1012: biljon", "1015: biljard", "1018: triljon", "1021: triljard", "1024: kvadriljon", "1027: kvadriljard", "1030: kvintiljon", "1033: kvintiljard", "1036: sextiljon", "1039: sextiljard", "1042: septiljon", "1045: septiljard", "1048: oktiljon", "1051: oktiljard", "1054: noniljon", "1057: noniljard", "1060: deciljon", "1063: deciljard", "1066: undeciljon", "1069: undeciljard", "1072: duodeciljon", "1075: duodeciljard", "1078: tredeciljon", "1081: tredeciljard", "1084: quattuordeciljon", "1087: quattuordeciljard", "10100: googol", "10120: vigintiljon", "10123: vigintiljard"]}, {"relationshipType": "related terms", "words": ["etta", "ettbarnsfamilj", "ettdera", "ettdraget", "ettgreppsblandare", "etthundra", "etthundrade", "etthundratalet", "ettiden", "ettsn\u00e5ret", "ettstruken", "ett till sju-l\u00e4rare", "ettusen", "ett\u00e5rig", "ett\u00e5ring", "ett\u00e5rs", "ett\u00e5rsavtal", "ett\u00e5rskontrakt", "ett\u00e5rsperiod", "ett\u00e5rs\u00e5ldern", "ett\u00f6ring", "femetta"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["\u00e4tt", "det"], "rhymes": ["-\u025bt\u02d0"], "ipa": []}}], "rank": 28, "count": 592611}, "ska": {"defs": [{"etymology": "Borrowed from English ska.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["ska\u00a0c", "ska; a style of dance music"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8sk\u0251\u02d0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "sk\u0251\u02d0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8ska\u02d0", "kind": "Gothenburg", "extra": ""}]}}, {"etymology": "Apocopic form of skall, present tense of skola, from skulu, from Proto-Germanic *skulan\u0105.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["ska", "will; denotes a promise or strong intent to perform an action in the future", "shall, have to; be required to", "to be said to"], "relatedWords": [], "examples": ["Jag ska g\u00f6ra det i morgonI'll do that tomorrow", "I'll do that tomorrow", "Nej, du ska g\u00f6ra det idagNo, you shall do it today", "No, you shall do it today", "Han ska ha upptr\u00e4tt hotfullt.He is said to have behaved threateningly.", "He is said to have behaved threateningly."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8sk\u0251\u02d0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "sk\u0251\u02d0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8ska\u02d0", "kind": "Gothenburg", "extra": ""}]}}], "rank": 29, "count": 590557}, "ni": {"defs": [{"etymology": "Since 1661, through rebracketing of the 2nd plural verb suffix -(e)n and the older pronoun I (\"ye\"), e.g. vissten I > visste ni (\u201cdid you know\u201d). Compare Icelandic \u00fe\u00e9r and \u00fei\u00f0 which developed similarly.\nThe Old Swedish \u012b, \u012br derives from Old Norse *\u012b\u0280 (East Norse variant of \u00e9r) from Proto-Germanic *j\u012bz, from Proto-Indo-European *y\u016b\u0301. Compare Danish I.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ni", "you (plural nominative)", "you (second-person singular nominative formal) (capitalized Ni, rare in modern use)"], "relatedWords": [], "examples": ["\u2013Ni kan b\u00f6rja med att st\u00e4da kontoret, fr\u00f6ken Andersson.\u2013Javisst, Herr Direkt\u00f6r.\u2013You can start with cleaning the office, miss Andersson.\u2013Certainly, Mr. Director", "\u2013You can start with cleaning the office, miss Andersson.\u2013Certainly, Mr. Director", "Vill ni ha en p\u00e5se med k\u00f6pet?Do you want a bag with your purchase?", "Do you want a bag with your purchase?"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "ni\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 30, "count": 589595}, "av": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse af, from Proto-Germanic *ab.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["av", "from", "over; starting at (\"and above\")", "by (in construction of the passive voice).", "of; denoting the material of which something is made", "of; denoting a part"], "relatedWords": [], "examples": ["Jag fick den av Tomas.I got it from Tomas. ", "I got it from Tomas. ", "av 10 A10 amps and more", "10 amps and more", "Huset m\u00e5lades av honom.The house was painted by him.", "The house was painted by him.", "Bordet \u00e4r av tr\u00e4.The table is  of wood.", "The table is  of wood.", "En av dem sjunger.One of them is singing.", "One of them is singing."]}, {"partOfSpeech": "adjective", "text": ["av (absolute, never inflected, only in predicative position)", "abbreviation of avst\u00e4ngd (shut down, turned off)", "broken, off; which has snapped off"], "relatedWords": [], "examples": ["Radion \u00e4r av.The radio receiver is turned off.", "The radio receiver is turned off.", "K\u00e4ppen \u00e4r av.The cane is broken.", "The cane is broken."]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["av (not comparable)", "(verb particle) denoting something which stops, ceases, or breaks off", "(verb particle) denoting something which is moved from an original place, or originates somewhere", "(verb particle) denoting an action of copying, or creation of something similar to an existing template"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u0251\u02d0v", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "o\u02d0v", "kind": "dated, dialectal", "extra": ""}, {"ipa": "o\u02d0", "kind": "dated, dialectal", "extra": ""}]}}], "rank": 31, "count": 555980}, "hon": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish h\u014dn, from Old Norse h\u00f3n, from Proto-Germanic *h\u0113n\u014d (compare *ainaz). Cognate with Icelandic h\u00fan, Danish hun and Norwegian Bokm\u00e5l hun.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["hon", "she; the third-person, singular, feminine pronoun in the nominative case", "it (for certain nouns that were feminine in Old Swedish)"], "relatedWords": [], "examples": ["Hon \u00e4r mycket vacker.She is very beautiful.", "She is very beautiful.", "Vad \u00e4r hon?What  is it?", "What  is it?", "G\u00e5r hon bra?Is it  working all right?", "Is it  working all right?"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "h\u028an", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "hu\u02d0n", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["hon", "definite singular of ho."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "h\u028an", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "hu\u02d0n", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 32, "count": 513821}, "vill": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse villr, from Proto-Germanic *wil\u00feijaz. Doublet of vild (\u201cwild\u201d), which is influenced from Middle Low German.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["vill", "(dated) lost (not knowing place or directions)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["vilsen"]}, {"relationshipType": "related terms", "words": ["domvilla", "f\u00f6rvilla", "husvill", "r\u00e5dvill", "synvilla", "vettvilling", "vild", "vilde", "villebr\u00e5d", "villervalla", "villfarelse", "villov\u00e4g", "vilse", "vilt"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "v\u026al", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["vill", "present tense of vilja."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "v\u026al", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 33, "count": 512894}, "ja": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse j\u00e1, from Proto-Germanic *ja.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["ja (not comparable)", "yes"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["nja", "tja", "jaha", "jaja"]}], "examples": ["Synonyms: japp, jo", "Antonym: nej"]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["ja\u00a0n", "a yes, an aye; a positive answer or vote"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "j\u0251\u02d0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "ja\u02d0", "kind": "", "extra": "Scania"}, {"ipa": "ja", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "j\u0251\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See jag.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ja", "(colloquial, text messaging) Pronunciation spelling of jag."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "j\u0251\u02d0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "ja\u02d0", "kind": "", "extra": "Scania"}, {"ipa": "ja", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "j\u0251\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 34, "count": 476892}, "vet": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["vet", "present of veta; know, knows", "imperative of veta."], "relatedWords": [], "examples": ["Jag vet inte.I do not know.", "I do not know.", "Vet hut!"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 35, "count": 475241}, "nu": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse n\u00fa, from Proto-Germanic *nu.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["nu (not comparable)", "now, at this moment"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u0289\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "n\u0289\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 36, "count": 468404}, "nej": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish n\u00e6i, from Old Norse nei, from Proto-Germanic *nai (\u201cnever\u201d), *n\u0113 (\u201cnot\u201d), from Proto-Indo-European *ne, *n\u0113, *n\u0113y (negative particle).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["nej (not comparable)", "no; a negative answer"], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["ja, jo"]}, {"relationshipType": "related terms", "words": ["nja"]}], "examples": ["Nej, jag har inga pengar med mig.No, I have no money with me.", "No, I have no money with me."]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["nej\u00a0n", "a no, a nay; a negative answer or vote"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bj"], "ipa": [{"ipa": "n\u025bj", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 37, "count": 441289}, "bara": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish bara, from Old Norse *bara (\u201cbarely, only\u201d), from *barr, from Proto-Germanic *bazaz (\u201cbare\u201d). Compare Icelandic bara.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["bara", "absolute singular definite and plural form of bar."], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["bara (not comparable)", "just, only"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["endast", "enbart", "blott"]}], "examples": ["Jag ska bara l\u00e4sa den h\u00e4r sidan ocks\u00e5.I'll just read this page too.", "I'll just read this page too.", "Vi har bara en bil.We have only one car.", "We have only one car."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u00b2b\u0251\u02d0ra", "kind": "Sweden", "extra": ""}, {"ipa": "ba", "kind": "colloquial, unstressed", "extra": ""}, {"ipa": "b\u0251r\u0251", "kind": "Finland", "extra": ""}]}}], "rank": 38, "count": 438016}, "hur": {"defs": [{"etymology": "Shortened form of huru, from Old Swedish hwaru, from neuter dative of Proto-Germanic *hwar", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["hur (not comparable)", "how"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["huruledes (archaic)"]}], "examples": ["Hur \u00e4r det bra f\u00f6r oss?How is that good for us?", "How is that good for us?"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u0289\u02d0r"], "ipa": [{"ipa": "h\u0289\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 39, "count": 417875}, "min": {"defs": [{"etymology": "From minut.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["min", "min; minute"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i\u02d0n"], "ipa": [{"ipa": "mi\u02d0n", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From minimum.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["min", "min; minimum"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i\u02d0n"], "ipa": [{"ipa": "mi\u02d0n", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Old Norse m\u00ednn, from Proto-Germanic *m\u012bnaz, from Proto-Indo-European *m\u00e9ynos.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["min\u00a0c (neuter singular mitt, plural mina)", "my", "mine"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i\u02d0n"], "ipa": [{"ipa": "mi\u02d0n", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "Borrowed from German Miene.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["min\u00a0c", "facial expression"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i\u02d0n"], "ipa": [{"ipa": "mi\u02d0n", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 40, "count": 411386}, "kommer": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["kommer", "present tense of komma."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8k\u0254m.\u025br", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 41, "count": 391428}, "d\u00e4r": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse \u00fear, from Proto-Germanic *\u00fear.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["d\u00e4r (not comparable)", "there; at that place", "(as a relative pronoun, not as an interrogative) where"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u00e6\u02d0r"], "ipa": [{"ipa": "d\u025b\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 42, "count": 381886}, "m\u00e5ste": {"defs": [{"etymology": "From Middle Low German moste, past tense of m\u00f4ten, from Old Saxon motan.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["m\u00e5ste (preterite m\u00e5ste, supine m\u00e5st, no infinitive)", "(auxiliary) must, have to"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["m\u00e5ste\u00a0n", "(informal) a must; something that is mandatory or required, an obligation, a duty"], "relatedWords": [], "examples": ["jag l\u00e4gger m\u00e5stena \u00e5t sidan idagI'm putting my duties aside today", "I'm putting my duties aside today"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 43, "count": 377081}, "honom": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse h\u00e1num.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["honom", "him; object form of han (=he)"], "relatedWords": [], "examples": ["Jag \u00e4lskar honom.I love him.", "I love him."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8h\u0254n\u02d0\u0254m", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 44, "count": 373848}, "g\u00f6r": {"defs": [{"etymology": "From the verb g\u00f6ra", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["g\u00f6r", "imperative of g\u00f6ra.", "present tense of g\u00f6ra."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 45, "count": 352092}, "din": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish \u00fe\u012bn, from Old Norse \u00fe\u00ednn, from Proto-Germanic *\u00fe\u012bnaz.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["din\u00a0c (neuter singular ditt, plural dina)", "your, yours; of one thing in the common gender (speaking to one person)", "you (only in this use:)"], "relatedWords": [], "examples": ["Din j\u00e4vla idiot!You bloody idiot!", "You bloody idiot!", "Din lille fan!You little bastard!", "You little bastard!"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "d\u026an\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["din", "definite singular of di."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "d\u026an\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 46, "count": 346499}, "skulle": {"defs": [{"etymology": "Possibly related to skull (\u201ccranium\u201d) (eventually from Proto-Germanic *skalj\u014d (\u201chusk, shell\u201d)), or a shared origin with Latin celsus (\u201clofty, high, tall\u201d).", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["skulle\u00a0c", "an attic, a loft, a hayloft; an open space immediately beneath the roof of a (farm) building", "a balcony (upper floor) in a church"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["h\u00f6skulle"]}], "examples": []}, {"partOfSpeech": "verb", "text": ["skulle", "past tense of ska.", "past tense of skall.", "past tense of skola."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u00b2\u0275l\u025b"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8sk\u0275\u02ccl\u02d0\u0259", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 47, "count": 333132}, "n\u00e4r": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse n\u00e6r, from Proto-Germanic *n\u0113hwiz, comparative of *n\u0113hw. Ultimately from Proto-Indo-European *h\u2082ne\u1e31- (\u201cto reach\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["n\u00e4r (not comparable)", "when", "(about time) as"], "relatedWords": [], "examples": ["N\u00e4r b\u00f6rjar filmen?When does the movie begin?", "When does the movie begin?", "N\u00e4r jag skulle g\u00e5 hem,...As I was about to go home,...", "As I was about to go home,..."]}, {"partOfSpeech": "verb", "text": ["n\u00e4r", "present tense of n\u00e4ra.", "imperative of n\u00e4ra."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u00e6\u02d0r"], "ipa": []}}], "rank": 48, "count": 327989}, "d\u00e5": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish \u00fe\u0101, from Old Norse \u00fe\u00e1, from Proto-Germanic *\u00fean (\u201cthen\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["d\u00e5 (not comparable)", "then; at that time", "then; in that case", "what about, how about"], "relatedWords": [], "examples": ["Den d\u00e4r, d\u00e5?What about that one?", "What about that one?"]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["d\u00e5", "when; at the same point in time as", "since, as; by background of the case being that (dated)"], "relatedWords": [], "examples": ["Vi sov d\u00e5 branden b\u00f6rjade.We were asleep when the fire started.", "We were asleep when the fire started.", "D\u00e5 inget tvivel tycks r\u00e5da om hans skuld, beslutar jag h\u00e4rmed...Since there seems to be no doubts about his guilt, I hereby decide...", "Since there seems to be no doubts about his guilt, I hereby decide..."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "do\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 49, "count": 318186}, "kom": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["kom", "past tense of komma.", "imperative of komma."], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["kom", "(procedure word, radiocommunication) over"], "relatedWords": [], "examples": ["Bertil, detta \u00e4r Adam. Inv\u00e4ntar order. Kom.Bravo, this is Alpha. Awaiting orders. Over.", "Bravo, this is Alpha. Awaiting orders. Over."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8k\u0254m", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 50, "count": 313020}, "ha": {"defs": [{"etymology": "Apocopic form of hava, from Old Swedish hava, from Old Norse hafa, from Proto-Germanic *habjan\u0105, from Proto-Indo-European *keh\u2082p- (\u201cto take, seize, catch\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["ha (present har, preterite hade, supine haft, imperative ha)", "(transitive) To have; to possess, or to have as a property; to come into possession of something concrete or abstract.", "(auxiliary) Used together with the supine form of a verb in the construction of perfect or pluperfect forms"], "relatedWords": [], "examples": ["John har tv\u00e5 katter.John has two cats.", "John has two cats.", "Den slipsen har en fruktansv\u00e4rd f\u00e4rg.That tie has a terrible colour.", "That tie has a terrible colour.", "Vi hade riktigt trevligt ig\u00e5r kv\u00e4ll.We had a really nice time last night.", "We had a really nice time last night.", "Jenny har k\u00f6pt en hund.Jenny has bought a dog.", "Jenny has bought a dog."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "h\u0251\u02d0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "ha", "kind": "", "extra": "interjection also"}, {"ipa": "\u02c8h\u0251\u02d0\u02ccva", "kind": "", "extra": "verb, unsyncopated"}]}}, {"etymology": "Onomatopoeic. Compare Danish ha, Finnish h\u00e4h, Dutch ha, h\u00e8, English ha, huh.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["ha", "ha! (same as the English)", "what?, come again?, I'm sorry?, huh?"], "relatedWords": [], "examples": ["Ha? Vad sade du?What? What did you say?", "What? What did you say?"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "h\u0251\u02d0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "ha", "kind": "", "extra": "interjection also"}, {"ipa": "\u02c8h\u0251\u02d0\u02ccva", "kind": "", "extra": "verb, unsyncopated"}]}}], "rank": 51, "count": 303093}, "bra": {"defs": [{"etymology": "Since at least 1621, from braf (\u201cgood, brave\u201d); from Low German brav; from French brave, borrowed from Italian bravo.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["bra (comparative b\u00e4ttre, superlative b\u00e4st)", "good"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["bra (comparative b\u00e4ttre, superlative b\u00e4st)", "well"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "br\u0251\u02d0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "br\u0252\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 52, "count": 298036}, "f\u00e5r": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish f\u0101r, from (eastern) Old Norse *f\u0101\u0280 (Old West Norse f\u00e6r), from Proto-Germanic *fahaz, from Proto-Indo-European *p\u00f3\u1e31os.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["f\u00e5r\u00a0n", "a sheep (animal)", "a sheep, a follower (member of a congregation, follower of a leader, the latter being described as a shepherd)", "an idiot (a slow-thinking, stupid person)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["F\u00e4r\u00f6arna", "f\u00e5raherde", "f\u00e5rahjord", "f\u00e5rahus", "f\u00e5rakl\u00e4der", "f\u00e5raktig", "f\u00e5ravel", "f\u00e5rbog", "f\u00e5rfarm", "f\u00e5rfiol", "f\u00e5rflock", "f\u00e5rf\u00e5lla", "f\u00e5rherde", "f\u00e5rhjord", "f\u00e5rhund", "f\u00e5rhus", "f\u00e5rk\u00e4tte", "f\u00e5rk\u00f6tt", "f\u00e5rlort", "f\u00e5rl\u00e5r", "f\u00e5rost", "f\u00e5rskalle", "f\u00e5rskallig", "f\u00e5rskinn", "f\u00e5rskock", "f\u00e5rsk\u00f6tsel", "f\u00e5rstek", "f\u00e5rstyng", "f\u00e5rtarm", "f\u00e5rticka", "f\u00e5rull"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "fo\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["f\u00e5r", "present tense of f\u00e5."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "fo\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 53, "count": 286696}, "man": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish ma\u00feer, mander, from Old Norse ma\u00f0r, from Proto-Germanic *mann-.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["man\u00a0m", "man (adult male human)", "husband", "a member of a crew, workforce or (military) troop"], "relatedWords": [], "examples": ["En man g\u00e5r p\u00e5 gatan.A man walks on the street.", "A man walks on the street.", "Ungef\u00e4r hundra m\u00e4n deltog i loppet.Around one hundred men took part in the race.", "Around one hundred men took part in the race.", "I \u00e4ldre tider sa man att bj\u00f6rnen \u00e4gde sju mans styrka men en mans vett.In older times, they said the bear has the strength of seven men but the sense of one man.", "In older times, they said the bear has the strength of seven men but the sense of one man.", "Vi g\u00e5r till caf\u00e9et med v\u00e5ra m\u00e4n.We go to the caf\u00e9 with our husbands.", "We go to the caf\u00e9 with our husbands.", "Vi var sjuttio man som slet i gruvan.We were seventy men who toiled in the mine.", "We were seventy men who toiled in the mine."]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["man\u00a0c", "(indefinite) one, they; people in general"], "relatedWords": [], "examples": ["Vad man kan seWhat one can see", "What one can see"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "man", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8m\u0251\u02d0n", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Old Swedish man, from Old Norse m\u01ebn, from Proto-Germanic *man\u014d.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["man\u00a0c", "mane (of a horse or lion)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "man", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8m\u0251\u02d0n", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 54, "count": 286209}, "vara": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish vara, v\u00e6ra from Old Norse vera, earlier vesa, from Proto-Germanic *wesan\u0105. Cognate with Danish v\u00e6re, Icelandic vera, Norwegian v\u00e6re.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["vara (present \u00e4r, preterite var, supine varit, imperative var)", "To be"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(occupy a place): befinna sig, finnas, ligga  sitta  st\u00e5", "(to exist): finnas existera", "(to create passive voice): bli (when putting stress on the process), varda (archaic, only still commonly used in the past tense form vart)"]}, {"relationshipType": "related terms", "words": ["n\u00e4rvara", "n\u00e4rvaro", "tillvaro", "vara till", "var s\u00e5 god, vars\u00e5god", "\u00f6vervara"]}], "examples": ["Var har du varit? \u2015 Where have you been?", "Att vara eller icke vara, det \u00e4r fr\u00e5gan:  M\u00e5nn\u2019 \u00e4dlare att lida och f\u00f6rdraga  Ett bittert \u00f6des styng och pilar eller  Att ta till vapen mot ett haf af qvalTo be or not to be\u2013 that is the question:  Whether 'tis nobler in the mind to suffer  The slings and arrows of outrageous fortune,  Or to take arms against a sea of troubles", "To be or not to be\u2013 that is the question:  Whether 'tis nobler in the mind to suffer  The slings and arrows of outrageous fortune,  Or to take arms against a sea of troubles", "Men I villen icke draga ditupp, utan voren genstr\u00e4viga mot HERRENS, eder Guds, befallning.Notwithstanding ye would not go up, but rebelled against the commandment of the LORD your God.", "Notwithstanding ye would not go up, but rebelled against the commandment of the LORD your God.", "Jag \u00e4r uppstigen sedan en timme. \u2015 I have been out of bed for an hour."]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["vara\u00a0n", "existence, being"], "relatedWords": [], "examples": ["Varats olidliga l\u00e4tthet \u2015 The Unbearable Lightness of Being "]}], "pronunciations": {"text": ["Pronunciation of the present tense form \u00e4r usually varies between /e\u02d0/ and /\u025b\u02d0/ depending on the accent. The pronunciation /\u025b\u02d0r/, [\u00e6\u02d0\u027e] also occurs, especially when it is stressed, in ceremonial speech, or increasingly also due to spelling pronunciation."], "audio": [], "rhymes": ["-\u0251\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "\u00b2v\u0251\u02d0ra", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8v\u0251\u02d0", "kind": "", "extra": "verb, usually"}]}}, {"etymology": "From Old Swedish vara, from Middle Low German waren, from Old Saxon waron, from Proto-Germanic *war\u014dn\u0105. Cognate with Danish vare", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["vara (present varar, preterite varade, supine varat, imperative vara)", "to last"], "relatedWords": [], "examples": ["M\u00f6tet varade flera timmar. \u2015 The meeting lasted several hours.", "Mj\u00f6lken varar l\u00e4ngre i kylsk\u00e5pet. \u2015 The milk will last longer in the fridge.", "Synonyms: fortfara, h\u00e5lla p\u00e5, p\u00e5g\u00e5"]}], "pronunciations": {"text": ["Pronunciation of the present tense form \u00e4r usually varies between /e\u02d0/ and /\u025b\u02d0/ depending on the accent. The pronunciation /\u025b\u02d0r/, [\u00e6\u02d0\u027e] also occurs, especially when it is stressed, in ceremonial speech, or increasingly also due to spelling pronunciation."], "audio": [], "rhymes": ["-\u0251\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "\u00b2v\u0251\u02d0ra", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8v\u0251\u02d0", "kind": "", "extra": "verb, usually"}]}}, {"etymology": "From Old Swedish vara, from Old Norse vari, cognate with Danish vare, possibly from an unattested Old Swedish *vari (\u201ccare\u201d), related to Icelandic vari (\u201ccaution, carefullness\u201d), but influenced by Middle Low German ware namen, related to German wahren, wahrnehmen.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["vara\u00a0c", "care"], "relatedWords": [], "examples": ["ta vara p\u00e5 \u2015 take care of, keep, not throw away, not waste", "ta sig till vara \u2015 be careful, beware"]}], "pronunciations": {"text": ["Pronunciation of the present tense form \u00e4r usually varies between /e\u02d0/ and /\u025b\u02d0/ depending on the accent. The pronunciation /\u025b\u02d0r/, [\u00e6\u02d0\u027e] also occurs, especially when it is stressed, in ceremonial speech, or increasingly also due to spelling pronunciation."], "audio": [], "rhymes": ["-\u0251\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "\u00b2v\u0251\u02d0ra", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8v\u0251\u02d0", "kind": "", "extra": "verb, usually"}]}}, {"etymology": "From Old Swedish vara, from Old Norse vara, from Middle Low German ware. Cognate with Danish vare, German Ware, English ware. Could be related to Sanskrit \u0935\u0930 (vara, \u201cvaluable\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["vara\u00a0c", "a ware, goods, article"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["h\u00e5rdvara", "mjukvara", "programvara", "reavara", "r\u00e5vara", "varubel\u00e5ning", "varubest\u00e4llning", "varubeteckning", "varubil", "varubrist", "varubud", "varubuss", "varub\u00f6rs", "varudeklaration", "varudeklarera", "varudistribution", "varuexport", "varufakta", "varuf\u00f6rs\u00f6rjning", "varugrupp", "varuhiss", "varuhus", "varuimport", "varuintag", "varukorg", "varuk\u00e4nnedom", "varulag", "varulager", "varum\u00e4ngd", "varum\u00e4rke", "varum\u00e4ssa", "varunamn", "varuparti", "varupris", "varuproduktion", "varuprov", "varuskatt", "varuslag", "varusmuggling", "varusortiment", "varutrafik", "varutransport", "varuutbyte", "varuvagn"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["Pronunciation of the present tense form \u00e4r usually varies between /e\u02d0/ and /\u025b\u02d0/ depending on the accent. The pronunciation /\u025b\u02d0r/, [\u00e6\u02d0\u027e] also occurs, especially when it is stressed, in ceremonial speech, or increasingly also due to spelling pronunciation."], "audio": [], "rhymes": ["-\u0251\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "\u00b2v\u0251\u02d0ra", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8v\u0251\u02d0", "kind": "", "extra": "verb, usually"}]}}, {"etymology": "Attested since 1664. From var (\u201cpus\u201d) +\u200e -a.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["vara (present varar, preterite varade, supine varat, imperative vara)", "to generate pus"], "relatedWords": [], "examples": ["S\u00e5ret b\u00f6rjade vara efter n\u00e5gra timmar. \u2015 The wound began to fill with pus after a few hours."]}], "pronunciations": {"text": ["Pronunciation of the present tense form \u00e4r usually varies between /e\u02d0/ and /\u025b\u02d0/ depending on the accent. The pronunciation /\u025b\u02d0r/, [\u00e6\u02d0\u027e] also occurs, especially when it is stressed, in ceremonial speech, or increasingly also due to spelling pronunciation."], "audio": [], "rhymes": ["-\u0251\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "\u00b2v\u0251\u02d0ra", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8v\u0251\u02d0", "kind": "", "extra": "verb, usually"}]}}], "rank": 55, "count": 285586}, "oss": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse oss, from Proto-Germanic *uns, from Proto-Indo-European *n\u0325sm\u00e9.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["oss", "us (objective case)", "reflexive case of vi; compare ourselves"], "relatedWords": [], "examples": ["S\u00e5g du oss d\u00e4r?Did you see us there?", "Did you see us there?", "Vi skulle vilja l\u00e4ra oss jonglera.We would like to learn how to juggle.", "We would like to learn how to juggle."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u0254s", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 56, "count": 273279}, "ut": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse \u00fat, from Proto-Germanic *\u016bt.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["ut (not comparable)", "out (direction)"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["ut", "get out!"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u0289\u02d0t"], "ipa": [{"ipa": "\u0289\u02d0t", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 57, "count": 272642}, "ta": {"defs": [{"etymology": "Apocopic form of taga, from Old Swedish taka, from Old Norse taka, from Proto-Germanic *t\u0113kan\u0105. Cognate with English take.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["ta (present tar, preterite tog, supine tagit, imperative ta)", "take; to grab and move to oneself", "to bring (along); to carry", "steal", "take; catch", "take (control over)", "take; make use of", "take, pick; to choose", "take; to manage; to be able to handle", "take; to endure", "take; to ingest a medicine or a drug", "take (a course); to enroll", "take (a test)", "take, capture; remove one of the opponent's pieces (e.g. in chess)", "take; beat; be victorious", "(reflexive) to start burning; to go from embers into open flames", "(reflexive) (about a plant) take; thrive, persist", "take; to have sex with forcefully", "accept (as means of payment)", "take, to last (an amount of time)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["(to grab): ge"]}, {"relationshipType": "related terms", "words": ["tagning"]}], "examples": ["Han hade tagit kakan.He had taken the cake.", "He had taken the cake.", "Ta med kakan.Bring the cake.", "Bring the cake.", "Inbrottstjuven hade tagit allting.The burglar had taken everything.", "The burglar had taken everything.", "Inbrottstjuven togs genast.The burglar was caught immediately.", "The burglar was caught immediately.", "Kan du ta \u00f6ver?Can you take over?", "Can you take over?", "Karl tar cykeln till jobbet.Karl is taking the bike to work.", "Karl is taking the bike to work.", "Vilket alternativ tar du?Which option do you choose?", "Which option do you choose?", "Patienten hade tagit allting.The patient had taken everything.", "The patient had taken everything.", "Han hade tagit provet.He had taken the test.", "He had taken the test.", "Idrottaren tog medalj.The athlete took a medal.", "The athlete took a medal.", "Tar elden sig?Is the fire starting to burn?", "Is the fire starting to burn?", "Hon tog henne bakifr\u00e5n.She took her from behind.", "She took her from behind.", "Tar ni kort h\u00e4r?Do you take credit cards?", "Do you take credit cards?", "Resan tar en timme.The trip will take an hour.", "The trip will take an hour."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "t\u0251\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 58, "count": 265488}, "er": {"defs": [{"etymology": "Contraction of earlier eder, from Old Norse y\u00f0r, from Proto-Germanic *izwiz, dative/accusative of *j\u016bz, from Proto-Indo-European *y\u016b\u0301.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["er\u00a0c (neuter possessive only ert, plural era)", "you (plural, object)", "(possessive) your, yours; (speaking to more than one person, about one object)", "(reflexive) reflexive of ni; compare yourselves"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym:  eder", "Synonyms:  eran,  eder", "Skulle ni vilja l\u00e4ra er jonglera?Would you guys like to learn how to juggle?", "Would you guys like to learn how to juggle?"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "e\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 59, "count": 262228}, "g\u00f6ra": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish g\u00f8ra, g\u00e6ra, giora, from Old Norse gera, g\u00f8ra, g\u00f8rva, from Proto-Germanic *garwijan\u0105. Compare with English yare.\nThe noun is a nominalization of the verb.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["g\u00f6ra\u00a0n", "work, task"], "relatedWords": [], "examples": ["Linus H\u00e4gg \u00e4r ursinnig varje p\u00e5sk och egentligen \u00e4r mitt p\u00e5skbestyr ett otacksamt g\u00f6ra som aldrig inbringar mig n\u00e5gon uppmuntran, utan snarare obehag.Linus H\u00e4gg is furious every Easter and my Easter duties are in fact a thankless task that never brings me any encouragement, but rather discomfort.", "Linus H\u00e4gg is furious every Easter and my Easter duties are in fact a thankless task that never brings me any encouragement, but rather discomfort."]}, {"partOfSpeech": "verb", "text": ["g\u00f6ra (present g\u00f6r, preterite gjorde, supine gjort, imperative g\u00f6r)", "to do (be occupied with an activity)", "to make, to produce, to create", "to cause, to make, to have an effect", "(auxiliary, pro-verb) A syntactic marker that refers back to an earlier verb and allows the speaker to avoid repeating the verb; not used with auxiliaries", "(auxiliary) to do so; a syntactic marker that takes the place of the verb when the main verb is topicalized."], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["ang\u00f6ra", "avg\u00f6ra", "f\u00f6rg\u00f6ra", "g\u00f6rning", "uppg\u00f6ra", "utg\u00f6ra"]}], "examples": ["Vad g\u00f6r du?What are you doing?", "What are you doing?", "Jag kunde inte g\u00f6ra n\u00e5gonting.I couldn't do anything.", "I couldn't do anything.", "Jag g\u00f6r en paj.I'm making a pie.", "I'm making a pie.", "Hans g\u00e5va gjorde mig glad.His gift made me happy.", "His gift made me happy.", "Jag spelar tennis och det g\u00f6r hon ocks\u00e5.I play tennis and she does too.", "I play tennis and she does too.", "Han \u00e5t s\u00e5ledes mycket br\u00e5dskande, men \u00e5t gjorde han i alla fall.He thus ate very fast, but at least he did eat .Still, he was obliged to eat, and so he ate .", "He thus ate very fast, but at least he did eat .Still, he was obliged to eat, and so he ate ."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u00b2\u00f8\u02d0ra"], "ipa": [{"ipa": "\u00b2j\u00f8\u02d0ra", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u00b2\u0261\u0153\u02d0ra", "kind": "", "extra": "western Sweden"}]}}, {"etymology": "From an older noun gorr, g\u00e5r (\u201cdirt, mud, animal intestine content etc.\u201d), with western Swedish vowel fronting /\u0254/ > /\u0153\u02d0/ (sometimes represented in dialectal writing with a circumflex \u27e8\u00f4\u27e9). From Old Norse gor,  from Proto-Germanic *gur\u0105 (\u201chalf-digested stomach contents; feces; manure\u201d), from Proto-Indo-European *g\u02b7\u02b0er- (\u201chot; warm\u201d). Related to English gore. Compare the intensifying prefix g\u00f6r-.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["g\u00f6ra\u00a0c", "(dialectal, western Sweden) sludge, goo, gunk"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "verb", "text": ["g\u00f6ra (present g\u00f6rar, preterite g\u00f6rade, supine g\u00f6rat, imperative g\u00f6ra)", "(dialectal, western Sweden) to rub snow in someone\u2019s face"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["mula"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u00b2\u00f8\u02d0ra"], "ipa": [{"ipa": "\u00b2j\u00f8\u02d0ra", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u00b2\u0261\u0153\u02d0ra", "kind": "", "extra": "western Sweden"}]}}], "rank": 60, "count": 259741}, "okej": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["okej (comparative mer okej, superlative mest okej)", "okay, all right"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00c4r det okej om jag g\u00e5r hem nu?Is it okay if I go home now?", "Is it okay if I go home now?"]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["okej (not comparable)", "okay, all right"], "relatedWords": [], "examples": ["Provet gick okej.The test went all right.", "The test went all right."]}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["okej", "okay"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bj"], "ipa": [{"ipa": "\u0254\u02c8k\u025bj", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u028a\u02c8k\u025bj", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 61, "count": 246848}, "eller": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish \u00e6lla, \u00e6llar, from Old Norse ella, ellar, from Proto-Germanic *aljaz, from Proto-Indo-European *\u00e1lyos.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["eller", "or", "nor"], "relatedWords": [], "examples": ["Att vara eller inte vara.To be or not to be.", "To be or not to be.", "Han sade varken ja eller nej.He said neither yes nor no.", "He said neither yes nor no."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8\u025bl\u025br", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 62, "count": 239030}, "hade": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["hade", "past tense of ha.", "past tense of hava."], "relatedWords": [], "examples": ["Jag hade en katt en g\u00e5ng.I had a cat once.", "I had a cat once."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u00b2had\u02d0\u025b", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 63, "count": 238052}, "fr\u00e5n": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish fr\u0101n, extended (with unexplained -n) from older Old Swedish fr\u0101 (compare the archaic/dialectal alternative form fr\u00e5), a proclitic form of Old Swedish fram, from Proto-Germanic *fram (\u201cfrom\u201d), from Proto-Germanic *promo- (\u201cforth, forward\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["fr\u00e5n", "from"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "fro\u02d0n", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "fr\u0254n", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 64, "count": 237609}, "varf\u00f6r": {"defs": [{"etymology": "A compound of var (\u201cwhat\u201d) +\u200e f\u00f6r, from Old Swedish hvar fore. Compare Norwegian and Danish hvorfor, English wherefore, Dutch waarvoor, German wof\u00fcr.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["varf\u00f6r (not comparable)", "why (for what reason)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["hur kommer det sig"]}], "examples": ["Varf\u00f6r \u00e4r du h\u00e4r?Why are you here?", "Why are you here?", "De fr\u00e5gade mig varf\u00f6r jag inte var i skolan.They asked why I was not in school.", "They asked why I was not in school."]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["varf\u00f6r", "why, and therefore, for what reason"], "relatedWords": [], "examples": ["Jag vann en miljon, varf\u00f6r jag sedan k\u00f6pte ett nytt hus.I won one million, why I later on bought a house.", "I won one million, why I later on bought a house."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "hyphenation": ["var\u2027f\u00f6r"], "ipa": [{"ipa": "\u00b9varf\u0153r", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u00b9v\u0251\u02d0rf\u0153r", "kind": "", "extra": "also"}]}}], "rank": 65, "count": 235002}, "dem": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["dem (third-person plural)", "them; accusative/dative of de", "Misspelling of de."], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "article", "text": ["dem", "Misspelling of de."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["de"], "rhymes": ["-\u0254m"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8d\u0254m", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 66, "count": 234982}, "alla": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["alla", "everyone"], "relatedWords": [], "examples": ["Alla fick en kopp kaffe.Everyone got a cup of coffee", "Everyone got a cup of coffee"]}, {"partOfSpeech": "determiner", "text": ["alla", "plural of all"], "relatedWords": [], "examples": ["Har du plockat upp alla leksakerna fr\u00e5n golvet?Have you picked up all the toys from the floor?", "Have you picked up all the toys from the floor?"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8al\u02cca", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 67, "count": 231459}, "tror": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["tror", "present tense of tro."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "tru\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 68, "count": 218779}, "sig": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse sik, from Proto-Germanic *sek, from Proto-Indo-European *se.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["sig", "reflexive case of han, hon, den, det, de or man; compare himself, herself, itself, themselves, oneself"], "relatedWords": [], "examples": ["Antagligen skulle han vilja l\u00e4ra sig jonglera.He would probably like to learn how to juggle.", "He would probably like to learn how to juggle.", "Hon l\u00e4rde sig sj\u00e4lv.She taught herself.", "She taught herself.", "Skar de sig p\u00e5 knivarna?Did they cut themselves on the knives?", "Did they cut themselves on the knives?"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["sej", "s\u00e4g"], "rhymes": ["-\u025bj,", "-aj"], "ipa": [{"ipa": "s\u025bj", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "saj", "kind": "Scania", "extra": ""}]}}], "rank": 69, "count": 218304}, "allt": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["allt", "everything, all"], "relatedWords": [], "examples": ["Allt gick \u00e5t helvete.Everything went terrible.", "Everything went terrible."]}, {"partOfSpeech": "determiner", "text": ["allt", "neuter singular of all"], "relatedWords": [], "examples": ["Har du druckit upp allt vatten?Have you drunk up all  water?", "Have you drunk up all  water?"]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["allt (not comparable)", "more and more"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 70, "count": 216817}, "henne": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse henni, dative of h\u00f3n (\u201cshe\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["henne", "her; object form of hon (=she)"], "relatedWords": [], "examples": ["Jag s\u00e5g henne ig\u00e5r.I saw her yesterday.", "I saw her yesterday."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8h\u025bn\u02d0\u025b", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 71, "count": 212063}, "upp": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse upp, from Proto-Germanic *upp.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["upp (not comparable)", "up (away from earth\u2019s centre)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["bl\u00e5sa upp", "ge upp", "g\u00f6ra upp", "h\u00f6ra upp", "kasta upp", "l\u00e4sa upp", "repa upp", "se upp", "sida upp och sida ned", "sl\u00e5 upp", "spr\u00e4tta upp", "stiga upp", "stiga upp p\u00e5 fel sida", "\u00e4ta upp"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u0275p", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 72, "count": 211151}, "sa": {"defs": [{"etymology": "Apocopic form of sade", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["sa", "(somewhat informal)  past tense of s\u00e4ga."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u0251\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8s\u0251\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 73, "count": 209402}, "ingen": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish \u00e6ngin, from Old Norse engi, enginn, from einn (\u201cone\u201d) + -gi (privative suffix).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["ingen (neuter inget, plural inga)", "no"], "relatedWords": [], "examples": ["Jag har inga cigaretter.I have no cigarettes.", "I have no cigarettes.", "Jag har ingen bil.I have no car.", "I have no car.", "Inget tr\u00e4d kan leva av vatten allena.No tree can live by nothing but water.", "No tree can live by nothing but water."]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ingen (neuter inget, plural inga)", "no one, nobody, none"], "relatedWords": [], "examples": ["Ingen har n\u00e5gonsin sprungit 100 meter p\u00e5 under nio sekunder!No one has ever run 100 meters faster than nine seconds!", "No one has ever run 100 meters faster than nine seconds!"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 74, "count": 207353}, "tack": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse \u00fe\u01ebkk, from Proto-Germanic *\u00feank\u014d, *\u00feankaz. Cognates include English thank, German Dank, Danish tak and Icelandic and Norwegian takk.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["tack", "thanks, please"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["tack\u00a0n", "a thank; a word which shows gratitude"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "tak", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 75, "count": 205687}, "g\u00e5": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish g\u0101, from Old Norse ganga, from Proto-Germanic *g\u0101n\u0105, from Proto-Indo-European *\u01f5\u02b0eh\u2081-.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["g\u00e5 (present g\u00e5r, preterite gick, supine g\u00e5tt, imperative g\u00e5)", "go, walk, stroll", "go, leave", "go; to be given or allotted", "go; to extend between two points", "go; lead to", "go; elapse", "go; to start", "(with till) go; resort to", "go; change from one value to another", "(with till) go; to be spent", "go; to be sold", "go; to fit or be compatible", "go; to be expressed or composed in a certain way", "go; attend", "go; to be in a state continuously", "go; circulate (about rumors, stories and contagious diseases)", "go; to stop functioning (about a mechanical or electric system)", "to cease flowing (about a flow of water or electricity)", "go; to proceed; work out, behave as anticipated (about a solution of a problem)", "(about a mechanism or machine) go; work, run", "(about a card in a cardgame) go; be played", "(colloquial) be allowed (as being deemed practically possible)", "(with \"med\") be doing"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(extend): l\u00f6pa", "(lead to): leda (till)", "(walk): g\u00e5nga"]}], "examples": ["G\u00e5 hem!Go home!", "Go home!", "Klara, f\u00e4rdiga, g\u00e5!Get ready, get set, go!", "Get ready, get set, go!", "M\u00e5ste ni g\u00e5 till r\u00e4tten med tvisten?Do you have to go to court with the dispute?", "Do you have to go to court with the dispute?", "Priserna har g\u00e5tt upp igen.The prices have gone up again.", "The prices have gone up again.", "Pengarna gick alla till \u00f6l.All the money went on beer.", "All the money went on beer.", "De d\u00e4r f\u00e4rgerna g\u00e5r inte ihop.Those colors don't go together.", "Those colors don't go together.", "Jag vet inte riktigt hur s\u00e5ngen g\u00e5r sedan.I don't really know how the song goes after this.", "I don't really know how the song goes after this.", "g\u00e5 i skolan \u2015 go to school", "g\u00e5 p\u00e5 dans \u2015 go to a dance", "Ingen ska beh\u00f6va g\u00e5 hungrig.Nobody should have to go hungry.", "Nobody should have to go hungry.", "Det g\u00e5r inte  g\u00f6ra s\u00e5 h\u00e4rIt's not possible to do like this", "It's not possible to do like this", "Det d\u00e4r g\u00e5r inte!That won't work!", "That won't work!", "Min klocka g\u00e5r inteMy clock doesn't go", "My clock doesn't go", "D\u00e4r gick ruter\u00e4sset, s\u00e5 nu \u00e4r min kung h\u00f6gst i den f\u00e4rgen.There went the ace of diamonds, so now my king is the highest in that suit.", "There went the ace of diamonds, so now my king is the highest in that suit.", "G\u00e5r det att jag tar med mig n\u00e5gra kompisar hem efter skolan idag?May I bring home a couple of friends after school today?", "May I bring home a couple of friends after school today?", "Hur g\u00e5r det med dina l\u00e4xor? \u00c4r du klar med dem \u00e4n?How's your homework doing? Are you yet finished with it?", "How's your homework doing? Are you yet finished with it?"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-o\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "\u0261o\u02d0", "kind": "Sweden", "extra": ""}]}}], "rank": 76, "count": 202028}, "in": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["in", "into, the direction \"from out to in\""], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["ut"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u026an", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 77, "count": 200764}, "igen": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse \u00ed gegn (\u201cagainst\u201d), from \u00ed (\u201cin, on\u201d) and gegn (\u201cstraight, direct\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["igen (not comparable)", "again"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["\u00e5nyo (archaic or formal)"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 78, "count": 199233}, "f\u00e5": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish f\u0101r, from Old Norse f\u00e1r, from Proto-Germanic *fawaz.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["f\u00e5 (comparative f\u00e4rre, superlative minst or f\u00e4rst)", "few"], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["m\u00e5nga"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "fo\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Old Swedish f\u0101, from Old Norse f\u00e1, from Proto-Germanic *fanhan\u0105, whence also German fangen, Dutch vangen.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["f\u00e5 (present f\u00e5r, preterite fick, supine f\u00e5tt, imperative f\u00e5)", "to get, to receive", "to be allowed to, may; to have the opportunity to", "to be forced to, to have to", "to get, to cause to happen, to make someone to do something", "(with an adverb) to manage to do something, often to cause a movement (in a figurative or literal sense)", "to get; to cause to become; to bring about.", "to get; to catch a disease", "to get; to catch out, trick successfully.", "to get; to catch (e.g. fish, game, a criminal)", "to get (as an answer)", "to score; to achieve a test score"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["erh\u00e5lla (formal)"]}], "examples": ["Jag fick paketet idag. \u2015 I got the package today.", "Du f\u00e5r ta s\u00e5 m\u00e5nga du vill. \u2015 You may take as many as you want.", "Om ingen annan vill, f\u00e5r jag g\u00f6ra det sj\u00e4lv. \u2015 If nobody else wants to, I'll have to do it myself.", "F\u00e5 ut honom d\u00e4rifr\u00e5n! \u2015 Get him out of there!", "Pavlov fick hundarna att dregla n\u00e4r middagsklockan ringde. \u2015 Pavlov made the dogs salivate when the dinner bell chimed.", "Vi kan inte f\u00e5 upp l\u00e5set: det har rostat fast. \u2015 We can't get the lock to open: it has rusted shut.", "Regeringen fick igenom budgeten efter en l\u00e5ng debatt. \u2015 The government got the budget past [parliament] after a long debate.", "Jag hoppas jag hinner f\u00e5 det h\u00e4r gjort innan lunch. \u2015 I hope I have time to get this done before lunchtime.", "Han har f\u00e5tt vinterkr\u00e4ksjukan. \u2015 He has caught the winter vomiting bug.", "Hur mycket fisk fick ni? \u2015 How much fish did you get?", "Han fick \"nej\" som svar. \u2015 He got a \"no\" for an answer."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "fo\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 79, "count": 191442}, "n\u00e5t": {"defs": [{"etymology": "From Low German not, nut, from Proto-Germanic *hn\u014djan\u0105 (\u201cto smooth, join together\u201d), from Proto-Indo-European *kneh\u2082-. Cognate with Danish not, Norwegian Bokm\u00e5l not, Norwegian Nynorsk not, n\u00f3t and German Nut.", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["n\u00e5t\u00a0c", "a groove, a fold"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["n\u00e5tt"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8no\u02d0t", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8n\u0254t", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Low German nat, naad, from Middle Low German n\u0101t, from Old Saxon n\u0101d, from Proto-Germanic *n\u0113diz (\u201cthat which is sewn; seam; stitch\u201d), from Proto-Indo-European *(s)neh\u2081- (\u201cto spin (thread), to sew\u201d). Cognate with Danish n\u00e5d, Norwegian Bokm\u00e5l nat, Norwegian Nynorsk nat, German Naht and Dutch naad.", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["n\u00e5t\u00a0c or n", "a seam, a joint (between boards)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["n\u00e5tt"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8no\u02d0t", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8n\u0254t", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["n\u00e5t\u00a0c", "(colloquial) Syncopic form of n\u00e5got (\u201csomething, anything\u201d)"], "relatedWords": [], "examples": ["ingen kan g\u00f6ra allt, men alla kan g\u00f6ra n\u00e5tno one can do everything, but everyone can do something", "no one can do everything, but everyone can do something", "Finns det n\u00e5t jag kan hj\u00e4lpa dig med? \u2015 Is there anything I can help you with?"]}, {"partOfSpeech": "determiner", "text": ["n\u00e5t", "neuter singular of n\u00e5n"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 80, "count": 185493}, "se": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish s\u0113a, s\u0113, s\u012ba, from Old Norse s\u00e9a, sj\u00e1, from Proto-Germanic *sehwan\u0105. Final -g of the past tense form added under influence of the Old Swedish plural form s\u0101gho.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["se (present ser, preterite s\u00e5g, supine sett, imperative se)", "to see; use one's sight", "to see; to understand", "to see, to visualize; to form a mental picture of"], "relatedWords": [{"relationshipType": "hypernyms", "words": ["f\u00f6rnimma"]}, {"relationshipType": "related terms", "words": ["See se/derived_terms \u00a7 Swedish."]}], "examples": ["Synonyms: titta, kolla, stirra", "Tv\u00e4rtom, fr\u00f6ken Julie, som ni ser har jag skyndat upps\u00f6ka min \u00f6vergivna!\nQuite the opposite, miss Julie, as you can see I have rushed to find my abandoned one!", "Quite the opposite, miss Julie, as you can see I have rushed to find my abandoned one!", "Vad jag sett och h\u00f6rt och k\u00e4nt har helt enkelt \u00f6verv\u00e4ldigat mig.\nWhat I have seen and heard and felt has quite simply overwhelmed me.", "What I have seen and heard and felt has quite simply overwhelmed me.", "Synonyms: f\u00f6rst\u00e5, fatta, begripa", "Jag ser inte hur det skulle kunna vara m\u00f6jligt. \u2015 I don't see how that could be possible."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["C", "c"], "rhymes": ["-e\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "se\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 81, "count": 184513}, "g\u00e5r": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["g\u00e5r", "present tense of g\u00e5."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["g\u00e5r (not comparable)", "(dated) yesterday"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 82, "count": 176067}, "mycket": {"defs": [{"etymology": "Originally neuter singular of mycken, from Old Swedish mykin, mikin, accusative singular of mikil, from Old Norse mikill, from Proto-Germanic *mikilaz (\u201cgreat, many\u201d), from Proto-Indo-European *me\u01f5h\u2082- (\u201cbig, great\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["mycket", "absolute indefinite neuter singular of mycken."], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["mycket (comparative mer, superlative mest)", "much, a lot", "(not comparable) very"], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["lite"]}], "examples": ["Jag har mycket att g\u00f6ra idag.I have much to do today.", "I have much to do today.", "Han beh\u00f6ver mycket pengar.He needs a lot of money.", "He needs a lot of money.", "Det \u00e4r mycket bra.That's very good.", "That's very good."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8m\u028f\u02cck\u025b(t)", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 83, "count": 168573}, "hej": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse hei.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["hej", "hi, hello", "(less common) bye"], "relatedWords": [], "examples": ["Jag sa hej till din bror i mataff\u00e4ren ig\u00e5r.I said hi to your brother at the super market yesterday.", "I said hi to your brother at the super market yesterday."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bj"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8h\u025bj\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 84, "count": 167727}, "vem": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse hveim, dative of hvar, from Proto-Germanic *hwaz.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["vem\u00a0c (genitive vems, plural vilka, plural genitive vilkas)", "who, whom"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["ho", "vad", "vilken"]}], "examples": ["Vem \u00e4r du?Who are you?", "Who are you?", "Vem fr\u00e5gade du?Whom did you ask?", "Whom did you ask?"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 85, "count": 167431}, "kanske": {"defs": [{"etymology": "From kan (\u201ccan, may\u201d) +\u200e ske (\u201chappen, occur\u201d), less commonly used similar constructions include kanh\u00e4nda, m\u00e5h\u00e4nda and archaic m\u00e5ske. Compare Elfdalian kanstji, Norwegian kanskje, Icelandic kannski and Faroese kanska.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["kanske (not comparable)", "maybe, possibly, perhaps"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: m\u00e5h\u00e4nda, kanh\u00e4nda,  m\u00e5ske"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u00b2kan\u0267\u025b", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 86, "count": 166533}, "lite": {"defs": [{"etymology": "Contraction of litet, neuter of liten. Compare mycket, with similar formation.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["lite (comparative mindre, superlative minst)", "little, some; a small amount"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["liten"]}], "examples": ["Det finns lite vatten i flaskan.There is a little water in the bottle.", "There is a little water in the bottle.", "Jag har lite pengar kvar.I've got a little money left.", "I've got a little money left.", "Jag skrev lite p\u00e5 hemuppgiften.I wrote a little on the homework.", "I wrote a little on the homework.", "Antonym: mycket"]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["lite (comparative mindre, superlative minst)", "a little, to a small extent; somewhat"], "relatedWords": [], "examples": ["Jag har lite f\u00f6r lite pengar kvar.I've got slightly too little money left.", "I've got slightly too little money left."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 87, "count": 165976}, "beh\u00f6ver": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["beh\u00f6ver", "present tense of beh\u00f6va."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 88, "count": 164076}, "ser": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["ser", "present tense of se."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 89, "count": 163271}, "mitt": {"defs": [{"etymology": "From Old Swedish mitt, from Old Norse mi\u00f0r.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["mitt\u00a0c", "middle; the middle point"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["mitt", "(possessive) my, mine (neuter gender, singular)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "m\u026at\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 90, "count": 162963}, "aldrig": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse aldri, aldrigi. Cognate with Icelandic aldrei, Norwegian Bokm\u00e5l aldri, Norwegian Nynorsk aldri and Danish aldrig.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["aldrig (not comparable)", "never"], "relatedWords": [], "examples": ["Jag har aldrig sett det f\u00f6rr. \u2015 I've never seen that before.", "Malin ljuger aldrig. \u2015 Malin never lies.", "Antonym: alltid"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8aldri(\u0261)", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 91, "count": 158759}, "finns": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["finns", "present tense of finnas.", "present tense passive of finna."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 92, "count": 154402}, "\u00e4n": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse enn, from Proto-Germanic *andi, from Proto-Indo-European *h\u2082ent\u00ed.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["\u00e4n (not comparable)", "still, yet (about time)", "no matter"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["\u00e4nnu", "fortfarande"]}], "examples": ["\u00c4r du kvar \u00e4n?Are you still here?", "Are you still here?", "Det \u00e4r inte midnatt \u00e4nIt is not midnight yet.", "It is not midnight yet.", "Hur jag \u00e4n f\u00f6rs\u00f6kte, kunde jag inte \u00f6ppna mina \u00f6gon.No matter how I tried, I could not open my eyes.", "No matter how I tried, I could not open my eyes."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["en", "N", "n"], "ipa": [{"ipa": "\u025bn\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Old Norse an, from earlier *\u00fean, from Proto-Germanic *\u00fean. Cognate with English than.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["\u00e4n", "than; in comparisons, states a relationship"], "relatedWords": [], "examples": ["Han \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n du tror .He is bigger than you think .", "He is bigger than you think ."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["en", "N", "n"], "ipa": [{"ipa": "\u025bn\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["\u00e4n", "indefinite plural of \u00e4."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["en", "N", "n"], "ipa": [{"ipa": "\u025bn\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 93, "count": 152151}, "inget": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["inget", "neuter singular of ingen"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["inget", "neuter singular of ingen (\u201cnothing\u201d)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["ingenting (about non-living things only)", "ingentingen (nonstandard variant of aforementioned synonym)"]}], "examples": ["inget annatnothing else", "nothing else"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 94, "count": 149545}, "efter": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse eptir, from Proto-Germanic *aftiri (\u201cmore aft, further behind\u201d), *after, from Proto-Indo-European *apotero (\u201cfurther behind, further away\u201d), comparative form of *apo- (\u201coff, behind\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["efter", "after; subsequent; later in time than or later in a sequence than", "by; using the rules or logic of", "by; as in one by one, one after another", "as to; in a manner conforming or corresponding to"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["d\u00e4refter", "efterhand", "efterklok", "eftersmak", "efterspel", "eftertanke", "eftert\u00e4nksam", "h\u00e4danefter", "h\u00e4refter", "varefter"]}], "examples": ["en efter enone by one", "one by one", "Sortera dem efter storlek och f\u00e4rg.Sort them as to size and color.", "Sort them as to size and color."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8\u025bft\u025br", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 95, "count": 149364}, "blir": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["blir", "present tense of bli."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i\u02d0r"], "ipa": []}}], "rank": 96, "count": 145389}, "ju": {"defs": [{"etymology": "Compare Danish jo, German ja (adverb) / je (conjunction).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["ju", "Used to indicate an expectation of common understanding, or that what is said is an obvious fact.", "ju...desto", "the...the (when comparing)Ju st\u00f6rre, desto b\u00e4ttre.The larger, the better."], "relatedWords": [], "examples": ["Bussen g\u00e5r ju klockan tre.The bus of course leaves at three o'clock. ", "The bus of course leaves at three o'clock. "]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "j\u0275", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "j\u0289(\u02d0)", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 97, "count": 139856}, "hans": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["hans", "(personal pronoun): his"], "relatedWords": [], "examples": ["Boken \u00e4r hans. \u2015 The book is his.", "Det \u00e4r hans bok. \u2015 It is his book."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 98, "count": 139199}, "sen": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse seinn (\u201clate\u201d)", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["sen (comparative senare, superlative senast)", "late"], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["tidig"]}], "examples": ["en sen kv\u00e4lla late evening", "a late evening", "Jag \u00e4r redan sen till ett m\u00f6teI\u2019m already late for a meeting", "I\u2019m already late for a meeting"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["zen"], "ipa": [{"ipa": "se\u02d0n", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "s\u025bn", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "Syncopic form of sedan, from Old Swedish si\u00fean, from Old Norse s\u00ed\u00f0an.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["sen (not comparable)", "Pronunciation spelling of sedan."], "relatedWords": [], "examples": ["F\u00f6rst gjorde vi si, och sen gjorde vi s\u00e5First we did like this, and then we did like that", "First we did like this, and then we did like that"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["zen"], "ipa": [{"ipa": "se\u02d0n", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "s\u025bn", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 99, "count": 137324}}