{"_updated": false, "jeg": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse ek, Old East Norse jak, from Proto-Germanic *ek, *ik (\u201cI\u201d), from Proto-Indo-European *\u00e9\u01f5h\u2082, *e\u01f5h\u2082\u00f3m.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["jeg (accusative mig, possessive min)", "(personal) I"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [j\u0251\u0308(j)]", "IPA: [\u02c8j\u0251j]"], "audio": [], "rhymes": ["-aj"], "ipa": []}}, {"etymology": "From the pronoun. Calque of German Ich (\u201cego\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["jeg\u00a0n (singular definite jeget, plural indefinite jeger)", "self (an individual person as the object of his own reflective consciousness)", "(psychology) I, ego", "(literature) first-person narrator"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(literature): jegfort\u00e6ller"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [j\u0251\u0308(j)]", "IPA: [\u02c8j\u0251j]"], "audio": [], "rhymes": ["-aj"], "ipa": []}}], "rank": 0, "count": "3419469"}, "det": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["det\u00a0n (common den, plural de)", "(definite) the (used before an adjective preceding a noun)"], "relatedWords": [], "examples": ["huset - the house; det gule hus - the yellow house"]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["det\u00a0n (common den, plural de)", "(demonstrative) that", "(personal) it", "(impersonal subject) it"], "relatedWords": [], "examples": ["Det regner.It is raining.", "It is raining."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-e"], "ipa": [{"ipa": "de", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 1, "count": "3401135"}, "er": {"defs": [{"etymology": "From Old Danish \u00e6r, Proto-Germanic *izum, *izud, from Proto-Indo-European *h\u2081es- (\u201cto be\u201d). The infinitive of the verb (v\u00e6re) is from a different PIE root; the present tense is suppletive.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["er", "present of v\u00e6re"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u025br", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 2, "count": "3350540"}, "du": {"defs": [{"etymology": "From Old Danish thu, from Old Norse \u00fe\u00fa, from Proto-Germanic *\u00fe\u016b, from Proto-Indo-European *t\u00fah\u2082 (\u201cyou\u201d). Cognate with English thou, Latin t\u016b, Sanskrit \u0924\u094d\u0935\u092e\u094d (tvam), Avestan \ud802\udf19\ud802\udf0f\ud802\udf28\u200e (t\u016bm),\u200e Russian \u0442\u044b (ty).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["du (objective dig)", "thou, you (2nd person singular subject pronoun, informal)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8d\u0325u], [d\u0325u]", "IPA: [\u02c8d\u0325u\u02d0\u02c0]"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "From Old Danish dugh\u00e6, from Old Norse duga, from Proto-Germanic *dugan\u0105 (\u201cto be useful\u201d), cognate with Swedish duga, German taugen, Gothic \ud800\udf33\ud800\udf3f\ud800\udf32\ud800\udf30\ud800\udf3d (dugan).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["du (imperative du, present dur or duer, past duede, past participle duet)", "be good", "be fit"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8d\u0325u], [d\u0325u]", "IPA: [\u02c8d\u0325u\u02d0\u02c0]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 3, "count": "2547246"}, "ikke": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse ekki (\u201cnot\u201d), cognate with Jutish itt, Swedish icke, inte. The neuter of the Old Norse pronoun engi (\u201cnobody, no\u201d), see ingen.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["ikke", "not (negation, denial, refusal)", "not (in a question, expecting a positive answer)", "isn\u2019t it so (postponed, turning an affirmative utterance into a question)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(negation): (rare) ej", "(isn't it so?): ikke sandt?, ikke ogs\u00e5?"]}, {"relationshipType": "antonyms", "words": ["vel (for negative sentences)"]}], "examples": ["Er du ikke sulten? Nej, jeg er m\u00e6t.Are you not hungry? No, I am full.", "Are you not hungry? No, I am full.", "Han er f\u00f8dt i Jylland, ikke?He is born in Jutland, isn't he?", "He is born in Jutland, isn't he?"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8e\u0261\u0259", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "e\u014b", "kind": "", "extra": "\u0259)],  (dialectal, sense 3"}]}}], "rank": 4, "count": "1928834"}, "at": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse at, cf. Swedish att, Norwegian at. Probably from Proto-Germanic *\u00feat, a demonstrative pronoun used as a conjunction, compare English that, German dass, Dutch dat.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["at", "that (introduces a noun clause functioning as the subject, object or predicative of a verb, or as the object of a prepositional phrase)", "(archaic) that, in order that, so that (introduces an adverbial clause stating the purpose)", "that, so that (introduces an adverbial clause stating the result, normally after a demonstrative adverb or pronoun)", "that, why (introducing an independent clause, expressing passion, surprise, anger, or joy)", "(proscribed) added pleonastically to other conjunctions: fordi at, hvis at, n\u00e5r at"], "relatedWords": [], "examples": ["Knud h\u00f8rte, at bedstefaren lagde v\u00e6rkt\u00f8jet fra sig\nKnud heard that his grandfather put down the tool.", "Knud heard that his grandfather put down the tool.", "Hun var overbevist om at det var sandt.\nShe was convinced that it was true.", "She was convinced that it was true.", "Og Hjorten vil jeg fange, | At Korset jeg kan faae.\nAnd the deer, I will catch, that I may win the cross.", "And the deer, I will catch, that I may win the cross.", "det er helvedes sv\u00e6rt, at du bare ved det.\nit is damned difficult, just that you know it.", "it is damned difficult, just that you know it.", "Synonym: for at", "Jeg er saa fattig, at jeg sulter paa Sj\u00e6l og Legeme.\nI am so poor that I starve in my soul and my body.", "I am so poor that I starve in my soul and my body.", "Synonyms: s\u00e5 at, s\u00e5ledes at", "At De kan synge saa tidligt om Morgenen.\nThat you can sing that early in the morning.", "That you can sing that early in the morning.", "Forbavset aner min forstand, | at denne scenes s\u00e6re magt | kun begribes, hvis at man | bev\u00e6ger sig i dansetakt.\nAstonished, my mind senses that the strange power of this scene can only be understood if one moves in dance steps.", "Astonished, my mind senses that the strange power of this scene can only be understood if one moves in dance steps."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u028c], [\u0252\u033d]"], "audio": [], "homophones": ["og"], "ipa": [{"ipa": "ad", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "ad", "kind": "at the beginning of a sentence", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Old Norse at, cognate with Swedish att, Norwegian \u00e5. Originally the same word as the preposition Old Norse at (\u201cat, to\u201d), from Proto-Germanic *at, cognate with English at. Doublet of ad). In the West Germanic languages, a different preposition, *t\u014d (\u201cto\u201d), serves as the infinitive marker, cf English to, German zu, Dutch te.\n", "definitions": [], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u028c], [\u0252\u033d]"], "audio": [], "homophones": ["og"], "ipa": [{"ipa": "ad", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "ad", "kind": "at the beginning of a sentence", "extra": ""}]}}], "rank": 5, "count": "1517790"}, "i": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse \u00ed, from Proto-Germanic *in, from Proto-Indo-European *en.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["i", "in, inside", "Indicates exponentiation.", "for (some duration)", "Used to indicate a past time or period when something took place.", "Used to indicate regular presence in a location.", "Used in conjunction with time to indicate a number of minutes before a full hour.", "Used when indicating that something is happening or repeated a number of times within each time period .", "Indicates affiliation with a profession."], "relatedWords": [], "examples": ["Tre i femte. \u2015 Three to the power of five. . [note that the exponent is in the ordinal form]", "Jeg har boet her i tre \u00e5r. \u2015 I have lived here for three years.", "Han fyldte seks \u00e5r i mandags. \u2015 He turned six years old on Monday.", "Pigen g\u00e5r i gymnasiet og er 17 \u00e5r \u2015 The girl goes to high school and is 17 years old.", "Fem minutter i tolv. \u2015 Five minutes to twelve.", "Tre gange i timen. \u2015 Three times a day", "Professor i fysik \u2015 Professor of physics"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i\u02d0"], "homophones": ["I"], "ipa": []}}], "rank": 6, "count": "1472085"}, "en": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse einn, from Proto-Germanic *ainaz (\u201cone, some\u201d), from Proto-Indo-European *\u00f3ynos (\u201cone\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["en (neuter et)", "a, an"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "numeral", "text": ["en (neuter et)", "one"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["en or \u00e9n (neuter et or \u00e9t, definite ene)", "one"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "en", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 7, "count": "1401564"}, "og": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse ok (\u201cand, also\u201d), from Proto-Germanic *auk. Cognate with Swedish och (\u201cand\u201d), ock (\u201calso\u201d), Dutch ook (\u201calso\u201d), and German auch (\u201calso\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["og", "and"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["og", "(archaic, dialect) also"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: ogs\u00e5"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA(key): [\u028c], [\u0252w]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 8, "count": "1295114"}, "har": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["har", "present of have"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [h\u0251\u02c0]"], "audio": [], "rhymes": ["-a\u02d0\u02c0r"], "ipa": []}}], "rank": 9, "count": "1243797"}, "vi": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse v\u00e9r, from Proto-Germanic *w\u012bz, from Proto-Indo-European *w\u00e9y, plural of *\u00e9\u01f5h\u2082.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["vi (first-person plural nominative, accusative os, genitive vores, c vor, n vort, pl vore)", "we"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "ipa": [{"ipa": "vi", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 10, "count": "1094658"}, "til": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse til, from Proto-Germanic *til\u0105 (\u201cgoal\u201d), cognate with Swedish till (\u201cto\u201d), English till, German Ziel\u00a0n (\u201cgoal\u201d). The preposition has arisen from an adverbial use of the noun, lit. \"(with) the goal of something\". In Old Norse, the preposition governs the genitive, a usage which is preserved in certain fixed phrases in Danish.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["til", "to, towards (the direction or goal of a physical movement)", "towards (the way a thing is turned)", "to, until (the upper limit)", "for (the purpose or the beneficiary)", "into, interested in (especially sexually)", "at (at a certain point in time, with certain nouns)", "by (not later than)", "(together) with (e.g., accompanying food)", "on, by (the means of transportation)"], "relatedWords": [], "examples": ["Fra 12 til 18 \u00e5r.From 12 to 18 years.", "From 12 to 18 years.", "Jeg har en gave til dig.I have a gift for you.", "I have a gift for you.", "Beklager, jeg er kun til kvinder.Sorry, I'm only into women.", "Sorry, I'm only into women.", "Er du til analsex?Are you into anal sex?", "Are you into anal sex?", "De var samlet hele familien til jul.The whole family was gathered at Christmas.", "The whole family was gathered at Christmas.", "Den er f\u00e6rdig til  torsdag.It is ready by Thursday.", "It is ready by Thursday.", "De drak vin til madenThey were drinking wine with their food.", "They were drinking wine with their food."]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["til", "more, additional, another", "to, having as a destination", "such that something is caused to be in a fitting state", "such that some pathway or cavity is blocked", "with force"], "relatedWords": [], "examples": ["Giv mig en kage til.Give me another cake.", "Give me another cake.", "G\u00e5 hen til huset.Go to the house.", "Go to the house.", "Kalkstenen smuldrer og skal erstattes, og uafbrudt skyder stilladser i vejret, s\u00e5 der kan slibes til og skiftes ud.The limestone crumbles and must be replaced, and scaffolds pop up unceasingly, so that grinding and replacing can take place.", "The limestone crumbles and must be replaced, and scaffolds pop up unceasingly, so that grinding and replacing can take place.", "Det betyder, at personligheden skal slibes til, s\u00e5dan at den passer optimalt ind i den konkrete jobprofil, hvilket sker p\u00e5 bekostning af det personlige udtryk.This means that personality must be ground down, such that it fits optimally into the job profile in question, which happens at the cost of personal expression.", "This means that personality must be ground down, such that it fits optimally into the job profile in question, which happens at the cost of personal expression.", "Kloakken er stoppet til.The sewer is blocked.", "The sewer is blocked.", "Tryk til!Push forcefully!", "Push forcefully!"]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["til", "till, until"], "relatedWords": [], "examples": ["Jeg venter til det bliver m\u00f8rkt.I shall wait till it is dark.", "I shall wait till it is dark."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "te(l)", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 11, "count": "976099"}, "p\u00e5": {"defs": [{"etymology": "Rebracketing of older opp\u00e5, from Old Norse upp + \u00e1, compare English 'pon from upon. The preposition \u00e5 (\u201con\u201d) is still used in some Jutlandic dialects in the same sense.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["p\u00e5", "on"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["p\u00e5", "on"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [p\u02b0\u0254\u033d], (at the end of a clause) IPA: [\u02c8p\u02b0\u0254\u033d\u02c0]"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0251\u02d0"], "ipa": []}}], "rank": 12, "count": "940216"}, "hvad": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse hvat, from Proto-Germanic *hwat, from Proto-Indo-European *k\u02b7\u00f3d, *k\u02b7od.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["hvad", "what (interrogative pronoun)", "what (relative pronoun), which"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(relative pronoun): hvilken"]}], "examples": ["Hvad var det du sagde?What were you saying?", "What were you saying?"]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["hvad", "what (conjunction)"], "relatedWords": [], "examples": ["Han ved hvad han vil have.He knows what he wants.", "He knows what he wants."]}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["hvad", "what"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["hvabehar", "hvadbehager"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["North Jutland: IPA: [\u028d\u00e6\u00f0\u0320\u02d5\u02e0], [\u028d\u00e6]"], "audio": [], "rhymes": ["-a,", "-ar,", "-ad"], "ipa": [{"ipa": "va\u00f0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "va", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "v\u0251", "kind": "exclamation", "extra": ""}, {"ipa": "va\u00f0", "kind": "exclamation", "extra": ""}]}}], "rank": 13, "count": "865199"}, "med": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse me\u00f0.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["med", "with", "by", "including, counting"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "m\u025bd", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 14, "count": "858066"}, "s\u00e5": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse sv\u00e1, from Proto-Germanic *swa, *sw\u0113, cognate with English so, German so, Dutch zo.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["s\u00e5", "so (with adjectives, to the extent (that), often with a following dependent result clause introduced with the conjunction at)", "as (with adjectives, introducing a comparison, the second member is introduced with the conjunction som)", "(dated) so, like that (with verbs)", "then, next (adverb of time, temporal sequence)", "then, consequently (adverb of causal sequence)"], "relatedWords": [], "examples": ["Men Hunden, som sidder paa Pengekisten, har her to \u00d8ine, hvert saa stort som Rundetaarn.\nBut the dog that sits on the money chest has two eyes, each as big as Rundetaarn.", "But the dog that sits on the money chest has two eyes, each as big as Rundetaarn.", "Men det var nok ikke saa.\nBut it probably wasn't like that.", "But it probably wasn't like that.", "Han sagde s\u00e5 og spurgte s\u00e5: | \"Og hvor har du s\u00e5 hjemme?\"\nHe said so and asked so: \"So, where are you from?\"", "He said so and asked so: \"So, where are you from?\"", "Synonyms: s\u00e5ledes, s\u00e5dan", "Synonyms: derefter, derp\u00e5, herefter, herp\u00e5", "Synonyms: af den grund, alts\u00e5, derfor, f\u00f8lgelig, s\u00e5ledes"]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["s\u00e5", "so that (introduces an adverbial clause stating the result)", "so (introducing an independent clause summing up or concluding)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: at, s\u00e5 at, s\u00e5dan at, s\u00e5ledes at", "Synonym: alts\u00e5"]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["s\u00e5 (uninflected)", "(determiner) such, that (only in fixed phrases: i s\u00e5 fald, i s\u00e5 fald, i s\u00e5 tilf\u00e6lde, i s\u00e5 henseende)"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["s\u00e5", "now, now, come (reassuring, comforting or admonishing)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8s\u0254", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8s\u0254\u02d0\u02c0", "kind": "", "extra": "with verbs and nouns also"}, {"ipa": "s\u0254\u02d0\u02c0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "s\u0254\u02d0\u02c0", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Old Norse s\u00e1, from Proto-Germanic *s\u0113an\u0105, cognate with English sow, German s\u00e4hen. The Germanic verb goes back to Proto-Indo-European *seh\u2081-, which is also the source of Latin ser\u014d.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["s\u00e5 (past tense s\u00e5ede, past participle s\u00e5et)", "sow"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8s\u0254", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8s\u0254\u02d0\u02c0", "kind": "", "extra": "with verbs and nouns also"}, {"ipa": "s\u0254\u02d0\u02c0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "s\u0254\u02d0\u02c0", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["s\u00e5", "past tense of se"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8s\u0254", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8s\u0254\u02d0\u02c0", "kind": "", "extra": "with verbs and nouns also"}, {"ipa": "s\u0254\u02d0\u02c0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "s\u0254\u02d0\u02c0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 15, "count": "836679"}, "for": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse f\u00f3\u00f0r, from Middle Low German v\u014dder (\u201clinen, sheath\u201d), from Proto-Germanic *f\u014ddr\u0105 (\u201csheath\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["for\u00a0n (singular definite foret, plural indefinite for)", "lining (covering for the inside of something)", "lining (material used for inside covering)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8fo\u02c0\u0250\u032f], [\u02c8fo\u0250\u032f\u02c0]", "IPA: [f\u028c]", "IPA: [\u02c8fo\u02c0\u0250\u032f], [\u02c8fo\u0250\u032f\u02c0]"], "audio": [], "rhymes": ["-o\u02d0\u0250\u032f"], "ipa": []}}, {"etymology": "From Old Danish for, from Proto-Germanic *furai (in Western Old Norse replaced by the variant Old Norse fyrr, from Proto-Germanic *furiz, *furi, = Danish before).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["for", "for", "of", "to", "on", "at", "before, in front of", "by"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["for", "too (more than enough; as too much)", "in front", "forward"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["for", "for, because"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8fo\u02c0\u0250\u032f], [\u02c8fo\u0250\u032f\u02c0]", "IPA: [f\u028c]", "IPA: [\u02c8fo\u02c0\u0250\u032f], [\u02c8fo\u0250\u032f\u02c0]"], "audio": [], "rhymes": ["-o\u02d0\u0250\u032f"], "ipa": []}}, {"etymology": "See fare (\u201cto rush, run\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["for, f\u00f3r or farede", "past tense of fare."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8fo\u02c0\u0250\u032f], [\u02c8fo\u0250\u032f\u02c0]", "IPA: [f\u028c]", "IPA: [\u02c8fo\u02c0\u0250\u032f], [\u02c8fo\u0250\u032f\u02c0]"], "audio": [], "rhymes": ["-o\u02d0\u0250\u032f"], "ipa": []}}], "rank": 16, "count": "829365"}, "mig": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse mik, from Proto-Germanic *mek, from Proto-Indo-European *me (\u201cme\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["mig (nominative jeg, possessive min)", "(personal) first person singular accusative personal pronoun; me", "(personal, nonstandard, when before other terms in a list) first person singular nominative personal pronoun; I"], "relatedWords": [], "examples": ["Mig og min bror tog til stranden.\nMe and my brother went to the beach.", "Me and my brother went to the beach."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-aj"], "ipa": [{"ipa": "m\u0251j", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 17, "count": "822776"}, "der": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse \u00fear, from Proto-Germanic *\u00fear (\u201cthere\u201d), cognate with English there, German da.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["der", "there (in or at that place)"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["der", "(dummy pronoun) there (expletive word put in the subject field when the subject is postponed to the predicate field, typically with indefinite subjects or subjectless passive verbs)", "(relative) who, which, that (introduces relative clauses, only when the pronoun is the subject of the sentence)", "added to interrogative pronouns functioning as the subject of interrogative dependent clauses or exclamative independent clauses"], "relatedWords": [], "examples": ["der sad to katte p\u00e5 et bordtwo cats were sitting on a table", "two cats were sitting on a table", "der blev diskuteret vildtpeople were debating vehemently", "people were debating vehemently", "alle kan v\u00e6re enige om, at det menneske, der kommer hjem fra sin dannelsesrejse, er et mere fuldbragt menneske end det, der tog af sted.everybody can agree that the person that returns from an educational journey is a more complete person than the one that left", "everybody can agree that the person that returns from an educational journey is a more complete person than the one that left", "Synonyms: hvilken, som", "jeg ved godt, hvem der vinder den flaskeI know who is going to win that bottle", "I know who is going to win that bottle", "hvem der bare havde en hund!if only I had a dog", "if only I had a dog"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8d\u025b\u02d0\u02c0r", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "d\u025br", "kind": "", "extra": "as a pronoun"}]}}], "rank": 18, "count": "802452"}, "han": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse hann (dative h\u00e1num).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["han (genitive hans, accusative ham)", "he"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["han\u00a0c (singular definite hannen, plural indefinite hanner)", "male, he"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "han", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 19, "count": "782685"}, "dig": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["dig (nominative du, possessive din)", "(personal) you (2nd person singular object pronoun)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-aj"], "ipa": [{"ipa": "d\u0251j", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 20, "count": "778493"}, "de": {"defs": [{"etymology": "From Old Danish th\u0113, from Old Norse \u00feeir, from Proto-Germanic *\u00feai.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["de\u00a0pl", "plural definite article"], "relatedWords": [], "examples": ["de gr\u00f8nne huse\nthe green houses", "the green houses"]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["de (as a personal pronoun, it has the forms dem in the oblique case and deres in the genitive; as a determiner, it is uninflected)", "(personal pronoun) they (third-person plural)", "(personal pronoun, nonstandard) they (gender-neutral third-person singular)", "(determiner) those"], "relatedWords": [], "examples": ["De kager smager ikke godt.Those cakes taste not good.", "Those cakes taste not good.", "De huse er meget store, b\u00e5de som sommerhuse og som hel\u00e5rshuse for de gamle hvis de flytter tilbage som pensionister uden b\u00f8rnene.Those houses are very large, both as summerhouses and all-year-houses for the old people, if they move back, being retired, without their children.", "Those houses are very large, both as summerhouses and all-year-houses for the old people, if they move back, being retired, without their children.", "De borde var normalt forbeholdt VIP'erne og arrang\u00f8rerne.Those tables were usually reserved for the VIP's and the arrangers.", "Those tables were usually reserved for the VIP's and the arrangers."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "ipa": [{"ipa": "di", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 21, "count": "764095"}, "den": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse \u00feann, the accusative form of s\u00e1, from Proto-Germanic *sa (\u201cthat\u201d), from Proto-Indo-European *s\u00f3 (\u201cthis, that\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["den\u00a0c (neuter det, plural de)", "(definite) the (used before an adjective preceding a noun)"], "relatedWords": [], "examples": ["bilen - the car; den r\u00f8de bil - the red car"]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["den\u00a0c (neuter det, plural de)", "(demonstrative) that, the", "(personal) it"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "d\u025bn\u02c0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 22, "count": "761875"}, "kan": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["kan", "present of kunne"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8k\u02b0an\u02c0], [\u02c8k\u02b0an], [\u02c8k\u02b0a]"], "audio": [], "rhymes": ["-a"], "ipa": []}}], "rank": 23, "count": "725548"}, "af": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse af, from Proto-Germanic *ab. Related to English of, off and German ab", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["af", "by", "of", "from", "off", "with", "out of"], "relatedWords": [], "examples": ["the active part, originator: En roman af Hemingway - A novel by Hemingway", "indicating connection: Ejeren af huset - The owner of the house", "in descriptions: En mand af format - A man of stature; Et hus lavet af tr\u00e6 - A house made of wood", "part of: ni ud af ti - nine out of ten", "of origin: Jeg h\u00f8rte det af ham - I heard it from him", "away from: Jeg faldt af cyklen - I fell off the bike", "caused by: gr\u00f8n af misundelse - green with envy", "motivated by: Han gjorde det af nysgerrighed - He did it out of curiosity"]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["af", "off", "of"], "relatedWords": [], "examples": ["tage sit t\u00f8j af - take off one's clothes", "p\u00e5 grund af - because of"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [a], (in the end of a phrase) [\u02c8\u00e6\u02d0\u02c0]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 24, "count": "646419"}, "var": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse varr, from Proto-Germanic *waraz, cognate with English aware.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["var", "only in the expression: blive var: become aware"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u028b\u0251\u02c0]", "IPA: [\u02c8\u028b\u0251]", "IPA: [\u02c8\u028b\u0251\u02d0\u02c0]"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["var", "past tense of v\u00e6re"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u028b\u0251\u02c0]", "IPA: [\u02c8\u028b\u0251]", "IPA: [\u02c8\u028b\u0251\u02d0\u02c0]"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["var", "imperative of vare"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u028b\u0251\u02c0]", "IPA: [\u02c8\u028b\u0251]", "IPA: [\u02c8\u028b\u0251\u02d0\u02c0]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 25, "count": "643823"}, "vil": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["vil", "present of ville", "imperative of ville"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-e"], "ipa": [{"ipa": "vil", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 26, "count": "624428"}, "her": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse h\u00e9r.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["her", "here"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["herefter", "herfra", "herhen", "hermed", "herover", "herved"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 27, "count": "538408"}, "et": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse eitt.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["et (common en)", "(neuter) a, an"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "et", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 28, "count": "526184"}, "skal": {"defs": [{"etymology": "From Proto-Germanic *skal\u014d, cognate with German Schale.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["skal\u00a0c (singular definite skallen, plural indefinite skaller)", "shell, valve", "skin, peel, rind", "skull"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "skal\u02c0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "skal(\u02c0)", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "skal\u02c0", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["skal", "present tense of skulle"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "skal\u02c0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "skal(\u02c0)", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "skal\u02c0", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["skal", "imperative of skalle"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "skal\u02c0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "skal(\u02c0)", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "skal\u02c0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 29, "count": "523551"}, "men": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse mein, from Proto-Germanic *main\u0105 (\u201cdamage, hurt, injustice, sin\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["men or m\u00e9n\u00a0n or c (singular definite menet or menen, plural indefinite men, plural definite menene)", "injury"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "me\u02d0n", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "m\u025bn", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "Same origin as Old Norse me\u00f0an (\u201cwhile\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["men", "but", "(as a noun) but, catch, hitch, snag"], "relatedWords": [], "examples": ["Jeg kan h\u00f8re, der er et men."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "me\u02d0n", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "m\u025bn", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 30, "count": "494950"}, "ved": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse vi\u00f0, from Proto-Germanic *wi\u00fer\u0105 (\u201cagainst\u201d). Cognate with Swedish vid, English with, and German wider (\u201cagainst\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["ved", "at, by", "in case of, in the event of (used with the conditional)", "upon, on, onto"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["ved", "nearby"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [(\u02c8)\u028be\u00f0], [\u028be]", "IPA: [\u02c8\u028be\u00f0]", "IPA: [\u02c8\u028be\u00f0\u02c0], [\u02c8\u028be\u02c0]"], "audio": [], "rhymes": ["-e\u02d0\u02c0"], "ipa": []}}, {"etymology": "From Old Norse vi\u00f0r, from Proto-Germanic *widuz. Compare Norwegian Bokm\u00e5l ved, Norwegian Nynorsk ved, Swedish ved, Icelandic vi\u00f0ur, English wood.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["ved\u00a0n (singular definite veddet, not used in plural form)", "wood (the material of the inner parts of the trunk and branches of a tree)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["tr\u00e6 (\u201cwood, tree\u201d)"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [(\u02c8)\u028be\u00f0], [\u028be]", "IPA: [\u02c8\u028be\u00f0]", "IPA: [\u02c8\u028be\u00f0\u02c0], [\u02c8\u028be\u02c0]"], "audio": [], "rhymes": ["-e\u02d0\u02c0"], "ipa": []}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["ved", "present of vide"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [(\u02c8)\u028be\u00f0], [\u028be]", "IPA: [\u02c8\u028be\u00f0]", "IPA: [\u02c8\u028be\u00f0\u02c0], [\u02c8\u028be\u02c0]"], "audio": [], "rhymes": ["-e\u02d0\u02c0"], "ipa": []}}], "rank": 31, "count": "476495"}, "om": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse um, from Proto-Germanic *umbi. Cognate with German um (\u201cabout\u201d)", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["om", "about"], "relatedWords": [], "examples": ["Han viklede dem om sin lillefinger.He wrapped them around his pinky finger.", "He wrapped them around his pinky finger."]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["om", "such that something changes orientation or has its orientation changed", "such that something moves or is moved to the far side of something", "such that something is surrounded", "in changing, goalless directions", "again, returning to the beginning (whence ommer, om igen, tro om igen)", "such that something is changed (whence lave om", "going forwards in a book or similar, reaching some page", "such that something rotates or revolves (either of its own accord or by external influence)"], "relatedWords": [], "examples": ["De skal om p\u00e5 den m\u00f8rke side af kirken.\nThey are going to the dark side of the church.", "They are going to the dark side of the church.", "Vred kluden op, vaskede fingeren, viklede papir om og begyndte igen at skr\u00e6lle kartofler.\nWringed the rag, washed the finger, wrapped paper around [it] and resumed peeling potatoes.", "Wringed the rag, washed the finger, wrapped paper around [it] and resumed peeling potatoes.", "... hvor l\u00e6nge skal jeg flakke om i denne g\u00e5dernes og dr\u00f8mmenes og de uransagelige f\u00e6nomeners verden?\n... for how long must I wander about in this world of the riddles, the dreams and the inscrutable phenomena?", "... for how long must I wander about in this world of the riddles, the dreams and the inscrutable phenomena?", "\u201eNej. Hvis du tror jeg vil se passivt til, mens du \u00f8del\u00e6gger din mands og dit eget liv med dette martyrium, s\u00e5 m\u00e5 du tro om ...\u201c\n\"No. If you think I intend to look on passively while you destroy your husband's and your own life with this martyrium, you will have to think again ...\"", "\"No. If you think I intend to look on passively while you destroy your husband's and your own life with this martyrium, you will have to think again ...\"", "Jo, jeg har da haft mine nu'er, men hvis jeg skulle g\u00f8re det hele om, ville jeg s\u00f8rge for at have mange flere af dem.\nSure, I have had my nows, but if I had to do it all again, I would make sure to have many more of them.", "Sure, I have had my nows, but if I had to do it all again, I would make sure to have many more of them.", "Han skrev den om tre gange.\nHe rewrote it three times.", "He rewrote it three times.", "Men verdenskrisen i 1929 lukkede fabrikken, og indenrigsministeriet overtog den og byggede den om til et f\u00e6ngsel.\nBut the world crisis in 1929 closed down the factory, and the ministry of internal affairs took it and rebuilt it into a prison.", "But the world crisis in 1929 closed down the factory, and the ministry of internal affairs took it and rebuilt it into a prison.", "Consuela bladrede langsomt om p\u00e5 indholdsfortegnelsen.\nSlowly, Consuela turned the pages till she reached the table of contents.", "Slowly, Consuela turned the pages till she reached the table of contents.", "Hun vendte sig om og s\u00e5 p\u00e5 ham.\nShe turned and looked at him.", "She turned and looked at him."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u028cm\u02c0, \u028cm]", "IPA: [\u028cm]"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0252m"], "ipa": []}}, {"etymology": "From Old Danish ef, Old Danish em,  Old Danish um, from Old Norse ef, from Proto-Germanic *jabai (\u201cwhen, if\u201d). Cognate with English if, German ob (\u201cif\u201d)", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["om", "whether (introducing an indirect question)", "(formal) if (introducing a conditional clause)", "if (introducing a concessive clause)", "even if", "if only (introducing a wish)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(whether): hvorvidt", "(if): hvis", "(irrespective of): selvom, uagtet, p\u00e5 trods af", "(desire): bare, gid"]}], "examples": ["Jeg skulle sp\u00f8rge om du havde fem minutter.I have been asked to ask [you] if you have five minutes.", "I have been asked to ask [you] if you have five minutes.", "Fjern om n\u00f8dvendigt jorden.If necessary, remove the dirt.", "If necessary, remove the dirt.", "Om du bare ville lytte, skal jeg forklare alt.If only you would listen, I shall explain everything.", "If only you would listen, I shall explain everything.", "Hun var om ikke d\u00f8d, s\u00e5 i hvert fald st\u00e6rkt s\u00e5ret.She was, if not dead, then at least seriously wounded.", "She was, if not dead, then at least seriously wounded.", "... men du, jeg vil have den; f\u00f8r holder jeg ikke op, om s\u00e5 jeg skal med i en krig til.\n... but hey, I want [a medal]; I shall not stop before [getting it], even if I shall have to go to another war.", "... but hey, I want [a medal]; I shall not stop before [getting it], even if I shall have to go to another war."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u028cm\u02c0, \u028cm]", "IPA: [\u028cm]"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0252m"], "ipa": []}}], "rank": 32, "count": "460911"}, "nu": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse n\u00fa (\u201cnow\u201d), from Proto-Germanic *nu (\u201cnow\u201d), from Proto-Indo-European *nu (\u201cnow\u201d). Cognate with English now.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["nu\u00a0n (singular definite nuet, not used in plural form)", "now (present time), present (current time)", "moment", "instant"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["nu", "now"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["lige nu", "med det samme", "med det vuns", "omg\u00e5ende", "straks", "\u00f8jeblikkelig"]}], "examples": []}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["nu", "now"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "nu", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 33, "count": "416585"}, "ja": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse j\u00e1 (\u201cyes\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["ja", "yes"], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["nej"]}, {"relationshipType": "related terms", "words": ["jo"]}], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["ja\u00a0n (singular definite jaet, plural indefinite jaer)", "yes"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-a"], "ipa": [{"ipa": "ja", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "jar", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 34, "count": "408103"}, "som": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse sem (\u201cas, like\u201d), cognate with  Norwegian som, Swedish som. Probably a weakened form of Proto-Germanic *sam\u0105, *sam\u00f4 (\u201csame, in the same way\u201d), compare Old High German sama, samo, sam (\u201cso, likewise\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["som", "as, like (introduces comparisons, both noun phrases and dependent clauses)", "as (introduces a noun phrase that is an adjunct, or non-obligatory argument)", "such as (introduces an example)", "as (introduces a temporal adverbial clause)", "as, because (introduces a causal adverbial clause)", "how (introduces an exclamative independent clause)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: ligesom", "fuld som en allike\ndrunk as a jackdaw", "drunk as a jackdaw", "Han var som kunstner h\u00f8jst original, men solgte aldrig et billede.\nHe was most original as an artist, but he never sold a single painting.", "He was most original as an artist, but he never sold a single painting.", "Synonyms: i egenskab af, qua, v\u00e6rende", "Synonyms: for eksempel, s\u00e5som", "pattedyr som hunde og katte\nmammals such as dogs and cats", "mammals such as dogs and cats", "...han tager pigens h\u00e5nd, netop som hun vender sig for at g\u00e5 tilbage til bordet.\n...he takes the hand of the girl just as she turns around in order to go back to the table.", "...he takes the hand of the girl just as she turns around in order to go back to the table.", "Synonyms: da, idet", "Min Kone holder da af Dig, og jeg sympathiserer med hendes F\u00f8lelse i denne henseende, saa meget mere som jeg troer, at grunden til hendes Velvillie for Dig for en Deel ligger deri, at hun seer Dine Svagheder.\nMy wife likes you, and I sympathize with her feeling in this respect, the more so as I think that the reason for her good will towards you is partly based on the fact that she sees your weaknesses.", "My wife likes you, and I sympathize with her feeling in this respect, the more so as I think that the reason for her good will towards you is partly based on the fact that she sees your weaknesses.", "Synonyms: da, eftersom", "Som vi da grinede!\nHow we laughed!", "How we laughed!", "Synonym: hvor"]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["som", "(relative) who, which, that (introduces relative clauses)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: der, hvilken"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "s\u0254m", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 35, "count": "390810"}, "hun": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse h\u00f3n (\u201cshe\u201d), from Proto-Norse *\u16ba\u16a8\u16be\u16a2 (*hanu), the feminine form, with u-umlaut, of *\u16ba\u16a8\u16be\u16a8\u16c9 (*hanaz) (= Danish han (\u201che\u201d), Old Norse hann).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["hun (objective case hende, possessive hendes)", "(personal) she"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["hun\u00a0c (singular definite hunnen, plural indefinite hunner)", "female, she"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [hun]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 36, "count": "382509"}, "nej": {"defs": [{"etymology": "From Swedish nej, from Old Swedish n\u00e6i, from Old Norse nei, from Proto-Germanic *nai (\u201cnever\u201d), *n\u0113 (\u201cnot\u201d), from Proto-Indo-European *ne, *n\u0113, *n\u0113y (negative particle).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["nej", "no", "oh, oh no"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["nej\u00a0n (singular definite nejet, plural indefinite nejer)", "no"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-aj"], "ipa": [{"ipa": "n\u025bj", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See neje (\u201cto curtsey\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["nej", "imperative of neje"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-aj"], "ipa": [{"ipa": "n\u025bj", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 37, "count": "366467"}, "min": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse m\u00ednn, from Proto-Germanic *m\u012bnaz (\u201cmy\u201d), genitive of *ek (\u201cI\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["min (neuter mit, plural mine)", "mine 1.st person singular possessive pronoun", "my 1.st person singular possessive adjective"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "mi\u02d0n", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 38, "count": "360316"}, "noget": {"defs": [{"etymology": "From Old Danish nokut (also nokot, nok\u00e6t, noghet), neuter form of nok\u00e6r, cognate with Norwegian Nynorsk noko and Swedish n\u00e5got. Grammaticalization of the phrase Proto-Germanic *ne wait ek hwat (or alternatively formed by analogy as a neuter to nok\u00e6r within early Old Norse). See more at nogen.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["noget", "neuter singular of nogen"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["noget", "a little, a bit, somewhat", "for a while, for some time", "some distance, not far"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["n\u00e5de", "n\u00e5ede"], "ipa": [{"ipa": "n\u0254\u02d0\u0259\u00f0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 39, "count": "351419"}, "ham": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse hamr, Proto-Germanic *hamaz, *ham\u00f4", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["ham\u00a0c (singular definite hammen, plural indefinite hamme)", "slough, skin"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8h\u0251m\u02c0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "h\u0251m", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "Older hannem, from Old Norse h\u01ebnum, the dative of hann (\u201che\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ham", "(personal) him: objective of han"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8h\u0251m\u02c0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "h\u0251m", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 40, "count": "339946"}, "v\u00e6re": {"defs": [{"etymology": "All forms except the present are from Old Danish w\u00e6r\u00e6, war\u00e6, from Old Norse vera, vesa, from Proto-Germanic *wesan\u0105 (\u201cto be\u201d), from Proto-Indo-European *h\u2082wes- (\u201cto dwell, live, reside\u201d). The present tense is derived from a different root: Proto-Germanic *izum, *izud, from Proto-Indo-European *h\u2081es- (\u201cto be\u201d), which is also the origin of English is, are, Latin sum, and German ist. In Scandinavian, the singular has taken over the stem of the plural (with -z- > -r-).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["v\u00e6re (present tense er, past tense var, perfect tense har v\u00e6ret)", "(copulative) to be (expresses identity between the subject and a predicative)", "(intransitive) to be, exist (with an adverbial phrase and/or the dummy subject der)", "(intransitive) to be (in cleft sentences emphasizing a noun phrase, with the dummy subject det and a relative clause)", "(auxiliary) to be (passive perfect tense with the past participle)", "(auxiliary) to have (active perfect tense with the past participle of certain intransitive verbs)"], "relatedWords": [], "examples": ["Kierkegaard er en ber\u00f8mt filosof.Kierkegaard is a famous philosopher.", "Kierkegaard is a famous philosopher.", "P\u00e5 kontoret var  15 ansatte.There were 15 employees in the office.", "There were 15 employees in the office.", "Det er Anders der har spist kagen.It was Anders who ate the cake.", "It was Anders who ate the cake.", "Huset er bygget af tr\u00e6.The house is built from wood.", "The house is built from wood.", "Pigen er l\u00f8bet v\u00e6k.The girl has run away.", "The girl has run away.", "Synonym: have "]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8v\u025b\u02d0\u0281\u0259", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 41, "count": "307877"}, "bare": {"defs": [{"etymology": "From the adjective bar (\u201cnaked\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["bare", "just", "simply", "only, merely"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["bare", "I wish, I hope, if only (introduces a wish)", "if only (introduces a conditional subclause)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["gid, om, hvis bare, kun"]}], "examples": ["Bare vi var alene.\nI wish we were alone.", "I wish we were alone.", "\u201eBare jeg kunne blive hele natten,\" fortsatte han.\n\"If only I could stay all night\", he continued.", "\"If only I could stay all night\", he continued.", "Bare jeg kunne spole tiden tilbage.\nIf only I could rewind time.", "If only I could rewind time."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8ba\u02d0r\u0259", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["bare", "inflection of bar:"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8ba\u02d0r\u0259", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 42, "count": "306196"}, "din": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse \u00fe\u00ednn, from Proto-Germanic *\u00fe\u012bnaz (\u201cyour\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["din (neuter dit, plural dine)", "your, thy (singular; one owner)", "yours, thine (singular; one owner)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "di\u02d0n", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 43, "count": "301858"}, "hvor": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse hvar (\u201cwhere\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["hvor", "where", "how (to what degree; modifier to indicate surprise, delight, or other strong feelings)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "v\u0252\u02c0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "v\u0252", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 44, "count": "288470"}, "m\u00e5": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["m\u00e5", "present of m\u00e5tte"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8m\u0254\u02c0]"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0251\u02d0"], "ipa": []}}], "rank": 45, "count": "281583"}, "hvis": {"defs": [{"etymology": "From Middle Low German wes, genitive to w\u00ea (\u201cwho\u201d), wat (\u201cwhat\u201d), from Proto-Indo-European *k\u02b7is.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["hvis", "if (supposing that)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["dersom", "ifald", "om", "s\u00e5fremt", "forudsat"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [ves]"], "audio": [], "rhymes": ["-es"], "ipa": [{"ipa": "ves", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Old Norse hvess, genitive singular of hvo / hvem (\u201cwho\u201d), from Proto-Germanic *hwaz (\u201cwho\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["hvis", "whose (of whom, of which)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [ves]"], "audio": [], "rhymes": ["-es"], "ipa": [{"ipa": "ves", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 46, "count": "277500"}, "os": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse oss (\u201cus\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["os", "us, objective of vi", "(reflexive) ourselves", "(pluralis majestatis) ourself"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u0254s", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "o\u02d0s", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "Disputed.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["os\u00a0c (singular definite osen, not used in plural form)", "smoke", "reek", "fug"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "verb", "text": ["os", "imperative of ose"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u0254s", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "o\u02d0s", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 47, "count": "268505"}, "kom": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["kom", "imperative of komme", "past tense of komme"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["(imperative) IPA: [\u02c8k\u02b0\u028cm]", "(past) IPA: [\u02c8k\u02b0\u028cm\u02c0]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 48, "count": "268009"}, "ud": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse \u00fat, from Proto-Germanic *\u016bt.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["ud", "out"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-u\u00f0"], "ipa": [{"ipa": "u\u00f0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 49, "count": "266770"}, "dem": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["dem (nominative de, possessive deres)", "them (3rd person plural, objective case)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "d\u025bm", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 50, "count": "261499"}, "godt": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["godt", "neuter singular of god"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["godt", "well (adverbial equivalent of good)", "pretty (mild intensifier)", "a little more than", "(sometimes proscribed) a little less than [1961]", "(sometimes proscribed) approximately [1961]", "Signifies the giving of permission.", "Signifies wish."], "relatedWords": [], "examples": ["Han synger godt.\nHe sings well.", "He sings well.", "Du m\u00e5 godt komme ind.\nYou may enter.", "You may enter.", "Jeg kunne godt t\u00e6nke mig en kage.\nI would like a cake.", "I would like a cake."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u0261\u0254t", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 51, "count": "247079"}, "fra": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse fr\u00e1, from Proto-Germanic *fram. Cognate with English from, Swedish fr\u00e5n, Norwegian Bokm\u00e5l fra, Norwegian Nynorsk fr\u00e5, Faroese fr\u00e1, Icelandic fr\u00e1.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["fra", "from"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-a\u02d0\u02c0r"], "ipa": [{"ipa": "fra", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 52, "count": "245827"}, "have": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse hagi, from Proto-Germanic *hag\u00f4, cognate with Norwegian hage, Swedish hage, English haw, German Hag, Dutch haag.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["have\u00a0c (singular definite haven, plural indefinite haver)", "garden", "orchard", "allotment"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "ha\u02d0v\u0259", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "ha(\u02d0\u02c0)", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "ha\u02d0v\u0259", "kind": "", "extra": "formal"}, {"ipa": "ha\u02d0v\u0259", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Old Norse hafa (\u201cto have, wear, carry\u201d), from Proto-Germanic *habjan\u0105 (\u201cto have, hold\u201d), cognate with English have, German haben. The Germanic words are from Proto-Indo-European *kap- and are not related to Latin habe\u014d.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["have (present tense har, past tense havde, past participle haft)", "(transitive) to have, have got", "(auxiliary, with the past participle) have (forms perfect tense)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "ha\u02d0v\u0259", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "ha(\u02d0\u02c0)", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "ha\u02d0v\u0259", "kind": "", "extra": "formal"}, {"ipa": "ha\u02d0v\u0259", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["have\u00a0n", "indefinite plural of hav"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "ha\u02d0v\u0259", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "ha(\u02d0\u02c0)", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "ha\u02d0v\u0259", "kind": "", "extra": "formal"}, {"ipa": "ha\u02d0v\u0259", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 53, "count": "245785"}, "ville": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse vilja, from Proto-Germanic *wiljan\u0105, cognate with English will, German wollen. The Germanic verbs goes back to Proto-Indo-European *welh\u2081-, which is also the source of Latin vol\u014d.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["ville (present tense vil, past tense ville, past participle villet)", "(transitive) to want to, be willing to", "(auxiliary, in the present tense) shall, will (with the infinitive, expresses future tense)", "(auxiliary, in the past tense) should, would (with the infinitive, expresses conditional mood)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "vil\u0259", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 54, "count": "239442"}, "se": {"defs": [{"etymology": "From Old Danish se, from Old Norse (East) *s\u0113a, (Old Norse (West) sj\u00e1), from Proto-Germanic *sehwan\u0105, cognate with English see, German sehen, from Proto-Indo-European *sek\u02b7- (\u201cto see, notice\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["se (imperative se, infinitive at se, present tense ser, past tense s\u00e5, perfect tense har set)", "to see", "(reciprocal passive) to see each other"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8se\u02c0]"], "audio": [], "rhymes": ["-e\u02d0\u02c0"], "ipa": []}}], "rank": 55, "count": "232244"}, "g\u00f8r": {"defs": [{"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["g\u00f8r", "present of g\u00f8re (\u201cto do\u201d)", "imperative of g\u00f8re (\u201cto do\u201d)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u00f8\u02d0\u02c0\u0250\u032f"], "ipa": [{"ipa": "\u0261\u0153r", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u0261\u00f8\u02d0\u02c0r", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["g\u00f8r", "present of g\u00f8 (\u201cto bark\u201d)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u00f8\u02d0\u02c0\u0250\u032f"], "ipa": [{"ipa": "\u0261\u0153r", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u0261\u00f8\u02d0\u02c0r", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 56, "count": "216934"}, "okay": {"defs": [], "rank": 57, "count": "198069"}, "hvorfor": {"defs": [{"etymology": "From Old Danish huorfor, compare Old Norse fyrir hv\u00ed (fyrir hv\u00ed), Swedish varf\u00f6r, English wherefore, Dutch waarvoor, German wof\u00fcr.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["hvorfor", "(interrogative) wherefore, why", "(formal, relative) for which reason"], "relatedWords": [], "examples": ["Jeg anser syltede agurker for ekstremt st\u00f8dende, hvorfor jeg advokerer for deres afskaffelse.\nI consider pickles to be extremely offensive, for which reason I advocate for their abolishment.", "I consider pickles to be extremely offensive, for which reason I advocate for their abolishment."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8vof\u0254", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8v\u0254f\u0254", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "v\u0254\u02c8f\u0254", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 58, "count": "187845"}, "alle": {"defs": [{"etymology": "See al (\u201call\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["alle", "plural of al"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "al\u0259", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "ale\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See all\u00e9 (\u201cavenue\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["alle\u00a0c", "Alternative spelling of all\u00e9"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "al\u0259", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "ale\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 59, "count": "186660"}, "lige": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse l\u00edki, from Proto-Germanic *gal\u012bk\u00f4, cognate with Old English \u0121el\u012bca (English like) and Old High German gil\u012bhho (German seinesgleichen). Definite form of the adjective *gal\u012bkaz (\u201csame, like\u201d)", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["lige (uninflected)", "like, match"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8li\u02d0\u0259], [\u02c8li\u02d0i]"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "Originally the definite form of lig.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["lige (uninflected)", "straight, not bent", "equal", "(mathematics, of an integer) even (being of the form \n\n\n\n2\nn\n\n\n{\\displaystyle 2n}\n, where \n\n\n\nn\n\n\n{\\displaystyle n}\n is an integer)", "(mathematics, of a function) even (such that \n\n\n\nf\n(\nx\n)\n=\nf\n(\n\u2212\nx\n)\n\n\n{\\displaystyle f(x)=f(-x)}\n)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "coordinate terms", "words": ["ulige"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8li\u02d0\u0259], [\u02c8li\u02d0i]"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "From Old Norse l\u00edka, from Proto-Germanic *gal\u012bk\u00ea, cognate with English like, German gleich. Adverb from the adjective Proto-Germanic *gal\u012bkaz (\u201csame, like\u201d), see lig.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["lige", "just, recently", "just, merely, simply", "just, exactly"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8li\u02d0\u0259], [\u02c8li\u02d0i]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 60, "count": "185629"}, "op": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["op", "up"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 61, "count": "180367"}, "hende": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse henna, the dative of h\u00f3n (\u201cshe\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["hende", "(personal) objective case of hun (\u201cshe\u201d): her"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8h\u025bn\u0259", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 62, "count": "175652"}, "sig": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse sik, from Proto-Germanic *sik.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["sig", "(reflexive) third-person pronoun"], "relatedWords": [], "examples": ["Hunden slikkede sig ren.The dog licked itself clean.", "The dog licked itself clean."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i\u02d0\u02c0"], "ipa": [{"ipa": "saj", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "si\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See sige.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["sig", "imperative of sige"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i\u02d0\u02c0"], "ipa": [{"ipa": "saj", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "si\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 63, "count": "173267"}, "hvordan": {"defs": [{"etymology": "From Old Danish hur\u00e6dan, where -dan is from Middle Low German w\u014dd\u0101n, a compound of 1. w\u014d (\u201chow\u201d) from Proto-Germanic *hw\u014d, and 2. d\u0101n (\u201cdone\u201d), past participle of d\u014dn (\u201cto do\u201d), from Proto-Germanic *d\u014dn\u0105. Compare Danish s\u00e5dan (\u201cso\u201d), ligedan (\u201cin the same way\u201d)In Medieval Scandinavian, the first part is remodelled after the adverb Old Danish hwar\u00e6, hur\u00e6 (a cognate of Swedish hur), from Old Norse hv\u00e1ru, a dative singular of hv\u00e1rr (\u201cwhich (of the two)\u201d), from Proto-Germanic *hwa\u00feeraz. In modern Danish, it is associated with the adverb hvor (\u201cwhere\u201d), from Old Norse hvar (\u201cwhere\u201d), from Proto-Germanic *hwar.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["hvordan", "how"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u028b\u028c\u02c8d\u0325an], [\u02c8\u028b\u0254d\u0325\u0259n], [\u02c8\u028b\u028cd\u0325\u0259n], [\u02c8\u028b\u028cn\u02c0n]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 64, "count": "169952"}, "tror": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["tror", "present of tro"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-o\u02d0\u0250\u032f"], "ipa": []}}], "rank": 65, "count": "167861"}, "tak": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse \u00fe\u01ebkk, from Proto-Germanic *\u00feank\u014d, *\u00feankaz, cognate with English thank, German Dank.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["tak\u00a0c (singular definite takken, not used in plural form)", "thanks"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["tak", "thank you, thanks"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "tak", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8t\u0251\u0261", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Middle Low German tacke, from Proto-Germanic *takk\u00f4 (\u201cprickle, spike, jag\u201d), cognate with English tack, German Zacke.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["tak\u00a0c (singular definite takken, plural indefinite takker)", "jag", "point", "cog", "tooth", "tine"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "tak", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8t\u0251\u0261", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["tak", "imperative of takke"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "tak", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8t\u0251\u0261", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 66, "count": "163300"}, "g\u00f8re": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse gera, g\u00f8ra, g\u00f8rva, from Proto-Germanic *garwijan\u0105, cognate with Swedish g\u00f6ra, German gerben (\u201cto tan\u201d). Doublet of garve.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["g\u00f8re (present tense g\u00f8r, past tense gjorde, past participle gjort)", "to do, perform, execute", "to make (with an object and a predicate)", "(rare) to make (with a single object)"], "relatedWords": [], "examples": ["han gjorde mig gladhe made me happy", "he made me happy", "Peter gjorde ildPeter made fire", "Peter made fire"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u0261\u0153r\u0259", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 67, "count": "161957"}, "kunne": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse kunna, from Proto-Germanic *kunnan\u0105, cognate with English con, German k\u00f6nnen. The Germanic verb goes back to Proto-Indo-European *\u01f5neh\u2083- (\u201cto know\u201d), which is also the source of the Danish words kende (\u201cto know\u201d), kunde (\u201ccustomer\u201d), kundskab (\u201cknowledge\u201d), kunst (\u201cart\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["kunne (present kan, past kunne, past participle kunnet)", "(auxiliary) to be able, can (with an infinitive)", "(auxiliary) to be allowed, may (with an infinitive)", "(auxiliary, in the past tense) could, would, might (with an infinitive, expressing potential mood)", "(transitive) to know (with an object, e.g. a language)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8k\u02b0un\u0259], [\u02c8k\u02b0u]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 68, "count": "156788"}, "lad": {"defs": [{"etymology": "From Old Danish lat, from Old Norse latr, from Proto-Germanic *lataz, from Proto-Indo-European *l\u0113(y)d-.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["lad", "languid, lazy, indolent"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "From Old Norse hla\u00f0 (\u201cheap, stack\u201d)", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["lad\u00a0n (singular definite ladet, plural indefinite lad)", "bed (platform of a truck, trailer, railcar, or other vehicle that supports the load to be hauled), eg. truckbed"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["lad", "imperative of lade"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 69, "count": "155461"}, "kommer": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["kommer", "present of komme"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8k\u02b0\u028cm\u02c0\u0250\u032f]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 70, "count": "155261"}, "havde": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["havde", "past tense of have"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8h\u00e6\u02d0\u00f0\u0259]"], "audio": [], "homophones": ["hadie"], "rhymes": ["-a\u02d0d\u0259"], "ipa": []}}], "rank": 71, "count": "154149"}, "eller": {"defs": [{"etymology": "From Old Danish \u00e6ll\u00e6r, from Old Norse ella, ellar, from Proto-Germanic *aljaz, from Proto-Indo-European *\u00e1lyos.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["eller", "or"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8\u025bl\u0259r", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8\u025bl\u0250", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 72, "count": "153892"}, "meget": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["meget", "neuter singular of megen"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["meget", "very", "much"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8maj\u0259\u00f0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 73, "count": "152358"}, "nok": {"defs": [{"etymology": "From the noun Proto-Germanic *hnukkaz, *hnukk\u00f4 (\u201chook\u201d), cognate with Icelandic hnokki (\u201chook\u201d), Old English hnocc (\u201chook, penis\u201d). In the maritime meaning, it is in borrowed from Dutch nok or Low German Nock.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["nok\u00a0c (singular definite nokken, plural indefinite nokker)", "(dialect) tap", "(nautical) yardarm, peak"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8n\u028c\u0261\u030a]"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "From Middle Low German n\u014dch, from Proto-Germanic *gan\u014dgaz, cognate with Old Norse n\u00f3gr, gn\u00f3gr, English enough, German genug.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["nok (uninflected)", "enough"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["nok", "enough", "probably"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8n\u028c\u0261\u030a]"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "From Low German noch, German noch, from Proto-Germanic *nuh, cognate with Dutch nog and Gothic \ud800\udf3d\ud800\udf30\ud800\udf3f\ud800\udf37 (nauh).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["nok", "yet"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8n\u028c\u0261\u030a]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 74, "count": "147751"}, "f\u00e5": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse f\u00e1r.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["f\u00e5 (comparative f\u00e6rre, superlative f\u00e6rrest)", "few"], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["mange, mangen"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8f\u0254\u02c0]"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0251\u02d0"], "ipa": []}}, {"etymology": "From Old Norse f\u00e1, from Proto-Germanic *fanhan\u0105, cognate with German fangen, Dutch vangen, Gothic \ud800\udf46\ud800\udf30\ud800\udf37\ud800\udf30\ud800\udf3d (fahan).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["f\u00e5 (imperative f\u00e5, infinitive at f\u00e5, present tense f\u00e5r, past tense fik, perfect tense har f\u00e5et)", "to get", "to have"], "relatedWords": [], "examples": ["at f\u00e5 et barn \u2015 to have a baby"]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["f\u00e5", "p\u00e5 m\u00e5 og f\u00e5 \u2013 at random"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: tilf\u00e6ldig "]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8f\u0254\u02c0]"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0251\u02d0"], "ipa": []}}], "rank": 75, "count": "147661"}, "da": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["da", "surely", "then, at that time"], "relatedWords": [], "examples": ["Det kan han da ikke mene!Surely he cannot be serious!", "Surely he cannot be serious!"]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["da", "when (referring to finished events)", "as, at the same time as", "because"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(because): fordi"]}], "examples": ["Da jeg var ung, fandtes der ikke computere.When I was young, there were no computers.", "When I was young, there were no computers.", "Da jeg kom, gik hun.As I arrived, she left.", "As I arrived, she left.", "Da hun er mindre\u00e5rig kan hun ikke id\u00f8mmes f\u00e6ngsel.\nAs she is underage, she cannot be sentenced to prison.", "As she is underage, she cannot be sentenced to prison."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 76, "count": "147239"}, "ingen": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse engi, enginn, from einn (\u201cone\u201d) +\u200e -gi (\u201cnot\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ingen (neuter intet, plural ingen)", "(determiner) no", "(pronoun) no one, nobody, nothing, neither, none"], "relatedWords": [], "examples": ["Jeg har ingen penge.\nI have no money.", "I have no money.", "Ingen har set ham siden i morges.\nNo one  has seen him since this morning.", "No one  has seen him since this morning."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "en\u0261\u0259n", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 77, "count": "146257"}, "man": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse m\u01ebn, from Proto-Germanic *man\u014d (\u201cmane\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["man\u00a0c (singular definite manen, plural indefinite maner)", "(rare, used primarily by horse specialists) mane (longer hair growth on the back of the neck of a horse)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: manke"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "ma\u02d0\u02c0n", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "man", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "ma\u02d0\u02c0n", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "The same word as the noun mand (\u201cman\u201d). Calque of German man.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["man (accusative en or \u00e9n, possessive ens or \u00e9ns)", "you, one, they, people (a general, unspecified person)", "I (used modestly instead of the first-person pronoun)", "you (used derogatorily instead of the second-person pronoun)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "ma\u02d0\u02c0n", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "man", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "ma\u02d0\u02c0n", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["man", "imperative of mane"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "ma\u02d0\u02c0n", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "man", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "ma\u02d0\u02c0n", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 78, "count": "146049"}, "g\u00e5": {"defs": [{"etymology": "From Old Danish gaa (past tense geck, plural ging\u00e6). The paradigm combines two different Proto-Germanic verbs: *g\u0101n\u0105 and *gangan\u0105. Classical Old Norse has only the latter, but West Germanic also combines them in one paradigm, cf. German gehen (past tense ging, past participle gegangen).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["g\u00e5 (imperative g\u00e5, infinitive at g\u00e5, present tense g\u00e5r, past tense gik, perfect tense er g\u00e5et)", "to go", "to walk"], "relatedWords": [], "examples": ["Jeg vil gerne have, at du g\u00e5r v\u00e6k.I would like you to go away.", "I would like you to go away."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u0261\u030a\u0254\u02c0]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 79, "count": "141396"}, "g\u00e5r": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse *g\u0101\u0280 (East) / g\u00e6r (West), from Proto-Germanic *g\u0113z (\u201cyesterday\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["g\u00e5r (only in expressions)", "i g\u00e5r (\"yesterday\")", "g\u00e5rs dato (\"as of yesterday\", \"the date of yesterday\")"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["g\u00e5rd"], "ipa": [{"ipa": "\u0261\u0252\u02d0\u02c0r", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["g\u00e5r", "present of g\u00e5"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["g\u00e5rd"], "ipa": [{"ipa": "\u0261\u0252\u02d0\u02c0r", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 80, "count": "140910"}, "hvem": {"defs": [{"etymology": "Originally, the dative of archaic hvo, from Old Danish hwa, hwo, oblique hwem, genitive hwes. In Old West Norse, the nominative and accusative of this pronoun has been replaced by another pronoun, hverr, but the dative and genitive are still extant: hveim, hvess. From Proto-Germanic *hwaz (\u201cwho\u201d), cognate with English who, German wer, Gothic \ud800\udf48\ud800\udf30\ud800\udf43 (\u0195as). The pronoun goes back to Proto-Indo-European *k\u02b7os, *k\u02b7is.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["hvem (neuter hvad, genitive hvis)", "(interrogative) who", "(relative) who, that"], "relatedWords": [], "examples": ["Hvem er du?Who are you?", "Who are you?", "Hun ved godt, hvis cykel det erShe knows whose bike it is", "She knows whose bike it is", "De mennesker, for hvem livet indeb\u00e6rer h\u00e5rdt arbejdeThe people for whom life is hard work", "The people for whom life is hard work", "Han er i en by, hvis navn han ikke kan udtaleHe is in a town, the name of which he cannot pronounce", "He is in a town, the name of which he cannot pronounce"]}], "pronunciations": {"text": ["North Jutland: IPA: [\u028dem\u02c0]"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bm\u02c0"], "ipa": [{"ipa": "v\u025bm\u02c0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 81, "count": "140771"}, "bliver": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["bliver", "present of blive"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8b\u0325liw\u02c0\u0250], [\u02c8b\u0325li\u0250\u032f\u02c0]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 82, "count": "139948"}, "efter": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse eptir, from Proto-Norse \u16a8\u16a0\u16cf\u16d6\u16b1 (after), from Proto-Germanic *aftiri (\u201cmore aft, further behind\u201d), *after. Related to Norwegian Bokm\u00e5l etter, Swedish efter, and English after.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["efter", "after; subsequent; later in time than"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["derefter", "efterspil", "efterskrift"]}], "examples": []}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["efter", "later, afterwards (in time)", "after (in a sequence)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8\u025bfd\u0250", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 83, "count": "138223"}, "sagde": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["sagde", "past tense of sige"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA(key): /sa\u02d0\u0263\u0259/, [\u02c8se\u02d0e], [\u02c8s\u00e6\u02d0\u00e6], [\u02c8s\u00e6\u02d0]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 84, "count": "136941"}, "tilbage": {"defs": [{"etymology": "From Old Danish tillbaghe, originally a preposition phrase with til (\u201cto\u201d) and the old genitive plural of bag (\u201cback\u201d). Compare Swedish tillbaka, Icelandic til baka, Norwegian tilbake. A similar formation, with a different noun, in German zur\u00fcck, Dutch terug.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["tilbage", "back", "left, remaining", "backwards (direction)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [t\u02e2e\u02c8b\u0325\u00e6\u02d0j\u0259], [t\u02e2e\u02c8b\u0325\u00e6\u02d0\u00e6]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 85, "count": "134744"}, "n\u00e5r": {"defs": [{"etymology": "From Old Danish n\u0101r, which may derive from Proto-Germanic *n\u0113hw\u014dz, an alternative form of Danish n\u00e6r (\u201cnearer\u201d), from Old Norse n\u00e6r, from Proto-Germanic *n\u0113hwiz. In Swedish, the conjunction has the form n\u00e4r.\nAlternatively, it is an abbreviation of the interrogative adverb hvorn\u00e5r. In earlier Danish n\u00e5r was used as an interrogative adverb as well.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["n\u00e5r", "when"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u0252\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "n\u0252\u02d0\u02c0", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["n\u00e5r", "present of n\u00e5"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u0252\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "n\u0252\u02d0\u02c0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 86, "count": "133659"}, "alt": {"defs": [], "rank": 87, "count": "133500"}, "m\u00e5ske": {"defs": [{"etymology": "From m\u00e5 (\u201cmay, might\u201d) +\u200e ske (\u201chappen\u201d), after Middle Low German machsch\u0113n (\u201cmayhap\u201d). Compare with Norwegian kanskje and Swedish kanske. Compare also English mayhap and Dutch misschien.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["m\u00e5ske", "perhaps, possibly, maybe"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["muligvis", "(dated) kanske"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["mosk\u00e9", "moske"], "ipa": [{"ipa": "m\u0254ske\u02d0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "moske\u02d0", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "m\u0254ske", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "m\u0254ske", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 88, "count": "129293"}, "ogs\u00e5": {"defs": [{"etymology": "Corresponding to og (\u201cand, (archaic, dialect) also\u201d) + s\u00e5 (\u201cso\u201d). Compare Swedish ocks\u00e5.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["ogs\u00e5", "too, as well, also"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8\u028cs(\u0259)]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 89, "count": "123365"}, "jo": {"defs": [{"etymology": "Borrowed from Middle Low German jo. Used like Swedish ju, German ja (adverb) / je (conjunction).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["jo", "as you know or should know; sometimes vaguely translatable as after all or obviously"], "relatedWords": [], "examples": ["Jeg ved ikke, hvad de talte om, hendes sind blev s\u00e5 m\u00f8rkt, jeg kunne jo ikke rigtigt snakke med hende.\nI do not know of what they spoke, her mind became so dark, I could not really talk with her, as you should be able to see.", "I do not know of what they spoke, her mind became so dark, I could not really talk with her, as you should be able to see.", "Han gik jo ikke i krig i h\u00e5b om, at det skulle blive den store sejr\nAfter all, he did not go to war in the hopes of achieving great victory.", "After all, he did not go to war in the hopes of achieving great victory.", "Jeg mener, at selv ens eget navn eller alder KAN man jo ikke v\u00e6re 100 procent sikker p\u00e5 er Dennis/17, vel?\nI mean, one obviously cannot even be 100% sure that one's own name or age are Dennis and 17, can one?", "I mean, one obviously cannot even be 100% sure that one's own name or age are Dennis and 17, can one?"]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["jo", "the"], "relatedWords": [], "examples": ["Jo mere jeg l\u00f8ber, desto tr\u00e6ttere bliver jeg.\nThe more I run, the more tired I become.", "The more I run, the more tired I become."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [jo] (unstressed in context)", "IPA: [\u02c8j\u0254\u028a\u032f\u02c0]"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "From Old Norse jaur.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["jo", "yes (used to contradict a negative statement or negatively phrased question) (often followed by I do, he is, etc. in English to indicate contradiction rather than affirmation); identical in usage to the French si. Contrasts with ja which confirms positive statements or positively phrased questions."], "relatedWords": [], "examples": ["Du elsker mig ikke, g\u00f8r du vel? \u2014 Jo!You don't love me, do you? \u2014 Yes, I do!", "You don't love me, do you? \u2014 Yes, I do!", "Jeg har ikke gjort noget! \u2014 Jo!I didn't do anything! \u2014 Yes, you did!", "I didn't do anything! \u2014 Yes, you did!"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [jo] (unstressed in context)", "IPA: [\u02c8j\u0254\u028a\u032f\u02c0]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 90, "count": "121260"}, "mit": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["mit", "(possessive) neuter singular of min"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "mit", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 91, "count": "120118"}, "ind": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["ind", "in (indicating movement from exterior to interior)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["inde"]}], "examples": ["Lad b\u00f8rnene komme ind p\u00e5 v\u00e6relset.Let the children come into the room.", "Let the children come into the room."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-end"], "ipa": []}}], "rank": 92, "count": "118938"}, "vores": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["vores", "our, ours"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["vor"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA(key): [\u02c8\u028b\u0252\u031d\u02d0\u0252\u031ds]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 93, "count": "117961"}, "hej": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["hej", "hi, hello", "(less common) bye"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(hi): goddag"]}, {"relationshipType": "antonyms", "words": ["(hi): farvel"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-aj"], "ipa": [{"ipa": "h\u0251j", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 94, "count": "117948"}, "mere": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse meiri (\u201cmore\u201d), from Proto-Germanic *maiz\u00f4.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["mere", "more; to a higher degree", "more; in greater quantity"], "relatedWords": [], "examples": ["Han er mere h\u00f8jtidelig end jeg er.He is more solemn than I am.", "He is more solemn than I am.", "I har mere plads end jeg har.You have more space than I do.", "You have more space than I do."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "me\u02d0r\u0259", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 95, "count": "116119"}, "hans": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse hans, the genitive of hann (\u201che\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["hans", "genitive of han (\u201chis\u201d)"], "relatedWords": [], "examples": ["Bogen er hans. \u2015 The book is his.", "Det er hans bog. \u2015 It is his book."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "hans", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 96, "count": "116060"}, "skulle": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse skulu, from Proto-Germanic *skulan\u0105. Cognate with English shall and should.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["skulle (present tense skal, past tense skulle, past participle skullet)", "should", "must", "have to"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8s\u0261\u030aul\u0259], [\u02c8s\u0261\u030au]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 97, "count": "115590"}, "blev": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["blev", "past of blive"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8b\u0325lew\u02c0]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 98, "count": "115363"}, "nogen": {"defs": [{"etymology": "From Old Danish nok\u00e6r, nogher, noghen, from Old Norse n\u01ebkkurr, cognate with Norwegian Nynorsk nokon and Swedish n\u00e5gon. Grammaticalization of the phrase Proto-Germanic *ne wait ek hwarjaz (\u201cI don't know who = somebody\u201d). For the expression, compare Old English n\u0101thwylc (\u201csomebody\u201d) (from *ne w\u0101t hwyl\u010b), Middle High German neizwer (\u201csomebody\u201d) (from *ne weiz wer), Latin nescio quis (\u201csomebody\u201d).\nThe Danish form has -n from the old accusative, cf. Old Norse n\u01ebkkurn, whereas the plural the old -r- has been replaced by -l- in the plural nogle, cf. Old Norse n\u01ebkkura, Swedish n\u00e5gra. The neuter noget contains a different pronoun than the rest of the paradigm: Old Norse n\u01ebkkut, Norwegian Nynorsk noko, Swedish n\u00e5got, from Proto-Germanic *ne wait ek hwat.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["nogen (neuter noget, plural nogle)", "(determiner) some", "(pronoun) somebody, someone, something"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["nogen (neuter noget, plural nogen)", "(determiner) any", "(pronoun) anybody, anyone, anything"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8no\u0259n], [\u02c8no\u02d0n]"], "audio": [], "homophones": ["nogle"], "ipa": []}}], "rank": 99, "count": "115337"}}