{"_updated": false, "de": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["de\u00a0f (plural des)", "The name of the Latin-script letter D."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["d\u00e9"], "ipa": [{"ipa": "de", "kind": "after a pause, 'l', 'm', 'n' and '\u00f1'", "extra": ""}, {"ipa": "de", "kind": "elsewhere", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Latin d\u0113.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["de", "of; \u2019s; used after the thing owned and before the owner", "from (with the source or provenance of or at)", "of (expressing composition, substance)", "about (concerning; with regard to)", "of, from (indicating cause)", "of (indicates a quality or characteristic)", "from (with the origin, starting point or initial reference of or at)", "of (indicates the subject or cause of the adjective)", "from (with the separation, exclusion or differentiation of)", "than (in certain phrases)", "Used to construct compound nouns (with attributive nouns).", "(followed by the infinitive) Indicates a conditional desire.", "Indicates a time of day or period of someone's life.", "(after a noun and before a verb) Indicates the purpose of an object."], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["desde"]}], "examples": ["Constituci\u00f3n espa\u00f1ola de 1812Spanish constitution of 1812", "Spanish constitution of 1812", "la cola del perrothe dog\u2019s tail", "the dog\u2019s tail", "Soy de Espa\u00f1a.I\u2019m from Spain.", "I\u2019m from Spain.", "agua de manantial \u2015 springwater", "una mesa de maderaa wooden table", "a wooden table", "Synonyms: sobre, acerca de", "Est\u00e1n hablando del pasado.They're talking about the past.", "They're talking about the past.", "tratarse de \u2015 to be about; to concern", "Muri\u00f3 de hambre.He died of hunger.", "He died of hunger.", "un hombre de fea man of faith", "a man of faith", "Synonym: desde", "el vuelo de Miami a Chicagothe flight from Miami to Chicago", "the flight from Miami to Chicago", "harto de \u2015 sick of; tired of", "Nos protege del fr\u00edo.It protects us from the cold.", "It protects us from the cold.", "m\u00e1s de \u2015 more than", "menos de \u2015 less than, fewer than", "campamento de veranosummer camp", "summer camp", "De haberlo sabido, no lo habr\u00eda dicho.If I had known, I wouldn't have said it.", "If I had known, I wouldn't have said it.", "de d\u00eda \u2015 during the daytime", "de ni\u00f1o \u2015 as a child; during childhood", "Synonym: para", "goma de mascar \u2015 chewing gum", "ca\u00f1a de pescar \u2015 fishing rod"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["d\u00e9"], "ipa": [{"ipa": "de", "kind": "after a pause, 'l', 'm', 'n' and '\u00f1'", "extra": ""}, {"ipa": "de", "kind": "elsewhere", "extra": ""}]}}], "rank": 0, "count": "14459520"}, "que": {"defs": [{"etymology": "From Latin quid (\u201cwhat\u201d), but usurping all the roles of Latin quod. Cognate with English who.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["que", "that", "than", "indicating a reason, roughly because", "indicating desire or permission (used with the subjunctive)"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00c9l dice que est\u00e1 triste.He says that he/she is sad.", "He says that he/she is sad.", "Llego m\u00e1s tarde que t\u00fa.I am arriving later than you.", "I am arriving later than you.", "\u00a1Ve m\u00e1s lento, que es resbaloso!Slow down,  it is slippery!", "Slow down,  it is slippery!", "Que te vaya  biengood luck to you.", "good luck to you.", "Que Dios me perdonemay God forgive me.", "may God forgive me."]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["que", "who; that", "that; whom", "that; which"], "relatedWords": [], "examples": ["la estrella que est\u00e1 en la pel\u00edculathe star who is in the movie", "the star who is in the movie", "Synonym:  q", "la mujer con la que yo habl\u00e9the woman with whom I spoke", "the woman with whom I spoke", "la casa que yo quierothe house that I want", "the house that I want"]}, {"partOfSpeech": "preposition", "text": ["que", "than", "like, as"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["qu\u00e9"], "ipa": [{"ipa": "ke", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 1, "count": "14421005"}, "no": {"defs": [{"etymology": "From Old Spanish non, from Latin n\u014dn (compare Catalan no, Galician non, French non, Italian no, Portuguese n\u00e3o, Romanian nu).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["no", "no", "not"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["\u00bfno?", "eh? (used as a tag question, to emphasise what goes before or to request that the listener express an opinion about what has been said)"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["no\u00a0m (plural noes)", "no"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8no", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8nume\u027eo", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "Contracted form of Latin numero, ablative singular of numerus (\u201cnumber\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["no\u00a0m (plural nos)", "Abbreviation of n\u00famero.; no."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8no", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8nume\u027eo", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 2, "count": "12379505"}, "a": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "letter", "text": ["a (lower case, upper case A)", "The first letter of the Spanish alphabet, written in the Latin script."], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["a\u00a0f (plural aes)", "Name of the letter A."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["ha"], "rhymes": ["-a"], "ipa": [{"ipa": "a", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Latin ad (\u201cto\u201d)", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["a", "to", "by", "at", "Used before words referring to people, pets, or personified objects or places that function as direct objects: personal a."], "relatedWords": [], "examples": ["Ten\u00eda en su casa una ama que pasaba de los cuarenta y una sobrina que no llegaba a los veinte, y un mozo de campo y plaza que as\u00ed ensillaba el roc\u00edn como tomaba la podadera.\nHe had in his house a housekeeper past forty, a niece under twenty, and a lad for the field and market-place, who used to saddle the hack as well as handle the billhook.", "He had in his house a housekeeper past forty, a niece under twenty, and a lad for the field and market-place, who used to saddle the hack as well as handle the billhook.", "Lo busca a usted. He is looking for you.", "He is looking for you."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["ha"], "rhymes": ["-a"], "ipa": [{"ipa": "a", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 3, "count": "9549646"}, "la": {"defs": [{"etymology": "From Old Spanish ela, from Latin illa(m), feminine singular of ille.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["la\u00a0f\u00a0sg (plural las, masculine el, masculine plural los)", "the"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["la", "accusative of ella, ello (when the antecedent's implied gender is feminine), and usted (when referring to a woman); her, it, you (formal)", "impersonal neuter pronoun (accusative) in certain colloquial phrases: it, this"], "relatedWords": [], "examples": ["La sabe toda.He/she knows everything ", "He/she knows everything ", "\u00a1D\u00f3nde la viste!Where have you seen this!", "Where have you seen this!", "No te la creo.I don't believe you.", "I don't believe you."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "la", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["la\u00a0m (plural las)", "(music) la (sixth note of the scale)", "(music) A (the musical note or key)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "la", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 4, "count": "9125471"}, "el": {"defs": [{"etymology": "From Latin ille.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["el (plural los, feminine la, feminine plural las, neuter lo)", "masculine singular definite article; the"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["\u00e9l", "le", "lo"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "el", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Old Spanish ela, from Latin illa.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["el (feminine plural las)", "Feminine singular definite article used before nouns which start with a stressed /a/:"], "relatedWords": [], "examples": ["el alma, las almas \u2015 the soul, the souls", "el hacha, las hachas \u2015 the axe, the axes"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "el", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 5, "count": "7531226"}, "y": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "letter", "text": ["y (lower case, upper case Y)", "The twenty-sixth letter of the Spanish alphabet, called ye or i griega and written in the Latin script."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8\u029de", "kind": "letter name", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8\u029de", "kind": "letter name", "extra": "everywhere but Argentina and Uruguay"}, {"ipa": "\u02c8\u0283e", "kind": "", "extra": "Buenos Aires and environs"}, {"ipa": "\u02c8\u0292e", "kind": "", "extra": "elsewhere in Argentina and Uruguay"}, {"ipa": "i", "kind": "preconsonantal", "extra": ""}, {"ipa": "\u029d", "kind": "prevocalic", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Old Spanish \u00e8 or e, from Latin et.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["y", "and", "(in names of number) and", "(in arithmetic) plus, and", "(informal) well", "(informal) what about, how about, where is/are the"], "relatedWords": [], "examples": ["Es, pues, de saber que este sobredicho hidalgo, los ratos que estaba ocioso \u2014que eran los m\u00e1s del a\u00f1o\u2014, se daba a leer libros de caballer\u00edas, con tanta afici\u00f3n y gusto, que olvid\u00f3 casi de todo punto el ejercicio de la caza y aun la administraci\u00f3n de su hacienda; y lleg\u00f3 a tanto su curiosidad y desatino en esto, que vendi\u00f3 muchas hanegas de tierra de sembradura para comprar libros de caballer\u00edas en que leer, y, as\u00ed, llev\u00f3 a su casa todos cuantos pudo haber dellos.You must know, then, that the above-named gentleman whenever he was at leisure  gave himself up to reading books of chivalry with such ardour and avidity that he almost entirely neglected the pursuit of his field-sports, and even the management of his property; and to such a pitch did his eagerness and infatuation go that he sold many an acre of tillageland to buy books of chivalry to read, and brought home as many of them as he could get.", "You must know, then, that the above-named gentleman whenever he was at leisure  gave himself up to reading books of chivalry with such ardour and avidity that he almost entirely neglected the pursuit of his field-sports, and even the management of his property; and to such a pitch did his eagerness and infatuation go that he sold many an acre of tillageland to buy books of chivalry to read, and brought home as many of them as he could get.", "setenta y seis \u2015 seventy-six", "uno y uno son dos \u2015 one plus one is two", "\u00a1Y por supuesto! \u2015 Well, of course!", "Pero, \u00bfy el concierto? \u00bfYa no vamos? \u2015 But what about the concert? Are we not going anymore?", "\u00bfY la ni\u00f1a? \u00bfEst\u00e1 a salvo? \u2015 How about the girl? Is she safe?", "\u00bfY los archivos? Debo echarles un vistazo. \u2015 Where are the files? I should take a look at them."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8\u029de", "kind": "letter name", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8\u029de", "kind": "letter name", "extra": "everywhere but Argentina and Uruguay"}, {"ipa": "\u02c8\u0283e", "kind": "", "extra": "Buenos Aires and environs"}, {"ipa": "\u02c8\u0292e", "kind": "", "extra": "elsewhere in Argentina and Uruguay"}, {"ipa": "i", "kind": "preconsonantal", "extra": ""}, {"ipa": "\u029d", "kind": "prevocalic", "extra": ""}]}}], "rank": 6, "count": "7128745"}, "es": {"defs": [{"etymology": "From Latin est, from Proto-Italic *est, from Proto-Indo-European *h\u2081\u00e9sti. Cognate with Sanskrit \u0905\u0938\u094d\u0924\u093f (\u00e1sti), English is.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["es", "Formal  second-person singular   (usted)  present indicative  form of ser.", "Third-person singular   (\u00e9l, ella, also used with usted?)  present indicative  form of ser; (he/she/it/one) is"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8es", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["es\u00a0f\u00a0pl", "plural of e"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8es", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 7, "count": "6993497"}, "en": {"defs": [{"etymology": "From Old Spanish en, from Latin in, from Proto-Italic *en, from Proto-Indo-European *h\u2081\u00e9n (\u201cin\u201d). Cognate with Old English in and English in.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["en", "in, at, on", "in (a time)", "in (a language)", "used after some verbs and translated by various prepositions in English", "in (in various expressions)"], "relatedWords": [], "examples": ["Estoy en casa. \u2015 I'm at home.", "Estoy sentado en la computadora. \u2015 I'm sitting at the computer.", "en esta p\u00e1gina \u2015 on this page", "en la caja en la mesa \u2015 in the box on the table", "en la antig\u00fcedad \u2015 in antiquity", "en 1999 \u2015 in 1999", "No conozco esta palabra en franc\u00e9s. I don't know this word in French.", "I don't know this word in French.", "en todos los idiomas \u2015 in all languages", "Pienso en t\u00ed. \u2015 I'm thinking of you.", "en el sentido \u2015 in the sense", "en nuestro af\u00e1n \u2015 in our eagerness"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "en", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 8, "count": "6817324"}, "lo": {"defs": [{"etymology": "From a Vulgar Latin lo, *illu. Masculine pronoun from Latin illum, singular masculine accusative of ille. Neuter article and pronoun form from Latin illud, neuter of ille. Compare Portuguese o.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["lo", "neuter definite article used to make abstract nouns from adjectives; the"], "relatedWords": [], "examples": ["lo pobre \u2015 the poorness / what is poor / the poor thing"]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["lo", "accusative of \u00e9l, ello, and usted (when referring to a man); him, it, you (formal)", "impersonal neuter pronoun (clitic form of ello); it, that"], "relatedWords": [], "examples": ["lo veo \u2015 I see it", "lo es \u2015 That\u2019s it"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "lo", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 9, "count": "6041793"}, "un": {"defs": [{"etymology": "From uno, from Latin \u016bnus (\u201cone\u201d), from Old Latin oinos, from Proto-Italic *oinos, from Proto-Indo-European *\u00f3ynos (\u201cone\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["un\u00a0m (apocopate, standard form uno)", "(before the noun) Apocopic form of uno one"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "article", "text": ["un\u00a0m (indefinite, plural unos, feminine una, feminine plural unas)", "a"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-un"], "ipa": [{"ipa": "un", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 10, "count": "5605577"}, "por": {"defs": [{"etymology": "From Old Spanish por, from Vulgar Latin *por, from Latin pr\u014d and per. Doublet of pro.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["por", "by (indicates the creator of a work)", "for (indicates something given in an exchange)", "through, out, via (indicating movement)", "across (indicating movement)", "about", "due to, because of, for, for the sake of, out of (to express cause or motive)", "(used with directions) over", "(mathematics) times, by, multiplied by", "according to, for, regarding (to express opinion or something concerning someone)", "via, through, by (indicating the means of something)", "for (indicating duration)", "for, for the sake of, on behalf of (indicating doing something for someone's benefit)", "per, for each", "to (indicating something that has not yet passed)", "about to (indicating something that will soon happen)", "compared to; against; versus (indicating a comparison)"], "relatedWords": [], "examples": ["La novela Cien a\u00f1os de Soledad fue escrita por Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez.The novel One Hundred Years of Solitude was written by Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez.", "The novel One Hundred Years of Solitude was written by Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez.", "Lo compr\u00e9 por cincuenta euros.I bought this for fifty euros.", "I bought this for fifty euros.", "La mujer ve la puesta de sol por la ventana.The woman watches the sunset through the window.", "The woman watches the sunset through the window.", "Supongo que nuestra hu\u00e9sped se fue  por la puerta trasera porque no la he visto.I guess our guest went out the back door because I haven't seen her.", "I guess our guest went out the back door because I haven't seen her.", "El hombre camina por la calle. \u2015 The man walks across the street.", "\u00c9l no pudo venir por eso. \u2015 He couldn't come due to that.", "Por amor a su esposo, ella aguanta a sus suegros.Out of love for her husband, she puts up with his in-laws.", "Out of love for her husband, she puts up with his in-laws.", "por all\u00ed \u2015 over there", "ocho por siete \u2015 eights times seven; eights by seven", "Por m\u00ed, est\u00e1 bien. \u2015 For all I care, it's fine.", "\u00a1Bien por ti! \u2015 Good for you!", "Por favor, devuelva este documento completado por correo electr\u00f3nico.Please, return this document completed via email.", "Please, return this document completed via email.", "Mi profesor se sali\u00f3 por la tangente por una hora entera.My professor went off on a tangent for a whole hour.", "My professor went off on a tangent for a whole hour.", "No lo hago por ti. \u2015 I'm not doing it for your sake.", "Ella ir\u00e1 a trabajar por m\u00ed ma\u00f1ana.She will be filling in for me at work tomorrow.", "She will be filling in for me at work tomorrow.", "Cuesta diez d\u00f3lares por art\u00edculo. \u2015 It costs ten dollars per item.", "Eso est\u00e1 por ver. \u2015 That remains to be seen.", "La hora a\u00fan est\u00e1 por confirmar. \u2015 The time is yet to be confirmed.", "Su hermana est\u00e1 por llegar del aeropuerto en cualquier momento.Her sister is about to arrive from the airport any minute now.", "Her sister is about to arrive from the airport any minute now.", "seis errores en los dos primeros parciales. Seis. 14 al final, por los 52 del rival.six errors in the first two sets. Six. 14 at the end, compared to his rival's 52.", "six errors in the first two sets. Six. 14 at the end, compared to his rival's 52."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "po\u027e", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 11, "count": "4454673"}, "qu\u00e9": {"defs": [{"etymology": "From Latin quid.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["qu\u00e9 (interrogative)", "what; which (interrogative only)", "what; which"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00bfQu\u00e9 camisa quiere? \u2015 Which shirt do you want?", "No sab\u00eda qu\u00e9 hacer \u2015 I didn't know what to do"]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["qu\u00e9", "(before a noun) what a; such (used as an intensifier)", "(before an adjective) how (used as a modifier to indicate surprise, delight, or other strong feelings)"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00a1Qu\u00e9 l\u00e1stima! \u2015 What a pity!", "\u00a1Qu\u00e9 suerte! \u2015 What luck!", "\u00a1Qu\u00e9 casa m\u00e1s bonita! \u2015 What a pretty house!", "\u00a1Qu\u00e9 mierda de tiempo! \u2015 What shitty weather!", "\u00a1Qu\u00e9 feo! \u2015 How ugly!", "\u00a1Qu\u00e9 alto! \u2015 He's/it's so tall!", "\u00a1Qu\u00e9 guay! \u2015 That's so cool!"]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["qu\u00e9", "what (interrogative only)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["que"]}], "examples": ["\u00bfQu\u00e9 ves? \u2015 What do you see?"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["que"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8ke", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 12, "count": "4166708"}, "me": {"defs": [{"etymology": "From Latin m\u0113 (accusative singular of ego), from Proto-Indo-European *(h\u2081)me-. As an indirect object, possibly in part from Latin mihi (dative of ego), through a Vulgar Latin *mi.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["me (objective case)", "(personal) accusative of yo: me", "(personal, dative pronoun) dative of yo: to me, for me", "(personal, reflexive) reflexive of yo: myself"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "me", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 13, "count": "3927712"}, "una": {"defs": [{"etymology": "From Latin \u016bna, feminine of \u016bnus.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["una\u00a0f\u00a0sg", "feminine singular of uno"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "article", "text": ["una\u00a0f\u00a0sg", "feminine singular of un"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["una\u00a0f (plural unas)", "feminine of uno"], "relatedWords": [], "examples": ["a la una, a las dos y a las tresafter three...one, two, three", "after three...one, two, three"]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["una\u00a0f (masculine uno)", "one (an indefinite plural pronoun using a singular feminine item, used for females)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8una", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["una", "Formal second-person singular (usted) imperative form of unir.", "First-person singular   (yo)  present subjunctive  form of unir.", "Formal  second-person singular   (usted)  present subjunctive  form of unir.", "Third-person singular   (\u00e9l, ella, also used with usted?)  present subjunctive  form of unir."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8una", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 14, "count": "3846322"}, "los": {"defs": [{"etymology": "From Latin ill\u014ds accusative plural masculine of ille.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["los\u00a0m\u00a0pl", "the"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["el\u00a0m", "la\u00a0f", "las\u00a0f\u00a0pl", "lxs"]}], "examples": ["\u00bfQu\u00e9 hacen los muchachos? \u2015 What do the boys do?"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "los", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["los", "accusative of ellos and ustedes (when referring to more than one man); them, you all (formal)", "plural masculine or neuter pronoun"], "relatedWords": [], "examples": ["los que no hablanthose who do not speak", "those who do not speak"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "los", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 15, "count": "3069193"}, "se": {"defs": [{"etymology": "From Latin s\u0113.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["se\u00a0m or f (third person, including \u2018usted\u2019 and \u2018ustedes\u2019)", "Third person (also used for usted and ustedes) reflexive direct or indirect object oneself, himself, herself, itself, yourself; each other; one another", "Used to convey the meaning of the English passive voice in the third person and with usted and ustedes"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00bfC\u00f3mo se llama? \u2015 What is your name? ", "Se dice que... \u2015 It is said that... ", "Aqu\u00ed se habla espa\u00f1ol \u2015 Spanish is spoken here / They speak Spanish here. "]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["s\u00e9", "ce (non-Castilian)"], "ipa": [{"ipa": "se", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Old Spanish ge (from Latin ill\u012b, compare Portuguese lhe, Italian gli), whose pronunciation shifted from /\u0292e/ to /\u0283e/ in Early Modern Spanish, at which point it was reanalyzed as /se/ (rather than shifting to /xe/ as expected).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["se\u00a0m or f (third person, including \u2018usted\u2019 and \u2018ustedes\u2019)", "Used instead of indirect object pronouns le and les before the direct object pronouns lo, la, los, or las."], "relatedWords": [], "examples": ["El samaritano se las dio. \u2015 The Samaritan gave them to him."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["s\u00e9", "ce (non-Castilian)"], "ipa": [{"ipa": "se", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["se (main verb saber)", "Misspelling of s\u00e9."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["s\u00e9", "ce (non-Castilian)"], "ipa": [{"ipa": "se", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 16, "count": "3058120"}, "te": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["te\u00a0f (plural tes)", "The name of the Latin-script letter T."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["t\u00e9"], "rhymes": ["-e"], "ipa": [{"ipa": "te", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Latin t\u0113 (accusative of t\u016b), from Proto-Indo-European *tw\u00e9, *te, accusative of *t\u00fah\u2082 (\u201cyou\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["te", "dative of t\u00fa: to you, for you", "accusative of t\u00fa: you", "(reflexive): yourself"], "relatedWords": [], "examples": ["Te voy a hacer tus calzones....\"La Cucaracha\"I\u2019m going to make your britches", "I\u2019m going to make your britches"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["t\u00e9"], "rhymes": ["-e"], "ipa": [{"ipa": "te", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 17, "count": "3034375"}, "con": {"defs": [{"etymology": "From Latin cum (\u201cwith\u201d), from Proto-Italic *kom, from Proto-Indo-European *\u1e31\u00f3m (\u201cnext to, at, with, along\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["con", "with", "on"], "relatedWords": [], "examples": ["Antonym: sin", "Yo cuento con ustedes. \u2015 I count on you."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-on"], "ipa": [{"ipa": "kon", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 18, "count": "3028045"}, "para": {"defs": [{"etymology": "A corruption of the older form pora (a combination of por and a, or from Latin pro ad), influenced by the archaic preposition par.[2]", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["para", "for, to (expressing a recipient)", "to, in order to, so, for (expressing the intended purpose of an action)", "by, due, due on, due by (expressing a deadline)", "for (expressing contrast from what is expected)", "for, to, in one's opinion, as far as one is concerned (expressing an opinion, perception or perspective)", "for (expressing using one's efforts for a group or an authority figure such as a sports team or a company/boss)"], "relatedWords": [], "examples": ["La ni\u00f1a compr\u00f3 un regalo de navidad para su abuela. \u2015 The girl bought a Christmas gift for her grandmother.", "Ahora me gustar\u00eda hacer un truco de magia para ustedes. \u2015 I'd now like to perform a magic trick for you-all.", "Synonyms: pa',  pa", "Estudio cada noche sin descanso para conseguir un trabajo decente al fin de todo esto.I study every night tirelessly so I get a decent job at the end of all this.", "I study every night tirelessly so I get a decent job at the end of all this.", "Voy a salir temprano para evitar el tr\u00e1fico. \u2015 I am going to leave early to avoid traffic.", "Necesito tu decisi\u00f3n para fin de mes. \u2015 I need your decision by the end of the month.", "Sus proyectos de grupo son para el viernes sin excepci\u00f3n. \u2015 Your group projects are due Friday without exception.", "Para un turista americano, \u00e9l es en realidad bastante respetuoso.For an American tourist, he is actually pretty respectful.", "For an American tourist, he is actually pretty respectful.", "Para m\u00ed, la m\u00fasica es lo \u00fanico bueno sobre esa pel\u00edcula.For me, the music was the only good thing about that film.", "For me, the music was the only good thing about that film.", "Para mi hermano, su esposa tiene toda la raz\u00f3n.As far as my brother is concerned, his wife is totally in the right.", "As far as my brother is concerned, his wife is totally in the right.", "Mi sobrino juega para el equipo de los Patos Poderosos. \u2015 My nephew plays for the Mighty Ducks' team.", "Trabajamos para la misma jefe aunque no al mismo tiempo.We worked for the same boss but not at the same time.", "We worked for the same boss but not at the same time.", "Ella trabaj\u00f3 para Microsoft durante a\u00f1os, pero ahora trabaja para Apple.She worked for Microsoft for years, but now she works for Apple.", "She worked for Microsoft for years, but now she works for Apple."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-a\u027ea"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8pa\u027ea", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "Form of parar.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["para", "Informal second-person singular (t\u00fa) affirmative imperative form of parar.", "Formal  second-person singular   (usted)  present indicative  form of parar.", "Third-person singular   (\u00e9l, ella, also used with usted?)  present indicative  form of parar.", "Formal second-person singular (usted) imperative form of parir.", "First-person singular   (yo)  present subjunctive  form of parir.", "Formal  second-person singular   (usted)  present subjunctive  form of parir.", "Third-person singular   (\u00e9l, ella, also used with usted?)  present subjunctive  form of parir."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-a\u027ea"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8pa\u027ea", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "Form of parir.\n", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-a\u027ea"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8pa\u027ea", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 19, "count": "2832100"}, "est\u00e1": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["est\u00e1", "Formal  second-person singular   (usted)  present indicative  form of estar.", "Third-person singular   (\u00e9l, ella, also used with usted?)  present indicative  form of estar; (he/she/it/one) is", "Informal second-person singular (t\u00fa) affirmative imperative form of estar."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "es\u02c8ta", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 20, "count": "2433246"}, "mi": {"defs": [{"etymology": "From Latin meus, when it was eliding before a vowel-initial word in speech.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["mi\u00a0sg (first-person singular possessive singular, plural mis)", "(before the noun) Apocopic form of m\u00edo, my"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["mu; the Greek letter \u039c, \u03bc"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "ipa": [{"ipa": "mi", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["mi\u00a0f (plural m\u00edes)", "mu; the Greek letter \u039c, \u03bc"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: mu"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "ipa": [{"ipa": "mi", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 21, "count": "2403204"}, "pero": {"defs": [{"etymology": "From Latin per hoc (\u201cby this\u201d). Compare Italian per\u00f2, Old Franco-Proven\u00e7al enperoi.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["pero", "but", "well well; so; well (used for emphasis)"], "relatedWords": [], "examples": ["Mi casa es peque\u00f1a pero c\u00f3moda.My house is small but comfortable.", "My house is small but comfortable.", "Synonym: mas"]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["pero\u00a0m (plural peros)", "but (restriction)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8pe\u027eo", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 22, "count": "2369484"}, "s\u00ed": {"defs": [{"etymology": "From Latin s\u012bc (est).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["s\u00ed\u00a0m (plural s\u00eds or s\u00edes)", "yes; aye, ay; approbation, acceptance"], "relatedWords": [], "examples": ["Ganaron los s\u00edes.The ayes have it.", "The ayes have it."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["si"], "rhymes": ["-i"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8si", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Latin sibi, from Proto-Indo-European *s\u00e9b\u02b0ye, dative of *sw\u00e9 (\u201cself\u201d). Cognate with French soi, Italian s\u00e9, and Portuguese si.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["s\u00ed", "himself, herself, itself, themselves, yourself, yourselves (form of se used after prepositions)"], "relatedWords": [], "examples": ["para s\u00ed \u2015 for himself/herself/itself/themselves/yourself/yourselves"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["si"], "rhymes": ["-i"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8si", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 23, "count": "2350514"}, "si": {"defs": [{"etymology": "From Latin si (\u201cif\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["si", "if"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["s\u00ed"], "rhymes": ["-i"], "ipa": [{"ipa": "si", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 24, "count": "2348665"}, "bien": {"defs": [{"etymology": "From Old Spanish, from Latin bene (\u201cwell\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["bien", "well (adverbial form of bueno)", "well, fine, okay (state of being satisfied with the status quo)", "properly", "willingly", "very", "as well"], "relatedWords": [], "examples": ["Toca bien el piano. \u2015 He plays the piano well.", "Antonym: mal", "hasta aqu\u00ed todo bien \u2015 so far so good", "Bien podr\u00edas acabar con ello temprano. \u2015 You might as well get it over with early."]}, {"partOfSpeech": "adjective", "text": ["bien (plural bienes)", "(postpositive, colloquial) well-to-do; affluent; wealthy; upper-class", "(postpositive, colloquial) exclusive; upscale; high-class"], "relatedWords": [], "examples": ["Amanda y Carlos vienen de una familia bien.Amanda and Carlos come from a well-to-do family.", "Amanda and Carlos come from a well-to-do family.", "Las colonias bienes est\u00e1n en las afueras de la ciudad.The upscale neighborhoods are in the city suburbs.", "The upscale neighborhoods are in the city suburbs."]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["bien\u00a0m (plural bienes)", "good (as opposed to evil)", "goodness", "good, better (substantive)", "welfare, benefit", "(plural) goods, property, possessions, assets, wealth, estate", ""], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["benefacer", "bienhechor", "buen, bueno"]}], "examples": ["Es por el bien de toda la comunidad. \u2015 It's for the good of the whole community.", "Antonym: mal", "para bien o para mal \u2015 for better or for worse", "He vuelto para bien esta vez. \u2015 I'm back for good this time."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-en"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8bjen", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 25, "count": "2045290"}, "eso": {"defs": [{"etymology": "From Latin ipsum, neuter of ipse.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["eso", "neuter singular of \u00e9se; that"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8eso", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 26, "count": "2029720"}, "su": {"defs": [{"etymology": "From Latin suus, suum, from Proto-Italic *sowos, from Proto-Indo-European *sewos, from *sw\u00e9.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["su (third person possessive of singular, plural sus)", "(before the noun) Apocopic form of suyo His, her, its, one's, their, your (formal)", "(before the noun, formal) Apocopic form of suyo Your"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["\u201csu\u201d, in Diccionario de la lengua espa\u00f1ola, Vig\u00e9sima tercera edici\u00f3n, Real Academia Espa\u00f1ola, 2014"]}], "examples": ["Vino con su amigo.He came with his friend.", "He came with his friend.", "Habl\u00f3 a sus hijas.He spoke to his daughters.", "He spoke to his daughters.", "Pesa sus dos kilogramos.It weighs about two kilograms.", "It weighs about two kilograms."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-u"], "ipa": [{"ipa": "su", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 27, "count": "2005512"}, "las": {"defs": [{"etymology": "From Latin ill\u0101s, accusative feminine plural of ille.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["las\u00a0f\u00a0pl", "the"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["el\u00a0m", "la\u00a0f", "los\u00a0m\u00a0pl"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "las", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["las\u00a0f\u00a0pl", "accusative of ellas and ustedes (when referring to more than one woman); them, you all (formal)", "feminine plural pronoun"], "relatedWords": [], "examples": ["las que no hablanthose  who do not speak.", "those  who do not speak."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "las", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["las\u00a0m\u00a0pl", "plural of la"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "las", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 28, "count": "2001203"}, "yo": {"defs": [{"etymology": "From Vulgar Latin *eo, attested from the 6th century in Romance, from Latin ego, from Proto-Italic *eg\u014d; akin to Greek \u03b5\u03b3\u03ce (eg\u00f3), Sanskrit \u0905\u0939\u092e\u094d (aham), all from Proto-Indo-European *\u00e9\u01f5h\u2082. Akin to Italian io, Sicilian iu, Catalan jo, Aragonese and Asturian yo.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["yo", "First-person singular pronoun in the nominative case; I"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["yo\u00a0m (plural yos or yoes)", "(psychoanalysis) Freud's concept of the ego"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8\u029do", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8\u029do", "kind": "", "extra": "everywhere but Argentina and Uruguay"}, {"ipa": "\u02c8\u0283o", "kind": "", "extra": "Buenos Aires and environs"}, {"ipa": "\u02c8\u0292o", "kind": "", "extra": "elsewhere in Argentina and Uruguay"}]}}], "rank": 29, "count": "1915934"}, "del": {"defs": [{"etymology": "prep de + article el. Akin to Portuguese do and French du.\n", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "del", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 30, "count": "1647872"}, "como": {"defs": [{"etymology": "From Old Spanish commo, from Latin c\u014dm\u014d\u0306, a non-literary form of qu\u014dmodo (\u201chow\u201d). Cognate with Catalan com, Italian come and French comme.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["como", "as (to such an extent or degree)", "like, about (approximately)"], "relatedWords": [], "examples": ["No es tan alta como nosotras.She's not as tall as us.", "She's not as tall as us.", "Hemos esperado como media hora.We've waited like half an hour.", "We've waited like half an hour."]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["como", "as (introducing a basis of comparison or equality)", "as, since (being that)", "how (in which way)", "(followed by the subjunctive) if, unless (under the condition that)"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00bfTienes tanta hambre como yo?Are you as hungry as I am?", "Are you as hungry as I am?", "Como nunca vio mi mensaje, vamos sin ella.Since she never saw my message, we're going without her.", "Since she never saw my message, we're going without her.", "Synonym: ya que", "Me gusta como hablas.I like the way you talk.", "I like the way you talk.", "Como llegues tarde otra vez, \u00a1te mato!If you arrive late again, I'll kill you!", "If you arrive late again, I'll kill you!", "Synonym: si"]}, {"partOfSpeech": "preposition", "text": ["como", "as (in the manner or role specified)", "such as (for example)", "like (similar to, reminiscent of)"], "relatedWords": [], "examples": ["Mis ahijados me ven como un t\u00edo.My godchildren see me as an uncle.", "My godchildren see me as an uncle.", "Algunos pa\u00edses de Asia, como Laos y Vietnam...Some countries in Asia, such as Laos and Vietnam...", "Some countries in Asia, such as Laos and Vietnam...", "Synonyms: por ejemplo, como por ejemplo", "Llevan gafas redondas como las de John Lennon.They wear round glasses like John Lennon's.", "They wear round glasses like John Lennon's."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["c\u00f3mo"], "rhymes": ["-omo"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8komo", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["como", "First-person singular   (yo)  present indicative  form of comer."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["c\u00f3mo"], "rhymes": ["-omo"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8komo", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 31, "count": "1630651"}, "aqu\u00ed": {"defs": [{"etymology": "From Vulgar Latin *accum h\u012bc, from Latin eccum + h\u012bc (\u201cthis here\u201d), the latter from h\u012bc, ultimately from Proto-Indo-European *\u01f5\u02b0i-\u1e31e (\u201cthis, here\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["aqu\u00ed", "here"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym:  ac\u00e1", "Antonyms: ah\u00ed, all\u00e1, all\u00ed"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "hyphenation": ["a\u2027qu\u00ed"], "rhymes": ["-i"], "ipa": [{"ipa": "a\u02c8ki", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 32, "count": "1625090"}, "tu": {"defs": [{"etymology": "From Latin tuus, from Proto-Indo-European *towos.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["tu\u00a0sg (second person singular possessive of singular, of plural tus)", "(before the noun) Apocopic form of tuyo, your"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["t\u00fa", "vos"]}], "examples": ["Synonym:  su"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["t\u00fa"], "rhymes": ["-u"], "ipa": [{"ipa": "tu", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 33, "count": "1618746"}, "al": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-al"], "ipa": [{"ipa": "al", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 34, "count": "1549489"}, "m\u00e1s": {"defs": [{"etymology": "From Latin magis, whence also English master.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["m\u00e1s", "more; -er (used to make comparisons)", "(with definite article) most; -est (used to make superlatives)", "furthermore", "in addition", "else", "used with qu\u00e9 to express emphasis"], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["(more, most): menos"]}], "examples": ["Una olla de algo m\u00e1s vaca que carnero, salpic\u00f3n las m\u00e1s noches, duelos y quebrantos los s\u00e1bados, lantejas los viernes, alg\u00fan palomino de a\u00f1adidura los domingos, consum\u00edan las tres partes de su haciendaA pot of stew of rather more beef than mutton, a salad on most nights, scraps on Saturdays, lentils on Fridays, and a pigeon or so extra on Sundays, made away with three-quarters of his income.", "A pot of stew of rather more beef than mutton, a salad on most nights, scraps on Saturdays, lentils on Fridays, and a pigeon or so extra on Sundays, made away with three-quarters of his income.", "Teresa es m\u00e1s lista que su hermano.Teresa is more clever than her brother.", "Teresa is more clever than her brother.", "Hay m\u00e1s de cien personas aqu\u00ed.There are more than a hundred people here.", "There are more than a hundred people here.", "Teresa es la m\u00e1s inteligente de la clase.Teresa is the most intelligent in her class.", "Teresa is the most intelligent in her class.", "la cosa m\u00e1s grandethe biggest thing", "the biggest thing", "algo m\u00e1ssomething/anything else", "something/anything else", "nadie m\u00e1snobody else", "nobody else", "\u00a1Qu\u00e9 paisaje m\u00e1s hermoso!What a pretty landscape!", "What a pretty landscape!", "\u00a1Qu\u00e9 ni\u00f1o m\u00e1s tonto!What a silly boy!", "What a silly boy!"]}, {"partOfSpeech": "determiner", "text": ["m\u00e1s (plural m\u00e1s)", "more, any more", "most"], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["menos"]}], "examples": []}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["m\u00e1s", "(mathematics) plus"], "relatedWords": [], "examples": ["uno m\u00e1s uno es igual a dosone plus one is equal to two", "one plus one is equal to two"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["mas"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8mas", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 35, "count": "1503527"}, "le": {"defs": [{"etymology": "From Latin ill\u012b, dative of ille.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["le", "to him, for him; dative of \u00e9l", "to her, for her; dative of ella", "to it, for it; dative of ello", "to you, for you (formal); dative of usted", "(gender-neutral, neologism) to them, for them (singular); dative of elle"], "relatedWords": [], "examples": ["Mi mam\u00e1 va a escribirle una carta. \u2015 My mom is going to write him a letter.", "Le dio un beso a Ana. \u2015 He gave Ana a kiss.", "\u00a1Ponle esfuerzo! \u2015 Put some effort into it!", "\u00bfA usted le gustan los caballos? \u2015 Do you like horses?", "Le dir\u00e9 que te llame. \u2015 I will tell them to call you."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "le", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 36, "count": "1432173"}, "esto": {"defs": [{"etymology": "From Latin istud, from iste.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["esto", "neuter singular of este (\u201cthis\u201d)"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00bfQu\u00e9 es esto? \u2015 What is this?"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-esto"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8esto", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 37, "count": "1297847"}, "todo": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Latin t\u014dtus. Compare Catalan tot, French tout. Related to total, which was borrowed from Latin.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["todo\u00a0m (plural todos, feminine toda, feminine plural todas)", "all, every", "each, every"], "relatedWords": [], "examples": ["Antonym: ning\u00fan", "todos los d\u00edas \u2015 every day", "Todos somos j\u00f3venes. \u2015 We are all young.", "todo tipo de \u2015 every type/kind/sort of; all kinds/sorts of", "Synonym:  cada", "Toda persona es un individuo. \u2015 Every person is an individual."]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["todo", "everything"], "relatedWords": [], "examples": ["Antonym: nada", "todo lo que dijiste \u2015 everything that you said"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-odo"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8todo", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 38, "count": "1296897"}, "ya": {"defs": [{"etymology": "From Latin iam. Compare Portuguese j\u00e1, French d\u00e9j\u00e0 and Italian gi\u00e0.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["ya", "now", "already, yet", "in the near future; soon", "immediately", "anymore; no longer", "(emphatic) emphatic (similar to the use of English \"so\" or \"oh\" as an interjection)", "(in negatives) only", "(before pero) yes", "(before que) since, now"], "relatedWords": [], "examples": ["P\u00falsalo ya. \u2015 Press it now.", "Preparados, listos, ya. \u2015 Ready, set, go.", "Synonyms: ahora,  ahorita", "Ya lo hice. \u2015 I already did it.", "Synonym: ahora mismo", "\u00a1Ya lo s\u00e9! \u2015 I know!", "no ya... \u2015 not only...", "ya, pero... \u2015 yes, but...", "ya que... \u2015 now that..."]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["ya ... ya ...", "first (something) then (something else); first (something), now (something else)", "whether (something) or (something else)"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00a1Ya lluvia ya nieve!First rain, now snow!", "First rain, now snow!", "ya sol ya lluviawhether sun or rain", "whether sun or rain"]}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["ya", "come on!, let's go!", "(colloquial) Used to acknowledge or dismiss the previous statement."], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: vamos, v\u00e1monos, adelante, \u00e1ndale,  \u00f3rale,  ya po", "\u2014Sabes que quedamos con Antonio esta tarde. \u2014Ya.\"You know we're hanging out with Antonio tonight.\" \"I know.\"", "\"You know we're hanging out with Antonio tonight.\" \"I know.\"", "\u2014No podr\u00e1s venir, que trabajas ese d\u00eda. \u2014Ya, pero cerramos temprano los viernes.\"You can't come, you're working that day.\" \"Right, but we close early on Fridays.\"", "\"You can't come, you're working that day.\" \"Right, but we close early on Fridays.\""]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8\u029da", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8\u029da", "kind": "", "extra": "everywhere but Argentina and Uruguay"}, {"ipa": "\u02c8\u0283a", "kind": "", "extra": "Buenos Aires and environs"}, {"ipa": "\u02c8\u0292a", "kind": "", "extra": "elsewhere in Argentina and Uruguay"}]}}], "rank": 39, "count": "1115265"}, "estoy": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["estoy", "First-person singular   (yo)  present indicative  form of estar; am."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-oi"], "hyphenation": ["es\u2027toy"], "ipa": [{"ipa": "es\u02c8toi", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 40, "count": "1092574"}, "ahora": {"defs": [{"etymology": "From Old Spanish agora, from Latin h\u0101c h\u014dr\u0101 (\u201cat this time\u201d).\nAccording to Coromines and Pascual, the original form agora was, from the early modern period, increasingly left to both high and low registers, in favour of the phonetically reduced ahora. Francisco de Quevedo in the early 17th century mocks agora in his Cuento de Cuentos as a \"rustic vulgarity\", although the term continued to be used by archaizing poets into the 19th century, and it continues to survive to this day in various non-prestigious dialects. As for ahora, there is a very rare early attestation (spelled aora) in Juan Ruiz in the early 14th century, but the term doesn't enter common written usage until the 16th century with writers like Cervantes and G\u00f3ngora, side-by-side the older agora. Compare Portuguese agora.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["ahora", "now (at the present time)", "just now, just a moment ago (in the past)", "very soon, in a moment (in the future)", "(usually preceded by de) of nowadays, of today, latter-day", "(Latin America) today", "however, on the other hand", "(correlative, literary) sometimes...other times"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms:  ahorita, ya", "Synonyms: hace un momento,  ahorita", "Synonyms:  ahorita, ya", "La juventud de ahora entiende esto y m\u00e1s. \u2015 Today's youth understands this and more.", "Synonym: hoy", "Ahora me levant\u00e9 temprano y con \u00e1nimo. \u2015 Today I woke up early and full of energy.", "Te ver\u00e9 ahora en la noche. \u2015 I'll see you later today in the evening.", "Synonyms: hoy, hoy en d\u00eda", "Te quiero mucho. Ahora eso no quiere decir que har\u00e9 lo que digas.I love you. However, that doesn't mean I'll do what you say.", "I love you. However, that doesn't mean I'll do what you say.", "Synonym: sin embargo", "Ahora dice una cosa, ahora dice lo contrario.She sometimes says one thing, and then other times she says the opposite.", "She sometimes says one thing, and then other times she says the opposite."]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["ahora ... ahora ...", "(correlative, literary) now...now, whether...or..."], "relatedWords": [], "examples": ["Ahora en la sala, ahora en el comedor, hab\u00eda un desastre por doquier.Whether you looked at the kitchen, or the dining room, there was a disaster everywhere.", "Whether you looked at the kitchen, or the dining room, there was a disaster everywhere.", "Synonym: ora ... ora ..."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "a\u02c8o\u027ea", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 41, "count": "1088174"}, "muy": {"defs": [{"etymology": "From Old Spanish muito, from Latin multus (\u201cmuch, many\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["muy", "very"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: re-", "Tengo un coche muy caro.I have a very expensive car.", "I have a very expensive car."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8mui", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 42, "count": "1086248"}, "ha": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["ha", "Formal  second-person singular   (usted)  present indicative  form of haber.", "Third-person singular   (\u00e9l, ella, also used with usted?)  present indicative  form of haber."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["a"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8a", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 43, "count": "1071928"}, "esta": {"defs": [{"etymology": "From Latin ista, feminine of iste.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["esta\u00a0f\u00a0sg", "feminine singular of este"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["esta\u00a0f\u00a0sg", "(demonstrative) Alternative spelling of \u00e9sta (\u201cthis one\u201d)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8esta", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 44, "count": "1051900"}, "as\u00ed": {"defs": [{"etymology": "From Old Spanish as\u00ed, from Vulgar Latin *ad s\u012bc. Closely parallel to Aromanian ashi, Portuguese assim, Romanian a\u0219a. Compare also Catalan aix\u00ed, French ainsi, Italian cos\u00ec.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["as\u00ed", "like this; like that; as such; thus; so; thereby; this way, that way", "(followed by a subjunctive clause) Used to express wishes of misfortune against someone, or to cast a spell"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00a1As\u00ed se hace! Lo hiciste genial. \u2015 Way to go! You did great. ", "As\u00ed es la vida. \u2015 Such is life.", "Si no paras de hablar as\u00ed, vas a hacerme llorar.If you don't stop talking like that, you're going to make me cry.", "If you don't stop talking like that, you're going to make me cry.", "\u00a1As\u00ed reciba un dolor de cabeza!I hope he gets a headache!", "I hope he gets a headache!"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "ipa": [{"ipa": "a\u02c8si", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["as\u00ed", "(Latin America) Informal second-person singular (voseo) affirmative imperative form of asir.", "First-person singular   (yo)  preterite indicative  form of asir."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "ipa": [{"ipa": "a\u02c8si", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 45, "count": "1050332"}, "vamos": {"defs": [{"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["vamos", "First-person plural   (nosotros, nosotras)  present indicative  form of ir.", "First-person plural (nosotros, nosotras)  imperative form of ir; let's go"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["vamos", "come on! (expression of encouragement)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8bamos", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 46, "count": "1049315"}, "algo": {"defs": [{"etymology": "From Latin al\u012dquod.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["algo", "something, anything"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["alguien", "alguno"]}], "examples": ["Synonym: alguna cosa", "Antonyms: nada, todo", "Coordinate terms: alguien, alguno"]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["algo", "rather, somewhat, kind of"], "relatedWords": [], "examples": ["Me parece algo extra\u00f1o.It seems rather strange to me.", "It seems rather strange to me."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8al\u0261o", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 47, "count": "1039192"}, "hay": {"defs": [{"etymology": "From Old Spanish ha \u00fd (\u201cit has there\u201d) (compare Catalan hi ha and French il y a), from ha, third-person singular present of aver (\u201cto have\u201d), + \u00fd, from Latin ib\u012b (\u201cthere\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["hay", "(impersonal) Present indicative  form of haber, there is, there are"], "relatedWords": [], "examples": ["Hay dos tiendas que venden pel\u00edculas.There are two stores that sell films.", "There are two stores that sell films."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-ai"], "homophones": ["ay"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8ai", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 48, "count": "1014288"}, "bueno": {"defs": [{"etymology": "From Old Spanish, inherited from Latin bonus (\u201cgood\u201d), from Old Latin duenos, later duonus, from Proto-Italic *dwenos, from Proto-Indo-European *dew- (\u201cto show favor, revere\u201d). Doublet of bonus, a later borrowing.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["bueno (feminine buena, masculine plural buenos, feminine plural buenas, comparative mejor, superlative buen\u00edsimo or bon\u00edsimo or \u00f3ptimo)", "good", "fine"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["bien", "bondad"]}], "examples": ["Antonym: malo", "Que tengas una buena noche. \u2015 Have a good night.", "Que tengas un buen viaje. \u2015 Have a good trip."]}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["bueno", "okay; fine", "(used at the start of a phrase) well; a short pause in a sentence", "(interrogatively, Mexico) Expression used when answering the phone, often with the pronunciation /bwe\u02c8no/, rather than /\u02c8bweno/."], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["(adverb, noun) bien", "(comparative) mejor", "(superlative) bon\u00edsimo, buen\u00edsimo, \u00f3ptimo"]}], "examples": ["Synonyms: vale, de acuerdo, est\u00e1 bien", "Bueno, pues, mira. \u2015 Well, then, look.", "\u00bfBueno? \u2015 Hello?", "Synonyms: al\u00f3, diga, d\u00edgame, s\u00ed"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8bweno", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 49, "count": "1012700"}, "tengo": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["tengo", "First-person singular   (yo)  present indicative  form of tener."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8ten\u0261o", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 50, "count": "954371"}, "\u00e9l": {"defs": [{"etymology": "From Latin ille (\u201cthat one\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["\u00e9l (masculine third-person singular pronoun, feminine ella, neuter ello, masculine plural ellos, feminine plural ellas)", "he, him, masculine personal third person subject and disjunctive pronoun (used as a subject and after prepositions)", "it, masculine non-personal third-person subject and disjunctive pronoun (used as a subject and after prepositions to refer to masculine nouns)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["el"]}], "examples": ["\u00c9l es mi hermano. \u2015 He is my brother.", "Lo hice para \u00e9l. \u2015 I did it for him.", "\u00bfEs esto un libro? - S\u00ed, \u00e9l es. \u2015 Is this a book? - Yes, it is.", "\u00a1Mi coche! \u00bfQu\u00e9 le pas\u00f3 a \u00e9l? \u2015 My car! What happened to it?"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-el"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8el", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 51, "count": "931487"}, "cuando": {"defs": [{"etymology": "From Latin quand\u014d. Compare English cue.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["cuando", "when"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["cuando", "when"], "relatedWords": [], "examples": ["Ven cuando est\u00e9s listo.Come when you're ready.", "Come when you're ready."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "hyphenation": ["cuan\u2027do"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8kwando", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 52, "count": "931329"}, "est\u00e1s": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["est\u00e1s", "Informal  second-person singular   (t\u00fa)  present indicative  form of estar.", "(Latin America) Informal  second-person singular   (vos)  present indicative  form of estar."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 53, "count": "917354"}, "s\u00e9": {"defs": [{"etymology": "See saber", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["s\u00e9", "First-person singular   (yo)  present indicative  form of saber."], "relatedWords": [], "examples": ["No s\u00e9.I do not know.", "I do not know."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["se", "ce (non-Castilian)"], "rhymes": ["-e"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8se", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See ser", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["s\u00e9", "Informal second-person singular (t\u00fa) affirmative imperative form of ser."], "relatedWords": [], "examples": ["\u00a1S\u00e9 un voluntario!Be a volunteer!", "Be a volunteer!"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["se", "ce (non-Castilian)"], "rhymes": ["-e"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8se", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See s\u00ed", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["s\u00e9", "(colloquial, Chile, Mexico) yes"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["se", "ce (non-Castilian)"], "rhymes": ["-e"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8se", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 54, "count": "911639"}, "t\u00fa": {"defs": [{"etymology": "From Latin t\u016b, from Proto-Italic *t\u016b, from Proto-Indo-European *t\u00fah\u2082 (whence English thou).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["t\u00fa", "Second person pronoun in singular tense (informal communication in Spain and Mexico). you"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym:  vos"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["tu"], "rhymes": ["-u"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8tu", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 55, "count": "906053"}, "nos": {"defs": [{"etymology": "From Old Spanish nos, from accusative Latin n\u014ds and dative Latin n\u014db\u012bs, from Proto-Italic *n\u014ds.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["nos\u00a0m\u00a0pl", "plural of no"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["nos (object pronoun)", "dative of nosotros: to us, for us", "accusative of nosotros: us", "(reflexive) reflexive of nosotros: ourselves; each other", "(archaic, formal) first person; I (singular, cf. vos)"], "relatedWords": [], "examples": ["A eso de las cuatro de la ma\u00f1ana todos nos dijimos buenas noches.Around four in the morning, we all told each other good night.", "Around four in the morning, we all told each other good night."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "nos", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 56, "count": "866968"}, "nada": {"defs": [{"etymology": "From Old Spanish nada, inherited from Latin (n\u016blla r\u0113s) n\u0101ta (literally \u201cno born thing, not a thing born\u201d), an extension of n\u0113m\u014d n\u0101tus (\u201cnot a soul\u201d, literally \u201cnobody born\u201d). For descendants of the other part of the expression see Galician ren (\u201cnothing\u201d), French rien (\u201cnothing\u201d), Catalan res (\u201cnothing; anything\u201d). For the grammaticalization of an original nominal as a negative see Jespersen's Cycle and French personne, pas; see also nadie, from the same root.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["nada", "nothing, zero, zilch, not...anything"], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["algo", "todo"]}, {"relationshipType": "related terms", "words": ["nadie"]}], "examples": ["No hay nada en la mesa. \u2015 There is nothing on the table.", "Nada ocurri\u00f3 ayer. \u2015 Nothing happened yesterday.", "No veo nada. \u2015 I don\u2019t see anything.", "Me niego a creer nada de lo que dice. \u2015 I refuse to believe anything he says.", "Synonym: ninguna cosa"]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["nada\u00a0f (uncountable)", "nothingness, nothing", "nowhere, the void"], "relatedWords": [], "examples": ["Sin ti, soy una nada. \u2015 Without you, I am no thing at all.", "Ya no me siento una nada. \u2015 I don't feel like I am nothing at all anymore.", "Sali\u00f3 de la nada. \u2015 It came out of nowhere, out of the void."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8nada", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["nada", "Informal second-person singular (t\u00fa) affirmative imperative form of nadar.", "Formal  second-person singular   (usted)  present indicative  form of nadar.", "Third-person singular   (\u00e9l, ella, also used with usted?)  present indicative  form of nadar."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8nada", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 57, "count": "863844"}, "c\u00f3mo": {"defs": [{"etymology": "From Latin c\u014dm\u014d\u0306, a non-literary form of qu\u014dmodo.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["c\u00f3mo", "(interrogative) how?"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["c\u00f3mo", "(interrogative) sorry? what? (expressing surprise or asking to repeat)"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["c\u00f3mo\u00a0m (plural c\u00f3mos)", "how"], "relatedWords": [], "examples": ["Stefan Zweig y Agatha Christie, Poe y Alfonso Reyes, Flaubert y Leopardi, Shakespeare y Valle-Incl\u00e1n son los pasajeros de Aqu\u00ed viven leones , embriagadora ruta por las luces, las sombras, las man\u00edas, los d\u00f3ndes, los c\u00f3mos y los porqu\u00e9s \u2013el contexto, en suma- que rodean a los grandes escritores y a la g\u00e9nesis de sus grandes obras."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-omo"], "hyphenation": ["c\u00f3\u2027mo"], "homophones": ["como"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8komo", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 58, "count": "862349"}, "este": {"defs": [{"etymology": "From Latin iste.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["este\u00a0m\u00a0sg (feminine esta, masculine plural estos, feminine plural estas)", "this"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["este\u00a0m\u00a0sg (demonstrative, feminine esta, neuter esto, feminine plural estas, masculine plural estos, neuter plural estos)", "Alternative spelling of \u00e9ste"], "relatedWords": [{"relationshipType": "coordinate terms", "words": ["esta", "estas", "esto", "estos", "ese", "esa", "eso", "esas", "esos", "aquel", "aquella", "aquello", "aquellas", "aquellos"]}], "examples": []}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["este", "uh, well (space filler in a conversation)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8este", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "Borrowed from French est, from Old English \u0113ast, from Proto-Germanic *austr\u0105 (\u201ceast\u201d), from Proto-Indo-European *aus- (\u201ceastern\u201d), therefore related to English east and Spanish Austria.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["este\u00a0m (uncountable)", "east"], "relatedWords": [{"relationshipType": "coordinate terms", "words": ["norte", "sur"]}], "examples": ["Synonym: oriente", "Antonyms: oeste, occidente"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8este", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 59, "count": "858931"}, "o": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "letter", "text": ["o (lower case, upper case O)", "The sixteenth letter of the Spanish alphabet, called o and written in the Latin script."], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["o\u00a0f (plural oes)", "Name of the letter O"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "o", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Latin aut.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["o", "or"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00bfQuieres un caf\u00e9 o algo m\u00e1s?Do you want a coffee or something else?", "Do you want a coffee or something else?"]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["o \u2026 o", "either \u2026 or"], "relatedWords": [], "examples": ["Antonym: ni \u2026 ni"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "o", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 60, "count": "843972"}, "he": {"defs": [{"etymology": "From Arabic \u0647\u064e\u0627\u200e (h\u0101, \u201cbehold!, lo!, look!\u201d). Cognate to Galician eis and Portuguese eis.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["he", "(literary) here is", "(literary) behold (+ aqu\u00ed)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["h\u00e9", "e"], "rhymes": ["-e"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8e", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["he\u00a0f (plural hes)", "he; the Hebrew letter \u05d4"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["h\u00e9", "e"], "rhymes": ["-e"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8e", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["he", "Informal second-person singular (t\u00fa) affirmative imperative form of haber.", "(Latin America) Informal second-person singular (voseo) affirmative imperative form of haber.", "First-person singular   (yo)  present indicative  form of haber."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["h\u00e9", "e"], "rhymes": ["-e"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8e", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 61, "count": "820376"}, "ser": {"defs": [{"etymology": "From Old Spanish seer, from two sources by suppletion:\nLatin sede\u014d, sed\u0113re (\u201cto sit, to reside\u201d), from Proto-Italic *sed\u0113\u014d, from Proto-Indo-European *sed-. The infinitive, gerund, imperative, past participle, and present subjunctive come from this verb.\nLatin sum, from Proto-Italic *ezom, from Proto-Indo-European *h\u2081\u00e9sti. The forms that derived from here are the present tenses, the imperfect, the imperfect and future subjunctives, and the preterite tenses (although the preterite tense, future subjunctive, and imperfect subjunctive come from a different root, Proto-Indo-European *b\u02b0uH-).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["ser (first-person singular present soy, first-person singular preterite fui, past participle sido)", "to be (essentially or identified as)", "to be (in the passive voice sense)", "to exist; to occur"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00bfQu\u00e9 voy a ser si te he dado lo que soy?What am I going to be if I've given you what I am?", "What am I going to be if I've given you what I am?", "Si fueras una gota de agua, nadie volver\u00eda a tener sedIf you were a drop of water, no one would thirst again", "If you were a drop of water, no one would thirst again", "Yo soy de los Estados Unidos. \u2015 I am from the United States.", "Errar es humano. \u2015 To err is human.", "La guitarra fue tocada. \u2015 The guitar was played.", "La fiesta ser\u00e1 ma\u00f1ana. \u2015 The party will be tomorrow."]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["ser\u00a0m (plural seres)", "a being, organism", "nature, essence", "value, worth"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["ser humano"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8se\u027e", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 62, "count": "819688"}, "tiene": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["tiene", "Formal  second-person singular   (usted)  present indicative  form of tener.", "Third-person singular   (\u00e9l, ella, also used with usted?)  present indicative  form of tener."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 63, "count": "807065"}, "puedo": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["puedo", "First-person singular   (yo)  present indicative  form of poder."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8pwedo", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 64, "count": "806048"}, "ella": {"defs": [{"etymology": "From Latin illa, feminine of ille.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ella (plural ellas, masculine \u00e9l, masculine plural los)", "she, her (used subjectively and after prepositions)", "it (used subjectively and after prepositions to refer to feminine nouns)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["\u00e9l"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8e\u029da", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8e\u029da", "kind": "", "extra": "most of Spain and Latin America"}, {"ipa": "\u02c8e\u028ea", "kind": "", "extra": "rural northern Spain, Andes Mountains"}, {"ipa": "\u02c8e\u0283a", "kind": "", "extra": "Buenos Aires and environs"}, {"ipa": "\u02c8e\u0292a", "kind": "", "extra": "elsewhere in Argentina and Uruguay"}]}}], "rank": 65, "count": "800671"}, "quiero": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["quiero", "First-person singular   (yo)  present indicative  form of querer."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8kje\u027eo", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 66, "count": "798831"}, "hacer": {"defs": [{"etymology": "From Old Spanish fazer, from Latin faci\u014d, facere (\u201cto do, to make\u201d), from Proto-Italic *fakj\u014d, from Proto-Indo-European *d\u02b0eh\u2081- (\u201cto put, place, set\u201d). The first-person indicative and present subjunctive may have been influenced by Latin ag\u014d, but more likely present voicing of the Latin -c- between vowels, after dropping the -i-.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["hacer (first-person singular present hago, first-person singular preterite hice, past participle hecho)", "(transitive) to do", "(transitive) to make (something)", "(transitive) to make (eg. someone do something or feel a certain way.)", "(transitive, of the weather) to be", "(transitive) to release, excrete (urine, excrement)", "(transitive, intransitive, optionally with de) to play (a part in a play)", "(reflexive, transitive, intransitive) to become; to get", "(reflexive, transitive, intransitive) to pretend being, play", "(reflexive, intransitive) to play the fool", "(reflexive, transitive) to prep, adorn, do (a body part)", "(reflexive, intransitive with a) to get used to (chiefly in idioms)", "(intransitive) to arrive (said of a certain time), be now"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00bfQu\u00e9 haces? \u2015 What are you doing?", "No s\u00e9 que hago. \u2015 I don't know what I'm doing.", "Prefiero no hacerlo \u2015 I prefer not to do it.", "Empecemos a hacer el pastel. \u2015 Let's start making the cake.", "Le gustaba hacer poemas placenteros. \u2015 She liked to make pleasant poems.", "No sabe c\u00f3mo hacerla feliz.He doesn't know how to make her happy.", "He doesn't know how to make her happy.", "Lo hiciste llorar ~ Hiciste que llorara.You made him cry.", "You made him cry.", "hace fr\u00edo \u2015 it's cold", "hace calor \u2015 it's hot", "hace sol \u2015 it's sunny", "hace viento \u2015 it's windy", "Synonym: estar", "hacer pis, pip\u00ed, el n\u00famero uno \u2015 to pee", "hacer caca, pup\u00fa, el n\u00famero dos \u2015 to poo", "hacer la princesa \u2015 to play the princess", "hacer de princesa \u2015 to play a princess", "hacer de \u00d3scar \u2015 to play  Oscar", "\u00a1Hazte vegetariano! \u2015 Become vegetarian!", "Me har\u00e9 rico. \u2015 I will get rich.", "Ese ni\u00f1o se hizo todo un hombre. \u2015 That boy became a real man.", "Synonym: volverse", "hacerse el tonto \u2015 to pretend being a fool, play the fool", "hacerse la v\u00edctima \u2015 to play the victim", "H\u00e1ganse los sofisticados si quieren, igual nadie les cree. \u2015 You can pretend to be sophisticated if you want, no one believes you anyway.", "No te hag\u00e1s: vos sab\u00e9s lo que hiciste. \u2015 Don't play the fool, you know what you did.", "hacerse las u\u00f1as \u2015 to do one's nails", "El cuerpo se hace a las fatigas. \u2015 The body gets used to tiredness.", "El caballo se hace al fuego. \u2015 A horse gets used to fire .", "Se hace tarde. \u2015 It's getting late.", "Se hicieron las doce. \u2015 It was now/suddenly 12 o'clock."]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["hacer\u00a0m (plural haceres)", "task, action"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["artefacto", "estupefacto", "facci\u00f3n", "factor", "factorizar", "fashion", "putrefacto"]}], "examples": ["Nos quedan muchos haceres. \u2015 We have a lot of tasks left.", "Synonyms: quehacer, acci\u00f3n"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "a\u02c8\u03b8e\u027e", "kind": "", "extra": "Spain"}, {"ipa": "a\u02c8se\u027e", "kind": "", "extra": "Latin America"}]}}], "rank": 67, "count": "794408"}, "fue": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["fue", "Formal  second-person singular   (usted)  preterite indicative  form of ir.", "Third-person singular   (\u00e9l, ella, also used with usted?)  preterite indicative  form of ir."], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "verb", "text": ["fue", "Formal  second-person singular   (usted)  preterite indicative  form of ser.", "Third-person singular   (\u00e9l, ella, also used with usted?)  preterite indicative  form of ser."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-e"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8fwe", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 68, "count": "781449"}, "gracias": {"defs": [{"etymology": "From gracia < Latin gr\u0101tia, as used in the phrase gratias agere (\u201cto express thanks\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["gracias", "thank you"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["gracias\u00a0f\u00a0pl (plural only)", "thanks"], "relatedWords": [], "examples": ["el d\u00eda de acci\u00f3n de gracias \u2015 Thanksgiving day", "dar gracias \u2015 to give thanks", "darle las gracias a alguien por algoto thank someone/somebody for something", "to thank someone/somebody for something"]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["gracias", "plural of gracia"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8\u0261\u027ea\u03b8jas", "kind": "", "extra": "Spain"}, {"ipa": "\u02c8\u0261\u027easjas", "kind": "", "extra": "Latin America"}]}}], "rank": 69, "count": "779503"}, "vez": {"defs": [{"etymology": "From Latin vicis (\u201cchange, alternation\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["vez\u00a0f (plural veces)", "time, instance", "(Spain) place (in a queue)", "(Spain) turn (a chance to use (something) shared in sequence with others)", "(in the plural) place, stead"], "relatedWords": [], "examples": ["una vez \u2015 once", "a veces \u2015 sometimes", "Lo hizo dos veces. \u2015 He did it twice.", "cada vez que te veo \u2015 every time that I see you", "Synonym: turno", "hacer las veces de \u2015 to serve as"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["bes", "ves (non-Castilian)"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8be\u03b8", "kind": "", "extra": "Spain"}, {"ipa": "\u02c8bes", "kind": "", "extra": "Latin America"}]}}], "rank": 70, "count": "767227"}, "era": {"defs": [{"etymology": "see ser", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["era", "First-person singular   (yo)  imperfect indicative  form of ser.", "Formal  second-person singular   (usted)  imperfect indicative  form of ser.", "Third-person singular   (\u00e9l, ella, also used with usted?)  imperfect indicative  form of ser."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "hyphenation": ["e\u2027ra"], "ipa": []}}, {"etymology": "Borrowed from Late Latin aera.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["era\u00a0f (plural eras)", "era, age", "(geology) era"], "relatedWords": [], "examples": ["la Nueva Era \u2015 New Age"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "hyphenation": ["e\u2027ra"], "ipa": []}}, {"etymology": "Inherited from Latin \u0101rea. Compare the borrowed doublet \u00e1rea.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["era\u00a0f (plural eras)", "threshing floor", "tipple"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "hyphenation": ["e\u2027ra"], "ipa": []}}], "rank": 71, "count": "765725"}, "soy": {"defs": [{"etymology": "From Old Spanish so, from Latin sum (\u201cI am\u201d). For the addition of /-j/, compare doy, voy.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["soy", "First-person singular   (yo)  present indicative  form of ser."], "relatedWords": [], "examples": ["Yo no soy marinero, soy capit\u00e1n.I am not a sailor, I am a captain.", "I am not a sailor, I am a captain."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-oi"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8soi", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 72, "count": "745166"}, "s\u00f3lo": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["s\u00f3lo", "Superseded spelling of solo."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["solo"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8solo", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 73, "count": "741588"}, "todos": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["todos\u00a0m\u00a0pl", "masculine plural of todo"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 74, "count": "686692"}, "porque": {"defs": [{"etymology": "From por (\u201cfor; due to\u201d) +\u200e que (\u201cwhat\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["porque", "because"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["porqu\u00e9"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8po\u027eke", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 75, "count": "685059"}, "son": {"defs": [{"etymology": "From Latin sonus, probably through the intermediate of Old Occitan son (or influenced by it); alternatively, but less likely, regressively derived from the verb sonar (the more expected form is sueno that appeared in some Medieval texts). Compare English sound and Portuguese som.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["son\u00a0m (plural sones)", "tone (pleasant sound)", "(music, genre, uncountable) son (Afro-Cuban musical form)", "(music) musical composition in this form"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["sonar"]}], "examples": ["Synonym: son cubano"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-on"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8son", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["son", "Second-person plural   (ustedes)  present indicative  form of ser.", "Third-person plural   (ellos, ellas, also used with ustedes?)  present indicative  form of ser."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-on"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8son", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 76, "count": "671394"}, "tienes": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["tienes", "Informal  second-person singular   (t\u00fa)  present indicative  form of tener."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 77, "count": "670767"}, "creo": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["creo", "First-person singular   (yo)  present indicative  form of crear."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8k\u027eeo", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["creo", "First-person singular   (yo)  present indicative  form of creer."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8k\u027eeo", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 78, "count": "651433"}, "voy": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["voy", "First-person singular   (yo)  present indicative  form of ir."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-oi"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8boi", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 79, "count": "639418"}, "sabes": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["sabes", "Informal  second-person singular   (t\u00fa)  present indicative  form of saber."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8sabes", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 80, "count": "636739"}, "estaba": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["estaba", "First-person singular   (yo)  imperfect indicative  form of estar.", "Formal  second-person singular   (usted)  imperfect indicative  form of estar.", "Third-person singular   (\u00e9l, ella, also used with usted?)  imperfect indicative  form of estar."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "es\u02c8taba", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 81, "count": "636659"}, "puede": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["puede", "Informal second-person singular (t\u00fa) affirmative imperative form of poder.", "Formal  second-person singular   (usted)  present indicative  form of poder.", "Third-person singular   (\u00e9l, ella, also used with usted?)  present indicative  form of poder."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8pwede", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 82, "count": "631326"}, "eres": {"defs": [{"etymology": "From Latin eris (\u201cyou will be\u201d). Supplanted \"es\", the original Latin verbal form, as it became indistinguishable from \"est\" (es in modern Spanish).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["eres", "Informal  second-person singular   (t\u00fa)  present indicative  form of ser; you are."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8e\u027ees", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["eres\u00a0f\u00a0pl", "plural of ere"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8e\u027ees", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 83, "count": "630024"}, "ese": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["ese\u00a0f (plural eses)", "The name of the Latin-script letter S."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8ese", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Latin ipse.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["ese\u00a0m\u00a0sg (plural esos, feminine esa, feminine plural esas)", "(demonstrative) that"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym:  aquese"]}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["ese", "(Mexico, informal) hello"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ese\u00a0m (feminine esa, neuter eso, masculine plural esos, feminine plural esas, neuter plural esos)", "(demonstrative) Alternative spelling of \u00e9se"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8ese", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 84, "count": "624205"}, "usted": {"defs": [{"etymology": "From vuestra merced (lit. \"your mercy\" (etymological) or \"your grace\" (idiomatic)), an honorific style. In 17th-century Spanish, there were a number of variants, including the intermediate forms vuesasted and vusted. Cf. Portuguese voc\u00ea, Galician vostede and Catalan vost\u00e8. The following list has the variants reported by Coromines and Pascual, with their reported first year of attestation:\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["usted\u00a0m or f (plural ustedes)", "second person formal; you (singular)", "(Costa Rica, Colombia, chiefly Bogot\u00e1) second person informal; you (singular)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-ed"], "ipa": [{"ipa": "us\u02c8ted", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 85, "count": "618844"}, "entonces": {"defs": [{"etymology": "From Old Spanish entonce, from Latin in + *tunce, the latter an archaic form of tunc (\u201cthen\u201d). Compare Portuguese ent\u00e3o and Romanian atunci.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["entonces", "then, next, thereupon, at that time, at that point", "then, therefore, so, thus"], "relatedWords": [], "examples": ["Desde entonces, siempre he tenido cuidado.Since then I've always been careful.", "Since then I've always been careful.", "Entonces, el ladr\u00f3n se fue.After that, the thief left.", "After that, the thief left.", "Estaba lloviendo antes, entonces debes traer un paraguas.It was raining before, so you should bring an umbrella.", "It was raining before, so you should bring an umbrella."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [t\u00f5\u031ens], [\u02c8t\u00f5\u031ense\u031es], [\u02c8ton\u03b8e\u031eh] (colloquial, casual speech)", "IPA: [t\u00f5\u031ees], [\u02c8t\u00f5\u031ee\u031ex] (colloquial, Colombian, Venezuelan speech)"], "audio": [], "hyphenation": ["en\u2027ton\u2027ces"], "ipa": [{"ipa": "en\u02c8ton\u03b8es", "kind": "", "extra": "Spain"}, {"ipa": "en\u02c8tonses", "kind": "", "extra": "Latin America"}]}}], "rank": 86, "count": "609938"}, "hola": {"defs": [{"etymology": "Probably from French hol\u00e0 (\u201chey! stop!\u201d).  This is related to greetings in Germanic cognates such as Dutch hola, Old High German hol\u0101, emphatic imperative of Old High German hol\u014dn (\u201cto fetch, used especially in hailing a ferryman\u201d)The Diccionario de la lengua espa\u00f1ola compares the Germanic expressions English hello and German hallo.  Also compared is Arabic \u0648\u064e\u0671\u0644\u0644\u0651\u0670\u0647\u200e (wal-l\u0101h, \u201creally?, by God!\u201d), but support for this is lacking.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["\u00a1hola!", "hello, hi"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-ola"], "hyphenation": ["ho\u2027la"], "homophones": ["ola"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8ola", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 87, "count": "601523"}, "solo": {"defs": [{"etymology": "From Latin s\u014dlus (\u201calone, sole, only\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["solo (feminine sola, masculine plural solos, feminine plural solas)", "sole, only, unique, single", "lonely, lonesome", "alone, by oneself"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["a solas", "soledad", "solitario"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["s\u00f3lo"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8solo", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Latin s\u014dlum.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["solo", "only, solely, just", "automatically; self-, by itself"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: solamente, \u00fanicamente", "Solo quiero salir. \u2015 I just want to leave.", "No solo... sino tambi\u00e9n... \u2015 Not only... but also...", "La m\u00e1quina se lava sola.The machine washes itself.; The machine is self-washing.", "The machine washes itself.; The machine is self-washing."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["s\u00f3lo"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8solo", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 88, "count": "590343"}, "verdad": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Latin v\u0113rit\u0101tem, from v\u0113rus (\u201ctrue, genuine\u201d). Compare Catalan veritat, French v\u00e9rit\u00e9, Italian verit\u00e0, Portuguese verdade.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["verdad\u00a0f (plural verdades)", "truth", "fact"], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["mentira\u00a0f", "falsedad\u00a0f"]}, {"relationshipType": "related terms", "words": ["de veras", "veraz", "verdaderamente", "verificar", "vero", "veros\u00edmil"]}], "examples": []}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["verdad", "right"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-ad"], "hyphenation": ["ver\u2027dad"], "ipa": [{"ipa": "be\u027e\u02c8dad", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 89, "count": "589565"}, "casa": {"defs": [{"etymology": "From Latin casa (\u201ccottage\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["casa\u00a0f (plural casas)", "house"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["caza (seseo and ceceo dialects)"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8kasa", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["casa", "Informal second-person singular (t\u00fa) affirmative imperative form of casar.", "Formal  second-person singular   (usted)  present indicative  form of casar.", "Third-person singular   (\u00e9l, ella, also used with usted?)  present indicative  form of casar."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["caza (seseo and ceceo dialects)"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8kasa", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 90, "count": "587832"}, "tan": {"defs": [{"etymology": "From tanto, from Latin tam.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["tan", "so, as"], "relatedWords": [], "examples": ["Eres tan rico como te sientes. \u2015 You are as rich as you feel."]}, {"partOfSpeech": "determiner", "text": ["tan", "such, such a"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00a1Ese tipo es tan pat\u00e1n! \u2015 That guy is such a jerk!"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-an"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8tan", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 91, "count": "573916"}, "qui\u00e9n": {"defs": [{"etymology": "From Latin quem, accusative of qu\u012b.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["qui\u00e9n (interrogative, plural qui\u00e9nes)", "who?, whom?; (with \u201cde\u201d) whose?", "(followed by a subjunctive clause in the imperfect or pluperfect tense) if only; I wish"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00bfCon qui\u00e9n hablo? \u2015 With whom am I speaking?", "\u00a1Qui\u00e9n lo hubiera cre\u00eddo! \u2015 Who would have believed it!?", "\u00bfDe qui\u00e9n es este libro? \u2015 Whose book is this?", "\u00bfQui\u00e9n ense\u00f1a la clase? \u2015 Who teaches the class?", "\u00bfQui\u00e9n carajo es Kevin? \u2015 Who the hell is Kevin?", "no sabe qui\u00e9n ha llamadoHe doesn't know who has called", "He doesn't know who has called", "\u00a1Qui\u00e9n tuviera 20 a\u00f1os! \u2015 How I wish I was 20 [years old]!", "\u00a1Qui\u00e9n hubiera tocado la loter\u00eda! \u2015 If only I'd won the lottery!"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-en"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8kjen", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 92, "count": "566465"}, "sus": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["sus\u00a0pl (possessive)", "plural of su; one's, his, her, its, their (with plural possessee)", "(formal) Your (with plural possessee)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["c'mon; attaboy"]}], "examples": []}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["sus", "c'mon; attaboy"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "sus", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 93, "count": "562087"}, "tiempo": {"defs": [{"etymology": "From Old Spanish, from Latin tempus, from Proto-Indo-European *tempos (\u201cstretch\u201d), from the root *temp- (\u201cto stretch, string\u201d). Doublet of tempo.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["tiempo\u00a0m (plural tiempos)", "time", "a while, period of time, long time, length of time, indeterminate amount of time", "tense", "weather"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["temporal", "temporario", "temprano"]}], "examples": ["Amiga, ha pasado demasiado tiempo. \u2015 Friend, it's been too long. ", "Hace tiempo que yo no tomaba un buen trago. \u2015 It's been a while since I've had a good drink.", "\u00bfQu\u00e9 tiempo hace? \u2015 What is the weather like? / How is the weather?"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "hyphenation": ["tiem\u2027po"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8tjempo", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 94, "count": "556996"}, "dos": {"defs": [{"etymology": "From Latin du\u014ds, accusative of duo, from Proto-Italic *du\u014d, from Proto-Indo-European *dw\u00f3h\u2081. Cognates include Ancient Greek \u03b4\u03cd\u03bf (d\u00fao), Old English twa (English two), Persian \u062f\u0648\u200e.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["dos\u00a0m\u00a0pl", "plural of do"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "numeral", "text": ["dos", "two"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "hyphenation": ["dos"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8dos", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 95, "count": "556427"}, "esa": {"defs": [{"etymology": "From Latin ipsa, from ipse.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["esa\u00a0f\u00a0sg", "feminine singular of ese"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["esa\u00a0f\u00a0sg", "Alternative spelling of \u00e9sa"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8esa", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 96, "count": "553442"}, "nunca": {"defs": [{"etymology": "From Old Spanish nunqua, from Vulgar Latin *numqua, from Latin numquam, from ne + umquam.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["nunca", "never", "ever"], "relatedWords": [], "examples": ["Nunca he probado la langosta.I've never tasted lobster.", "I've never tasted lobster.", "Nunca te va a hacer una chingadera.He will never screw you over.", "He will never screw you over.", "Synonyms: jam\u00e1s, en su vida", "Estamos mejor que nunca.We're better than ever.", "We're better than ever."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8nunka", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 97, "count": "549997"}, "d\u00f3nde": {"defs": [{"etymology": "See donde.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["d\u00f3nde", "(interrogative) where?; in what place?"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["ad\u00f3nde", "donde"]}], "examples": ["\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 tu madre?Where is your mother?", "Where is your mother?"]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["d\u00f3nde\u00a0m (plural d\u00f3ndes)", "where"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "hyphenation": ["d\u00f3n\u2027de"], "homophones": ["donde"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8donde", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 98, "count": "539643"}, "va": {"defs": [{"etymology": "From Latin v\u0101dit, third person singular present active indicative of v\u0101d\u014d.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["va", "Formal  second-person singular   (usted)  present indicative  form of ir.", "Third-person singular   (\u00e9l, ella, also used with usted?)  present indicative  form of ir."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8ba", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 99, "count": "535397"}}