{"_updated": false, "de": {"defs": [{"etymology": "From Latin d\u0113.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["de (+accusative)", "from", "of", "by"], "relatedWords": [], "examples": ["Casa mea nu este departe de aici. \u2015 My house is not far from here.", "o cea\u0219c\u0103 de ceai \u2015 a cup of tea", "un profesor de matematic\u0103 \u2015 a professor of mathematics", "o carte scris\u0103 de Marin Preda. \u2015 a book written by Marin Preda"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /de/"], "audio": [], "rhymes": ["-e"], "ipa": []}}], "rank": 0, "count": 9879614}, "nu": {"defs": [{"etymology": "From Latin n\u014dn. Compare Aromanian nu\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["nu", "no", "not"], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["da"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /nu/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 1, "count": 9041557}, "s\u0103": {"defs": [{"etymology": "From Latin s\u012b.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["s\u0103", "Forms the subjunctive mood."], "relatedWords": [], "examples": ["Vreau s\u0103 dorm pu\u021bin. \u2015 I want to sleep a little bit.", "Trebuie s\u0103 m\u0103n\u00e2nc ceva. \u2015 I need to eat something.", "S\u0103 vedem ce fac George \u0219i Rodica! \u2015 Let's see what George and Rodica are doing!", "O s\u0103 cump\u0103r o juc\u0103rie pentru copil. \u2015 I'm going to buy a toy for the child.", "Synonyms: dac\u0103, de"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /s\u0259/"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0259"], "ipa": []}}], "rank": 2, "count": 7859247}, "o": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "letter", "text": ["o (lower case, upper case O)", "The eighteenth letter of the Romanian alphabet, called o and written in the Latin script."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /o/"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "From Latin \u016bna, feminine of \u016bnus.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["o", "feminine singular nominative/accusative of un: a/an (indefinite article)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["un", "una"]}], "examples": ["O femeie frumoas\u0103 \u2015 A beautiful woman"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /o/"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["o", "oh"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /o/"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "From a root *eaua, from Latin illam, accusative feminine singular of ille.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["o f (unstressed accusative form of ea)", "(direct object) her"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["\u00eel (masculine equivalent)", "le (plural)"]}], "examples": ["O cuno\u0219ti? \u2015 Do you know her?", "O cuno\u0219ti pe Iulia? \u2015 Do you know Iulia?", "Am v\u0103zut-o ieri la \u0219coal\u0103. \u2015 I saw her yesterday at school."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /o/"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["(el/ea) o (modal auxiliary, third-person singular form of vrea, used with infinitives to form presumptive tenses)", "(he/she) might"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /o/"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "From avea.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["o (modal auxiliary, ? form of avea, used with\u00a0? to form\u00a0? tenses)", "(informal) Used to form a variant of the future tense together with the verb in the subjunctive mood."], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: vrea ", "O s\u0103 vedem. \u2015 We will see.", "El o s\u0103 fac\u0103 fasole. \u2015 He will make beans."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /o/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 3, "count": 4761610}, "\u00een": {"defs": [{"etymology": "From Latin in, from Proto-Italic *en, from Proto-Indo-European *h\u2081\u00e9n (\u201cin\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["\u00een (+accusative)", "in, into, within", "(with time words) in, on, when"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["\u00een-"]}], "examples": ["a fost modificat \u00een  6 mai 2005it was changed on  May 6, 2005.", "it was changed on  May 6, 2005."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u0268n]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 4, "count": 4579651}, "ce": {"defs": [{"etymology": "From Latin quid, from Proto-Indo-European *k\u02b7id, compare *k\u02b7is.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ce", "what"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["ci"]}], "examples": ["Ce vrei s\u0103 faci?What do you want to do?", "What do you want to do?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [t\u0361\u0283e]"], "audio": [], "rhymes": ["-e"], "ipa": []}}], "rank": 5, "count": 4473740}, "e": {"defs": [{"etymology": "See Translingual section.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "letter", "text": ["e (lower case, upper case E)", "The seventh letter of the Romanian alphabet, called e and written in the Latin script."], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["e\u00a0n (plural e-uri)", "The name of the Latin-script letter E."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["(letter name) IPA: /e/", "(phoneme) IPA: /e/, /je/", "IPA: /je/"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "(This etymology is missing or incomplete. Please add to it, or discuss it at the Etymology scriptorium.)", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["e", "expression of annoyance, irritation", "expression of boredom, indifference", "(when prolonged\u2026eee) expression of surprise, satisfaction, admiration"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "From Latin est.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["e", "(informal) third-person singular present indicative of fi"], "relatedWords": [], "examples": ["El e un copil.He is a child.", "He is a child.", "Synonyms: este,  \u00eei,  -i"]}], "pronunciations": {"text": ["(letter name) IPA: /e/", "(phoneme) IPA: /e/, /je/", "IPA: /je/"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "From Latin et.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["e", "(obsolete) and", "(obsolete) but"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: \u0219i", "Synonyms: dar, iar"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 6, "count": 4396284}, "c\u0103": {"defs": [{"etymology": "From Latin quod, ultimately from Proto-Indo-European *k\u02b7od. Compare Aromanian c\u00e3.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["c\u0103", "that", "for, because"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(because): pentru c\u0103"]}], "examples": ["Sper\u0103m c\u0103 \u00ee\u021bi place casa nou\u0103.We hope  you like the new house.", "We hope  you like the new house.", "A spus c\u0103 va fi la spital.He said that he will be at the hospital.", "He said that he will be at the hospital.", "S\u0103 dormim, c\u0103-i t\u00e2rziu.We should sleep, because it's late.", "We should sleep, because it's late."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [k\u0259]"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0259"], "ipa": []}}], "rank": 7, "count": 4310924}, "\u015fi": {"defs": [{"etymology": "From Latin s\u012bc (\u201cthus, so, like, in this way\u201d). Compare Aromanian shi.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["\u0219i", "and"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["\u0219i", "also"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u0283i]"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["\u0219i", "form of \u00ee\u0219i in hyphenated compounds e.g. s\u0103-\u0219i"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 8, "count": 4266899}, "la": {"defs": [{"etymology": "From Latin illac.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["la (+accusative)", "at", "to, towards"], "relatedWords": [], "examples": ["Suntem la Paris.We're at Paris.", "We're at Paris."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /la/"], "audio": [], "rhymes": ["-a"], "ipa": []}}, {"etymology": "From Latin lav\u0101re, present active infinitive of lav\u014d, from Proto-Indo-European *lewh\u2083- (\u201cto wash\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["a la (third-person singular present l\u0103, past participle l\u0103ut)\u00a01st conj.", "(uncommon) to wash (especially the head)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["se sp\u0103la, sc\u0103lda, \u00eemb\u0103ia"]}, {"relationshipType": "related terms", "words": ["l\u0103turi", "l\u0103un", "sp\u0103la"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /la/"], "audio": [], "rhymes": ["-a"], "ipa": []}}], "rank": 9, "count": 4037578}, "a": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["a (feminine singular possessive article)", "of (+ genitive)"], "relatedWords": [], "examples": ["sora mea \u0219i a lui Alexandru my and Alexandru's sister", "my and Alexandru's sister", "cartea este a mea the book is mine", "the book is mine", "Coordinate terms:  al,  ai,  ale"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /a/"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "From Latin ad, from Proto-Indo-European *\u00e1d (\u201cnear; at\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["a", "(used with infinitive verbs) the infinitive marker: to", "(archaic) at (now almost completely replaced by la)", "(used only with a few perception verbs like suna, mirosi, ar\u0103ta) like"], "relatedWords": [], "examples": ["A fi. To be.", "To be."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /a/"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "From proto-Romanian, from a late Vulgar Latin *ae(t), from Latin habet.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["(el/ea) a (modal auxiliary, third-person singular form of avea, used with past participles to form perfect compus tenses)", "modal auxiliary"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["am", "ai", "a\u021bi", "au"]}], "examples": [" has...\nA v\u0103zut acest film? Has he/she seen this film?", "A v\u0103zut acest film? Has he/she seen this film?", "Has he/she seen this film?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /a/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 10, "count": 3971157}, "cu": {"defs": [{"etymology": "From Latin cum, from Proto-Italic *kom, from Proto-Indo-European *\u1e31\u00f3m (\u201cnext to, at, with, along\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["cu (+accusative)", "with", "with (in the instrumental sense)"], "relatedWords": [], "examples": ["Vreau s\u0103 vin cu tine. \u2015 I want to come with you.", "Vin cu bicicleta. \u2015 I come by bicycle.", "Lovesc o oglind\u0103 cu un ciocan. \u2015 I hit a mirror with a hammer."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /ku/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 11, "count": 3410697}, "pe": {"defs": [{"etymology": "From Latin per, with meaning influenced by super.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["pe (+accusative)", "on", "on (some time during the day of)", "(no lexical meaning) used to indicate direct object in some cases", ""], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["peste", "pentru", "pre-"]}], "examples": ["cartea este pe mas\u0103The book is on the table.", "The book is on the table.", "A plecat spre Europa acum o s\u0103pt\u0103m\u00e2n\u0103, mai exact, pe zece mai.He left for Europe a week ago, that is, on the tenth of May.", "He left for Europe a week ago, that is, on the tenth of May.", "o a\u0219tept pe mamaI'm waiting on/for mom.", "I'm waiting on/for mom."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /pe/"], "audio": [], "rhymes": ["-e"], "ipa": []}}], "rank": 12, "count": 3352611}, "am": {"defs": [{"etymology": "Inflected form of avea. Probably an analogical construction based on the old first-person plural or perhaps influenced by similar forms in other languages. Compare Aromanian am(u); cf. also Albanian kam (\u201cI have\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["am", "first-person singular present indicative of avea", "first-person singular present subjunctive of avea"], "relatedWords": [], "examples": [" have"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /am/"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "From old Romanian amu, presumably from an earlier (proto-) Romanian form aemu (attested in Aromanian), from Latin hab\u0113mus. The original first-person singular in proto-Romanian was aibu, from Latin habe\u014d, but was changed to am(u) by analogy with the first-person plural. The form with -v- (avem) in the present form of the verb's main conjugation (as opposed to its use in this form as an auxiliary verb) may have been remade by analogy with avut; am may also be seen as a reduced, clitic form of avem. See also a\u021bi, which has a parallel development.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["am", "(eu) am (modal auxiliary, first-person singular form of avea, used with past participles to form perfect compus tenses)", "(noi) am (modal auxiliary, first-person plural form of avea, used with past participles to form perfect compus tenses)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["ai", "a", "a\u021bi", "au"]}], "examples": [" have...\nEu am c\u00e2\u0219tigat meciul.I have won the match.", "Eu am c\u00e2\u0219tigat meciul.I have won the match.", "I have won the match.", " have...\nNoi am fost la biseric\u0103 duminic\u0103.We have been to church on Sunday.", "Noi am fost la biseric\u0103 duminic\u0103.We have been to church on Sunday.", "We have been to church on Sunday."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /am/"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "Presumably from a Vulgar Latin *eamus, from Latin hab\u0113b\u0101mus.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["am", "(noi) am (modal auxiliary, first-person plural form of avea, used with infinitives to form conditional tenses)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["a\u0219", "ai", "ar", "a\u021bi"]}], "examples": [" would"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /am/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 13, "count": 3307707}, "un": {"defs": [{"etymology": "From Latin \u016bnus, from Old Latin oinos, from Proto-Italic *oinos, from Proto-Indo-European *\u00f3ynos.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["un\u00a0m or n (feminine singular o, plural ni\u0219te)", "a, an (indefinite article)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["unu (used as a numeral/cardinal number)", "unul (used as an indefinite pronoun)"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /un/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 14, "count": 3177427}, "mai": {"defs": [{"etymology": "Borrowed from Old Church Slavonic \u043c\u0430\u0438 (mai), from Koine Greek \u039c\u03ac\u03ca\u03bf\u03c2 (M\u00e1\u00efos), from Latin (mensis) M\u0101ius. Less likely a direct derivation from Latin.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["mai\u00a0m (uncountable)", "May"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["florar (popular/folk name)"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8maj/"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "From Latin magis.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["mai", "more"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8maj/"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "From Latin malleus (\u201chammer\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["mai\u00a0n (plural maiuri)", "mallet, maul, sledgehammer, rammer, club"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8maj/"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "Borrowed from Hungarian m\u00e1j.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["mai\u00a0n (plural maiuri)", "(dialectal) liver"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["ficat"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8maj/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 15, "count": 2846690}, "asta": {"defs": [{"etymology": "From ast\u0103, from Latin ista(m), feminine of iste.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["asta", "nominative/accusative feminine singular of \u0103sta"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: aceast\u0103"]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["asta", "nominative/accusative feminine singular of \u0103sta"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: aceasta"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8as.ta]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 16, "count": 2630966}, "pentru": {"defs": [{"etymology": "From the older printru, from pre + \u00eentru, or possibly directly from Latin per intr\u014d. Analogous to a compound of pe (\u201con\u201d) +\u200e \u00eentru (\u201cbetween\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["pentru (+accusative)", "for"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["pt (internet abbreviation)"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8pen.tru]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 17, "count": 2448501}, "este": {"defs": [{"etymology": "From Latin est with an epenthetic vowel, ultimately from Proto-Indo-European *h\u2081\u00e9sti. Its similarity to Serbo-Croatian jeste is partially a coincidence.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["este", "third-person singular present indicative of fi: he/she is"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["e"]}], "examples": ["Ea este o femeie foarte frumoas\u0103.She is a very beautiful woman.", "She is a very beautiful woman."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8jes.te]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 18, "count": 2200296}, "sunt": {"defs": [{"etymology": "From Latin sum (\u201cI am\u201d) and sunt (\u201cthey are\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["sunt", "first-person singular present indicative of fi", "third-person plural present indicative of fi"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["\u00ees"]}], "examples": ["Sunt un b\u0103rbat.I'm a man.", "I'm a man.", "Sunt un b\u0103iat de \u0219apte ani.I'm a seven-year-old boy. ", "I'm a seven-year-old boy. ", "Ei sunt b\u0103rba\u021bi.They are men.", "They are men."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [sunt], [s\u0268nt]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 19, "count": 2135542}, "ai": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["ai (masculine plural possessive)", "of"], "relatedWords": [], "examples": ["Ni\u0219te prieteni ai lui sunt interesan\u021bi.Some friends of his are interesting.", "Some friends of his are interesting."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /aj/"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "From Latin allium / alium.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["ai\u00a0m (uncountable)", "(regional) garlic"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["usturoi"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /aj/"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "Inflected form of avea (\u201cto have\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["ai", "second-person singular present indicative of avea", "inflection of avea:"], "relatedWords": [], "examples": [" haveAi vreun prieten \u00een Rom\u00e2nia?Do you have any friends in Romania?", "Ai vreun prieten \u00een Rom\u00e2nia?Do you have any friends in Romania?", "Do you have any friends in Romania?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /aj/"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "From an old or proto-Romanian form ae, from Latin hab\u0113s.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["ai", "(tu) ai (modal auxiliary, second-person singular form of avea, used with past participles to form perfect compus tenses)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["am", "a", "a\u021bi", "au"]}], "examples": [" have..."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /aj/"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "Probably from a Vulgar Latin *eas, from Latin hab\u0113b\u0101s.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["ai", "(tu) ai (modal auxiliary, second-person singular form of avea, used with infinitives to form conditional tenses)", "(you) would"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["am", "a\u021bi", "ar", "a\u0219"]}], "examples": ["Ai fi murit dac\u0103 \u021bi-a\u0219 fi spus.You would have died if I'd told you.", "You would have died if I'd told you."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /aj/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 20, "count": 2098932}, "te": {"defs": [{"etymology": "From Latin t\u0113 (accusative of t\u016b), from Proto-Indo-European *tw\u00e9, *te, accusative of *t\u00fah\u2082 (\u201cyou\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["te (unstressed accusative and reflexive form of tu)", "(direct object) you", "(reflexive) yourself"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["tine", "tu"]}], "examples": ["\u0218tii c\u00e2t de mult te iube\u0219te?'Do you know how much he loves you?", "Do you know how much he loves you?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /te/"], "audio": [], "rhymes": ["-e"], "ipa": []}}], "rank": 21, "count": 2064307}, "bine": {"defs": [{"etymology": "From Latin bene.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["bine", "well"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "adjective", "text": ["bine\u00a0m or f or n (indeclinable)", "handsome"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["bine\u00a0n (uncountable)", "good", "wellbeing"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(wellbeing): bun\u0103stare"]}, {"relationshipType": "related terms", "words": ["bun"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8bi.ne/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 22, "count": 2029363}, "da": {"defs": [{"etymology": "From a Slavic language (e.g. Bulgarian, Serbo-Croatian, Russian; or rather a loan from a Common Slavic before the emergence of distinct modern languages), from Proto-Slavic *da. Cf. also the word's presence in other non-Slavic tongues such as Greek \u03b4\u03ac (d\u00e1), although very rarely used.\nAnother less likely (and controversial) theory argues that, being such a common and basic word, a borrowing seems unusual (even considering slang) and it perhaps derived originally from the Latin ita, one of several ways to say \"thus\", \"so\" or \"yes\"; it further may have been influenced by the da, also meaning \"yes\", in the surrounding Slavic languages before reaching its present state (see Sprachbund). See also dac\u0103, which according to this theory derives from ita quod. In some regions, ta is used repeatedly to indicate impatience with someone talking too much or aimlessly, although this is more likely onomatopoetic in origin. Nonetheless, Romanian etymological dictionaries derive da from a Slavic language, which is almost certainly the primary source.", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["da", "yes"], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["nu"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /da/"], "audio": [], "rhymes": ["-a"], "ipa": []}}, {"etymology": "From Latin dare, present active infinitive of d\u014d, ultimately from Proto-Italic *did\u014d, from Proto-Indo-European *d\u00e9deh\u2083ti, from the root *deh\u2083- (\u201cgive\u201d). Compare Aromanian dau, dari, Italian dare, Spanish dar.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["a da (third-person singular present d\u0103, past participle dat)\u00a01st conj.", "to give"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /da/"], "audio": [], "rhymes": ["-a"], "ipa": []}}], "rank": 23, "count": 2027261}, "ca": {"defs": [{"etymology": "From Latin quam. The expression ca \u0219i may derive from Latin quasi.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["ca", "than", "as"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["dec\u00e2t"]}, {"relationshipType": "related terms", "words": ["cam"]}], "examples": ["Am o carte mai bun\u0103 ca aceasta. \u2015 I have a better book than this one.", "Filmul este tot a\u0219a de interesant ca romanul. \u2015 The movie is as interesting as the novel is."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /ka/"], "audio": [], "rhymes": ["-a"], "ipa": []}}, {"etymology": "From Latin quia.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["ca", "(obsolete) because", "(followed by s\u0103) in order to"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(because): pentru c\u0103, \u00eentruc\u00e2t, fiindc\u0103, deoarece"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /ka/"], "audio": [], "rhymes": ["-a"], "ipa": []}}], "rank": 24, "count": 1969644}, "dar": {"defs": [{"etymology": "Uncertain. Probably from a compound of de and iar(\u0103). It may also perhaps come from an intermediate form *dear\u0103, from Latin d\u0113 v\u0113r\u014d, or from d\u0113 e\u0101 r\u0113. See also doar.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["dar", "but"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["\u00eens\u0103"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /dar/"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "Borrowed from Old Church Slavonic \u0434\u0430\u0440\u044a (dar\u016d), from Proto-Slavic *dar\u044a (\u201cgift\u201d).\nAudio(file)\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["dar\u00a0n (plural daruri)", "gift"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["cadou"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /dar/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 25, "count": 1879133}, "se": {"defs": [{"etymology": "From Latin s\u0113.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["se", "(reflexive pronoun) oneself, himself, herself, itself, themselves"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["sine"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /se/"], "audio": [], "rhymes": ["-e"], "ipa": []}}], "rank": 26, "count": 1738684}, "din": {"defs": [{"etymology": "From de + \u00een.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["din (+accusative)", "on, on top of", "from, out of"], "relatedWords": [], "examples": ["din Spaniafrom Spain", "from Spain"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /din/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 27, "count": 1686747}, "fost": {"defs": [{"etymology": "Past participle of fi. Probably formed from fuse, the simple perfect tense, as with *post (pus) from puse for the verb pune.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["fost\u00a0m or n (feminine singular fost\u0103, masculine plural fo\u0219ti, feminine and neuter plural foste)", "(of someone who had a feature, degree, function, name, etc. which they no longer possess) former"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["fost\u00a0m (plural fo\u0219ti, feminine equivalent fost\u0103)", "ex-boyfriend"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [fost]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 28, "count": 1685414}, "care": {"defs": [{"etymology": "From Latin qu\u0101lis, qu\u0101lem. Compare Aromanian cari.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["care", "which"], "relatedWords": [], "examples": ["Care din aceste jocuri este nou?Which of these games is new?", "Which of these games is new?"]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["care", "which, that, who"], "relatedWords": [], "examples": ["El este un om care a v\u0103zut foarte multe lucruri.He is a man who has seen very many things.", "He is a man who has seen very many things."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8kare/"], "audio": [], "rhymes": ["-are"], "ipa": []}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["care\u00a0n\u00a0pl", "plural of car (cart)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["care", "third-person singular/plural present subjunctive of c\u0103ra"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 29, "count": 1675392}, "fi": {"defs": [{"etymology": "Suppletive verb formed from Latin sum, fu\u012b, with the infinitive and subjunctive forms replaced by fier\u012b, present active infinitive of f\u012b\u014d. Latin sum derives from Proto-Italic *ezom, from Proto-Indo-European *h\u2081\u00e9sti (\u201cHe is, he exists\u201d), while f\u012b\u014d and fu\u012b both derive from Proto-Italic *fui\u014d, ultimately from Proto-Indo-European *b\u02b0uH- (\u201cto grow, become, come into being, appear\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["a fi (third-person singular present este or e, past participle fost)\u00a04th conj.", "(with a predicate adjective or predicate nominative) to be", "(with a predicate adjective and an indirect object) to feel (to experience a certain condition)"], "relatedWords": [], "examples": ["Ea este frumoas\u0103. \u2015 She is beautiful.", "Aceasta este o cas\u0103. \u2015 This is a house.", "\u00cemi e frig. \u2015 I feel cold. ", "\u00cemi este r\u0103u. \u2015 I feel sick."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [fi]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 30, "count": 1564273}, "m\u0103": {"defs": [{"etymology": "From Latin me (accusative singular of ego), from Proto-Indo-European *(e)me-.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["m\u0103 (unstressed accusative and reflexive form of eu)", "me (accusative)", "(reflexive) myself"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["mine (stressed form)", "eu"]}], "examples": ["Pute\u021bi s\u0103 m\u0103 ajuta\u021bi, v\u0103 rog?Can you help me, please?", "Can you help me, please?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /m\u0259/"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0259"], "ipa": []}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["m\u0103", "Alternative form of m\u0103i"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /m\u0259/"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0259"], "ipa": []}}], "rank": 31, "count": 1534003}, "eu": {"defs": [{"etymology": "From Vulgar Latin *eo, attested from the 6th century in Romance, from Latin ego, ultimately from Proto-Indo-European *\u00e9\u01f5h\u2082. Akin to Portuguese eu.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["eu", "(nominative form) I"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["eu\u00a0n (plural euri)", "ego"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /jew/, /ew/", "(Colloquial) IPA: /jo/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 32, "count": 1466920}, "aici": {"defs": [{"etymology": "Compound of Latin ad and Vulgar Latin *hicce, from Latin h\u012bc (\u201chere\u201d), from hic (\u201cthis, these\u201d), ultimately from Proto-Indo-European *\u01f5\u02b0i-\u1e31e (\u201cthis, here\u201d). Compare Italian ci, Sicilian ci, Spanish aqu\u00ed, Portuguese aqui, Aromanian atsia.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["aici", "here"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["aci"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [a\u02c8it\u0361\u0283\u02b2]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 33, "count": 1441923}, "sa": {"defs": [{"etymology": "From Vulgar Latin *sa, from Latin sua, the feminine form of suus.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["sa\u00a0f", "feminine singular of s\u0103u: his/her"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["sa\u00a0f (possessive pronouns)", "(preceded by \"a\") his/hers (that which is his or hers)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /sa/"], "audio": [], "rhymes": ["-a"], "ipa": []}}], "rank": 34, "count": 1344576}, "dac\u0103": {"defs": [{"etymology": "From archaic deac\u0103, probably from Latin de quod.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["dac\u0103", "if; supposing"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8da.k\u0259]"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "Feminine of dac.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["dac\u0103\u00a0f", "nominative/accusative feminine singular of dac"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["dac\u0103\u00a0f (uncountable)", "Dacian (language)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: limba dac\u0103"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8da.k\u0259]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 35, "count": 1265397}, "trebuie": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["trebuie (impersonal)", "present indicative of trebui; it is necessary, must, need, have to"], "relatedWords": [], "examples": ["trebuie s\u0103 plec\u0103m \u00een cur\u00e2nd \u2015 we need to leave soon"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8tre.bu.je]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 36, "count": 1178442}, "va": {"defs": [{"etymology": "Probably from the third-person singular present indicative of vrea (\u201cto want\u201d), used in its special conjugation as an auxiliary verb (cf. the first-person voi (\u201c(I) will\u201d), supposedly from Latin *voleo). An alternative etymology is that it began originally as the now rare word in etymology 2 below, from forms of Latin v\u0101dere (\u201cto go\u201d), and was confused with conjugated forms of voi / vrea in Romanian; compare voi c\u00e2nta (\"I will sing\") to the constructions in French je vais chanter and Spanish voy a cantar with the same meaning (literally, \"I go to sing\")", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["(el/ea) va (modal auxiliary, third-person singular form of vrea, used with infinitives to form future indicative tenses)", "(he/she) will"], "relatedWords": [], "examples": ["va fi aici mai t\u00e2rziu?will he/she be here later?", "will he/she be here later?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [va]"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "From Latin v\u0101dit, third person singular present active indicative of v\u0101d\u014d. It is also rarely used as a second person singular imperative form, meaning \"go\", from Latin v\u0101de (and plural form va\u021bi from v\u0101ditis). 16th century Transylvanian documents also display respective variant forms v\u0103 and vare\u021bi.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["va", "(to go), only used in mai va (see usage notes).", "(regional, Cri\u0219ana) go (imperative) (plural va\u021bi)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(to go): merge, duce", "(go): du-te, duce\u021bi-v\u0103"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [va]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 37, "count": 1112739}, "cum": {"defs": [{"etymology": "From Vulgar Latin *quomo, from Latin qu\u014dmodo.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["cum", "how"], "relatedWords": [], "examples": ["Cum \u021bi-ar pl\u0103cea cafeaua? \u2015 How would you like your coffee?"]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["cum", "how", "as, since, because"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [kum]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 38, "count": 1082753}, "si": {"defs": [{"etymology": "From Italian si.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["si\u00a0m (plural si)", "(music) si (musical note B)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 39, "count": 1078118}, "tu": {"defs": [{"etymology": "From Latin t\u016b, from Proto-Italic *t\u016b, from Proto-Indo-European *t\u00fah\u2082.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["tu", "you (singular), thou"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms:  dumneata,  dumneavoastr\u0103"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /tu/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 40, "count": 1042352}, "acum": {"defs": [{"etymology": "From Vulgar Latin *accum modo. Compare Sardinian como.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["acum", "now; right now; at present.", "ago"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["acu", "acuma", "amu"]}, {"relationshipType": "antonyms", "words": ["atunci"]}], "examples": ["Tat\u0103l meu a murit acum patru ani.My father died four years ago.", "My father died four years ago."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [a\u02c8kum]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 41, "count": 1037579}, "a\u015fa": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["a\u015fa", "dative singular of a\u015f"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 42, "count": 964454}, "el": {"defs": [{"etymology": "From Vulgar Latin *illus, from Latin ille.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["el\u00a0m (third-person singular, plural ei, feminine equivalent ea)", "(nominative form) he"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym:  dumnealui"]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["el\u00a0m (stressed accusative form of el)", "(direct object, preceded by preposition, such as \"pe\", \"cu\", \"la\", or \"pentru\") him"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /jel/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 43, "count": 958375}, "ar": {"defs": [{"etymology": "From older Romanian ar\u0103, are, presumably from Latin hab\u0113ret (for the singular) and hab\u0113rent (for the plural). See also are.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["(el/ea) ar (modal auxiliary, third-person singular form of avea, used with infinitives to form conditional tenses)", "(he/she) would"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "verb", "text": ["(ele/ei) ar (modal auxiliary, third-person plural form of avea, used with infinitives to form conditional tenses)", "(they) would"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /ar/"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["ar", "first-person singular present indicative/subjunctive of ara"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /ar/"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "From French are.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["ar\u00a0m (plural ari)", "an are (a unit of area equal to 100 square metres)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /ar/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 44, "count": 938213}, "lui": {"defs": [{"etymology": "From Vulgar Latin *ill\u016bi, which is a form of Latin ill\u012b (dative singular of ille).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["lui\u00a0m (genitive form of el, feminine equivalent ei, plural lor)", "his"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["s\u0103u"]}], "examples": ["Au ceasul lui?Do they have his watch?", "Do they have his watch?"]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["lui\u00a0m (stressed dative form of el, feminine equivalent ei, plural lor)", "(indirect object, third-person singular) to him"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["\u00eei (unstressed form)"]}], "examples": []}, {"partOfSpeech": "article", "text": ["lui", "Genitive/dative article for proper names designating people that morphologically don't permit a suffix."], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["-lui"]}], "examples": ["Casa lui Carmen. \u2015 Carmen's house.", "Asta nu-i place lui Bogdan. \u2015 Bogdan doesn't like this."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /luj/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 45, "count": 927193}, "ceva": {"defs": [{"etymology": "ce +\u200e -va", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ceva", "something"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["orice", "altceva"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [t\u0361\u0283e\u02c8va]"], "audio": [], "hyphenation": ["ce\u2027va"], "ipa": []}}], "rank": 46, "count": 914077}, "c\u00e2nd": {"defs": [{"etymology": "From Latin quand\u014d. Compare Aromanian c\u00e3ndu.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["c\u00e2nd", "when"], "relatedWords": [], "examples": ["C\u00e2nd vom pleca?When are we going to leave?", "When are we going to leave?"]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["c\u00e2nd", "when"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [k\u0268nd]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 47, "count": 900979}, "doar": {"defs": [{"etymology": "Probably from a reduction of the variant form doar\u0103, itself probably from Latin de hora. Alternative etymologies include a Vulgar Latin construction *de volat, alteration of de velit, or that it perhaps resulted from confusion with oare, with an interrogative function, or simply that it derives from a variant of dar (\u201cbut\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["doar", "just, only, merely"], "relatedWords": [], "examples": ["El este doar un copil.He is only a child.", "He is only a child.", "Doar vreau ni\u0219te lapte.I only want some milk.", "I only want some milk."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /do\u032far/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 48, "count": 891182}, "e\u015fti": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["e\u0219ti", "second-person singular present indicative of fi: You are."], "relatedWords": [], "examples": ["e\u0219ti un amic de al lui?are you a friend of his?", "are you a friend of his?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [je\u0283t\u02b2]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 49, "count": 878932}, "ei": {"defs": [{"etymology": "From Latin ill\u012b, nominative masculine plural of ille.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ei\u00a0m\u00a0pl (third-person plural, feminine equivalent ele)", "(nominative form) they (used for an all-male or mixed-sex group)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["dumnealor (polite form)"]}], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ei\u00a0m (stressed accusative form of ei)", "(direct object, preceded by preposition, such as \"pe\", \"cu\", \"la\", or \"pentru\") them (all-male or mixed-sex group)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /jej/"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "From Vulgar Latin *illaei, from Latin illa, from ille.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ei\u00a0f (genitive form of ea, masculine equivalent lui, plural lor)", "her"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["s\u0103u"]}], "examples": ["Ai cartea ei?Do you have her book?", "Do you have her book?"]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ei\u00a0f (stressed dative form of ea, masculine equivalent lui, plural lor)", "to her"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["\u00eei (unstressed form)"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /jej/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 50, "count": 867727}, "ne": {"defs": [{"etymology": "From Vulgar Latin n\u012bs, from Latin nos. Compare n\u0103 (old form) and Aromanian n\u00e3.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ne (unstressed accusative and reflexive form of noi)", "(direct object, first-person plural) us"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["noi (stressed accusative)"]}], "examples": ["El ne urmeaz\u0103.He's following us.", "He's following us."]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ne (unstressed dative and reflexive form of noi)", "(indirect object) (to) us"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["nou\u0103 (stressed dative)"]}], "examples": ["Ele ne dau cadouri.They give us presents.", "They give us presents."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /ne/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 51, "count": 844072}, "mine": {"defs": [{"etymology": "From Latin m\u0113, possibly through a Vulgar Latin root *m\u0113ne, or through analogy with cine, from *quene, from quem. It also possibly acquired this ending through adopting the common Latin accusative inflection -inem. Compare tine, sine. Compare also Aromanian mini, Dalmatian main, Neapolitan mene.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["mine (stressed accusative form of eu)", "(direct object, preceded by preposition, such as \"pe\", \"cu\", \"la\", or \"pentru\") me"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["m\u0103 (unstressed form)"]}], "examples": ["m\u0103 iube\u0219ti pe mine? \u2015 Do you love me?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8mi.ne/"], "audio": [], "rhymes": ["-ine"], "ipa": []}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["mine", "plural of min\u0103"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8mi.ne/"], "audio": [], "rhymes": ["-ine"], "ipa": []}}], "rank": 52, "count": 822643}, "tine": {"defs": [{"etymology": "From Latin t\u0113, as with mine, sine.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["tine (stressed accusative form of tu)", "(direct object, preceded by preposition, such as pe, cu, la, or pentru) you"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["te (unstressed form)"]}], "examples": ["te iubesc pe tineI love you", "I love you"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8ti.ne/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 53, "count": 816508}, "poate": {"defs": [{"etymology": "From putea. Compare Spanish puede que.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["poate", "maybe, possibly"], "relatedWords": [], "examples": ["Poate nu-\u0219i va aminti.Maybe he/she won't remember.", "Maybe he/she won't remember."]}, {"partOfSpeech": "verb", "text": ["poate", "third-person singular present indicative of putea"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8po\u032fate]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 54, "count": 781407}, "pot": {"defs": [{"etymology": "From French pot.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["pot\u00a0n (plural poturi)", "(card games) pot"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [pot]"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["pot", "first-person singular present indicative of putea", "first-person singular present subjunctive of putea", "third-person plural present indicative of putea"], "relatedWords": [], "examples": ["te pot vedea, prostule. \u2015 I can see you, idiot.", "am s\u0103 pot s\u0103 merg cu tine m\u00e2ine diminea\u021b\u0103 \u2015 I'll be able to go with you tomorrow morning.", "calmeaz\u0103-te, nu pot s\u0103-\u021bi str\u0103bat\u0103 g\u00e2ndul. \u2015 calm down, they can't read your mind."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [pot]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 55, "count": 769397}, "voi": {"defs": [{"etymology": "From Latin v\u014ds, from Old Latin v\u014ds, from Proto-Italic *w\u014ds", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["voi", "(nominative form) you (group being addressed)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["dumneavoastr\u0103 (polite form)"]}], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["voi (stressed accusative form of voi)", "(direct object, preceded by preposition, such as \"pe\", \"cu\", \"la\" or \"pentru\") you (group being addressed)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [voj]", "IPA: [vo\u02c8i]"], "audio": [], "rhymes": ["-oj"], "ipa": []}}, {"etymology": "Formed on the basis of voi, the variant first person singular of vrea (normally vreau), possibly from Vulgar Latin *vole\u014d for Latin vol\u014d. Compare Aromanian voi.\nSee also further information at va.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["(eu) voi (modal auxiliary, first-person singular form of vrea, used with infinitives to form future indicative tenses)", "(I) will"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [voj]", "IPA: [vo\u02c8i]"], "audio": [], "rhymes": ["-oj"], "ipa": []}}, {"etymology": "Uncertain. Possibly from voie and influenced by the above and vrea (compare variant vroi). Compare Slavic voliti.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["a voi (third-person singular present voie\u0219te, past participle voit)\u00a04th conj.", "to want", "to want to, intend, be inclined to"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["voin\u021b\u0103"]}], "examples": ["Synonym: vrea", "Synonym: inten\u021biona"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [voj]", "IPA: [vo\u02c8i]"], "audio": [], "rhymes": ["-oj"], "ipa": []}}], "rank": 56, "count": 767849}, "face": {"defs": [{"etymology": "From Latin facere, present active infinitive of faci\u014d, from Proto-Italic *faki\u014d, from Proto-Indo-European *d\u02b0eh\u2081- (\u201cto put, place, set\u201d). The verb's original past participle was fapt, from factum, but was changed and replaced several centuries ago. An alternative third-person simple perfect, fece, from fecit, was also found in some dialects.", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["a face (third-person singular present face, past participle f\u0103cut)\u00a03rd conj.", "(transitive) do, make", "(reflexive) to be made, to be done"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["desface", "fapt"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8fat\u0361\u0283e]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 57, "count": 764243}, "cred": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["cred", "first-person singular present indicative of crede", "first-person singular present subjunctive of crede", "third-person plural present indicative of crede"], "relatedWords": [], "examples": ["Cred c\u0103 e\u0219ti Diavolul, copile.I believe that you are the Devil, child.", "I believe that you are the Devil, child.", "Nu pot s\u0103 cred c\u0103 fratele lui e at\u00e2t de prost.I can't believe his brother is so stupid.", "I can't believe his brother is so stupid.", "Ei nu cred c\u0103 suntem to\u021bi copiii lui Dumnezeu.They don't believe that we are all the children of God.", "They don't believe that we are all the children of God."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [kred]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 58, "count": 752704}, "\u00eemi": {"defs": [{"etymology": "Unstressed form of mie. From Latin mi, dative singular of eg\u014d.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["\u00eemi (unstressed dative form of eu)", "(indirect object, first-person singular) (to) me"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["mie (stressed form)"]}], "examples": ["spune-mi unde este cartea meatell me where my book is!", "tell me where my book is!", "\u00eemi pare r\u0103uI'm sorry", "I'm sorry", "mie \u00eemi place s\u0103 citescI like to read", "I like to read"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u0268m\u02b2]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 59, "count": 738638}, "au": {"defs": [{"etymology": "Probably from a Vulgar Latin *habunt, as a conjugated form of Latin habe\u014d.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["au", "third-person plural present indicative of avea"], "relatedWords": [], "examples": [" have"]}, {"partOfSpeech": "verb", "text": ["au", "(ele/ei) au (modal auxiliary, third-person plural form of avea, used with past participles to form perfect compus tenses)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["am", "ai", "a", "a\u021bi"]}], "examples": [" have "]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /aw/"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "From Latin aut.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["au", "(rare, regional, archaic) or"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["sau, ori"]}], "examples": ["Dar cum ai vrea s\u0103 m\u0103 cobor?Au nu-n\u021belegi tu oare,Cum c\u0103 eu sunt nemuritor,\u0218i tu e\u0219ti muritoare?\nBut how would I descend to thee?Or don't you understand,That I am immortalAnd thou a mortal art?", "But how would I descend to thee?Or don't you understand,That I am immortalAnd thou a mortal art?"]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["au", "(interrogative, rhetorical) well?, (now) really?"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["oare"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /aw/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 60, "count": 722786}, "mea": {"defs": [{"etymology": "From Latin mea, feminine of meus.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["mea", "feminine singular of meu"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["mea\u00a0f (possessive pronouns)", "(preceded by \"a\") mine"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [me\u032fa]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 61, "count": 710636}, "spus": {"defs": [{"etymology": "Past participle of spune.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["spus\u00a0m or n (feminine singular spus\u0103, masculine plural spu\u0219i, feminine and neuter plural spuse)", "said"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["spus\u00a0f (plural spuse)", "saying"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "verb", "text": ["spus (past participle of spune)", "past participle of spune"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /spus/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 62, "count": 688861}, "\u015ftiu": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["\u0219tiu", "inflection of \u0219ti:"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u0283tiu]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 63, "count": 667755}, "unde": {"defs": [{"etymology": "From Latin unde.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["unde", "where"], "relatedWords": [], "examples": ["Unde ai fost ieri?Where were you yesterday?", "Where were you yesterday?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8unde]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 64, "count": 665674}, "v\u0103": {"defs": [{"etymology": "Compare the corresponding ne for noi. Compare also Italian vi.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["v\u0103 (unstressed accusative and reflexive form of voi)", "(direct object, second-person plural) you (group being addressed)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["voi (stressed accusative)"]}], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["v\u0103 (unstressed dative and reflexive form of voi)", "(indirect object) (to) you (group being addressed)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["vou\u0103 (stressed dative)"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /v\u0259/"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0259"], "ipa": []}}], "rank": 65, "count": 642150}, "meu": {"defs": [{"etymology": "From Latin meus, from Proto-Italic *meos.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["meu\u00a0m or n (feminine singular mea, masculine plural mei, feminine and neuter plural mele)", "(genitive form of eu used as a possessive determiner) my"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["meu\u00a0m or n", "(preceded by \"al\") mine"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /mew/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 66, "count": 641192}, "ea": {"defs": [{"etymology": "From Latin illa, feminine of ille.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ea\u00a0f (third-person singular, plural ele, masculine equivalent el)", "(nominative form) she"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["dumneaei (polite form)"]}], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ea\u00a0f (stressed accusative form of ea)", "(direct object, preceded by preposition, such as \"pe\", \"cu\", \"la\", or \"pentru\") her"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["el (third-person masculine singular)", "ei (third-person masculine plural)", "ele (third-person feminine plural)"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /ja/"], "audio": [], "rhymes": ["-a"], "ipa": []}}], "rank": 67, "count": 640726}, "mult": {"defs": [{"etymology": "From Latin multus, from the Proto-Indo-European *ml\u0325tos (\u201ccrumbled, crumpled\u201d, past passive participle).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["mult\u00a0m or n (feminine singular mult\u0103, masculine plural mul\u021bi, feminine and neuter plural multe)", "(indefinite, in the singular) much", "(indefinite, in the plural) many", "(definite, in the singular) the large amount of", "(definite, in the plural) the many"], "relatedWords": [], "examples": ["Mul\u021bi oameni care vin aici sunt mul\u021bumi\u021bi.Many people who come here are happy.", "Many people who come here are happy.", "Mul\u021bii oameni care vin aici sunt mul\u021bumi\u021bi.The many people who come here are happy.", "The many people who come here are happy."]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["mult", "much"], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["pu\u021bin"]}], "examples": ["Acesta este mult mai bun dec\u00e2t cel\u0103lalt film pe care l-am v\u0103zut.This is much better than the other film I saw.", "This is much better than the other film I saw."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /mult/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 68, "count": 618175}, "vreau": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["vreau", "first-person singular present indicative/subjunctive of vrea", "(rare) third-person singular imperfect indicative of vrea"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: voiau, vroiau"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [vre\u032faw]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 69, "count": 608321}, "s-a": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": ["IPA: /sa/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 70, "count": 604547}, "despre": {"defs": [{"etymology": "de + spre. Compare Latin composition de super.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["despre (+accusative)", "about"], "relatedWords": [], "examples": ["ce a spus despre mine?what did he say about me?", "what did he say about me?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8de.spre]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 71, "count": 597608}, "vrei": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["vrei", "inflection of vrea:"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [vrej]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 72, "count": 591530}, "sau": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Latin seu, a form of s\u012bve, and perhaps influenced by Latin aut (Romanian au).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["sau", "or"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["ori"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [saw]"], "audio": [], "homophones": ["s-au"], "ipa": []}}], "rank": 73, "count": 568030}, "tot": {"defs": [{"etymology": "From Latin t\u014dtus. Compare Aromanian tut, Catalan tot, French tout, Italian tutto, Portuguese todo, Spanish todo.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["tot\u00a0m or n (feminine singular toat\u0103, masculine plural to\u021bi, feminine and neuter plural toate)", "all, (the) whole", "(in the plural) all, every"], "relatedWords": [], "examples": ["Tot timpu m\u0103 enervezi. \u2015 You annoy me all the time."]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["tot", "everything", "everyone"], "relatedWords": [], "examples": ["Tot ce faci conteaz\u0103. \u2015 Everything you do matters.", "V\u0103 mul\u021bumesc tuturor. \u2015 I thank you all."]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["tot\u00a0n (uncountable)", "the whole, entirety", "crucial part, crux"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: \u00eentreg, unitate", "Synonyms: lume, univers"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /tot/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 74, "count": 566944}, "foarte": {"defs": [{"etymology": "From the Latin adjective fortis, fortem, from Old Latin forctis, fortis, from Proto-Indo-European *b\u02b0er\u01f5\u02b0- (\u201cto rise, high, hill\u201d). Compare French fort in its meaning of \"strongly\". In older Romanian, the word was also used as a freestanding adverbial, in addition to simply as an intensifier. Cf. also Occitan f\u00f2r\u00e7a with the same semantic development.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["foarte", "very"], "relatedWords": [], "examples": ["Ea este foarte frumoas\u0103.She is very beautiful.", "She is very beautiful.", "Eu sunt foarte bine, mul\u021bumesc.I am very well, thank you.", "I am very well, thank you.", "Am uitat s\u0103 fac ceva foarte important...I forgot to do something really important...", "I forgot to do something really important..."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8fo\u032farte]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 75, "count": 565929}, "pare": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["pare", "third-person singular present indicative of p\u0103rea"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8pa.re/"], "audio": [], "rhymes": ["-are"], "ipa": []}}], "rank": 76, "count": 559584}, "acolo": {"defs": [{"etymology": "From Vulgar Latin *accum illoc, from a compound of Latin eccum + illoc. Compare Aromanian aclo, cf. also Portuguese acol\u00e1.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["acolo", "there"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["acolea", "\u00eencolo"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /a\u02c8ko.lo/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 77, "count": 556825}, "chiar": {"defs": [{"etymology": "From Latin cl\u0101rus, from Proto-Indo-European *kelh\u2081- (\u201cto call, shout\u201d). Doublet of clar, which was a borrowing. Used almost always as an adverb in modern speech (compare Latin pure, adverb form of purus). The old adjective form is only found in old texts and in some expressions such as \"din chiar senin\" or \"ap\u0103 chioar\u0103\" (\"clear or pure water\"), where it was influenced phonetically by the unrelated word chior.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["chiar", "even", "just"], "relatedWords": [], "examples": ["chiar dac\u0103 \u2015 even if", "chiar acum \u2015 just now", "chiar a\u0219a \u2015 just like that "]}, {"partOfSpeech": "adjective", "text": ["chiar\u00a0m or n (feminine singular chiar\u0103, masculine plural chiari, feminine and neuter plural chiare)", "(obsolete) clear"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["clar"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /kjar/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 78, "count": 551893}, "in": {"defs": [{"etymology": "From Latin l\u012bnum (\u201cflax\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["in\u00a0n (plural inuri)", "flax"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["inar", "ie"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /in/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 79, "count": 539348}, "noi": {"defs": [{"etymology": "From Latin n\u014ds, from Proto-Italic *n\u014ds.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["noi (first-person plural)", "(nominative form) we"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["noi (stressed accusative form of noi)", "(direct object, preceded by preposition, such as \"pe\", \"cu\", \"la\", or \"pentru\") us"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /noj/"], "audio": [], "rhymes": ["-oj"], "ipa": []}}, {"etymology": "Forms of the adjective nou", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["noi", "masculine/feminine/neuter plural nominative/accusative of nou (\u201cnew\u201d)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /noj/"], "audio": [], "rhymes": ["-oj"], "ipa": []}}], "rank": 80, "count": 538727}, "bun\u0103": {"defs": [{"etymology": "Forms of the adjective bun", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["bun\u0103", "nominative/accusative feminine singular of bun"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8bun\u0259]"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "Short for bun\u0103 ziua, bun\u0103 diminea\u021ba, or bun\u0103 seara.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["bun\u0103", "hey! hi!"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8bun\u0259]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 81, "count": 537111}, "ta": {"defs": [{"etymology": "From Vulgar Latin *ta, from Latin tua, feminine of tuus.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["ta", "feminine singular of t\u0103u (\u201cyour\u201d)"], "relatedWords": [], "examples": ["Dani are cartea ta.Dani has your book.", "Dani has your book."]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ta\u00a0f (possessive pronouns preceded by a)", "yours (singular)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /ta/"], "audio": [], "rhymes": ["-a"], "ipa": []}}], "rank": 82, "count": 532503}, "era": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["era", "third-person singular imperfect indicative of fi: he/she was (being)"], "relatedWords": [], "examples": ["el era pierduthe was lost", "he was lost", "el era sarcastiche was being sarcastic", "he was being sarcastic"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [je\u02c8ra]", "IPA: [\u02c8era]"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["era\u00a0f", "definite nominative/accusative singular of er\u0103"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [je\u02c8ra]", "IPA: [\u02c8era]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 83, "count": 521730}, "nimic": {"defs": [{"etymology": "From Latin nem\u012bca, from ne- + m\u012bca. Compare Old French ne ... mie, Old Venetian nemiga. Compare also Italian mica.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["nimic", "nothing", "anything"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(slang) ioc", "(slang) canci"]}, {"relationshipType": "related terms", "words": ["mic\u0103"]}], "examples": ["E u\u0219or a scrie versuri, / C\u00e2nd nimic nu ai a spune [...]It is easy to write verses, / When you have nothing to say [...]", "It is easy to write verses, / When you have nothing to say [...]"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /ni\u02c8mik/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 84, "count": 516329}, "faci": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["faci", "second-person singular present indicative/subjunctive of face"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [fat\u0361\u0283\u02b2]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 85, "count": 506806}, "are": {"defs": [{"etymology": "Cf. Latin hab\u0113ret, habuerit. Compare Aromanian ari. See also Romanian ar, used in a periphrastic construction of the conditional.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["are", "third-person singular present indicative of avea"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8are/"], "audio": [], "rhymes": ["-are"], "ipa": []}}], "rank": 86, "count": 505733}, "f\u0103cut": {"defs": [{"etymology": "From face. Replaced the older fapt.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["f\u0103cut\u00a0m or n (feminine singular f\u0103cut\u0103, masculine plural f\u0103cu\u021bi, feminine and neuter plural f\u0103cute)", "done; made"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "verb", "text": ["f\u0103cut (past participle of face)", "past participle of face"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [f\u0259\u02c8kut]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 87, "count": 504982}, "cine": {"defs": [{"etymology": "From Vulgar Latin *quene, from Latin quem, accusative singular of qu\u012b, from Old Latin quei, from Proto-Italic *k\u02b7oi, from Proto-Indo-European *k\u02b7is, *k\u02b7os. Compare Aromanian tsini, Sardinian ch\u00edne, Spanish quien, Dalmatian ci.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["cine (genitive/dative cui)", "who"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8t\u0361\u0283i.ne/"], "audio": [], "rhymes": ["-ine"], "ipa": []}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["cine\u00a0f\u00a0pl", "plural of cin\u0103"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8t\u0361\u0283i.ne/"], "audio": [], "rhymes": ["-ine"], "ipa": []}}], "rank": 88, "count": 489338}, "nici": {"defs": [{"etymology": "From Latin neque. Compare Aromanian nitsi.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["nici", "not even"], "relatedWords": [], "examples": ["Nu-mi place nici unul dintre eiI don't like even one of them. ", "I don't like even one of them. ", "N-o s\u0103 vii cu mine, nici pentru a m\u00e2nca cea mai delicioas\u0103 m\u00e2ncare din toat\u0103 lumea?You won't come with me, not even to eat the best food in the world?", "You won't come with me, not even to eat the best food in the world?"]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["nici", "neither... nor"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["niciun"]}], "examples": ["Nu vreau nici lapte nici ap\u0103I want neither milk nor water", "I want neither milk nor water"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [nit\u0283\u02b2]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 89, "count": 483812}, "putea": {"defs": [{"etymology": "From Vulgar Latin *pot\u0113re, from Latin posse, with the infinitive remodeled according to Classical conjugations such as pot\u0113s (\u201cyou can\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["a putea (third-person singular present poate, past participle putut)\u00a02nd conj.", "to be able to; can, could, may"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["poten\u021b\u0103", "potent", "putin\u021b\u0103"]}], "examples": ["Nu pot \u00een\u021belege ce zici.I can't understand what you're saying.", "I can't understand what you're saying.", "Pot s\u0103 stau aici?May I sit here?", "May I sit here?", "Poate s\u0103 vin\u0103?Can he/she come?", "Can he/she come?", "Pute\u021bi s\u0103 m\u0103 ajuta\u021bi, v\u0103 rog?Can you help me, please? ", "Can you help me, please? ", "Po\u021bi s\u0103 m\u0103 aju\u021bi, te rog?Can you help me, please? ", "Can you help me, please? "]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /pu\u02c8te\u032fa/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 90, "count": 477731}, "\u015ftii": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["\u0219tii", "second-person singular present indicative/subjunctive of \u0219ti"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u0283ti\u02d0]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 91, "count": 462315}, "fac": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["fac", "first-person singular present indicative/subjunctive of face", "third-person plural present indicative of face"], "relatedWords": [], "examples": ["Doresc s\u0103 fac ceva.I want to do something.", "I want to do something."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [fak]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 92, "count": 455806}, "fie": {"defs": [{"etymology": "From Latin f\u012bat, third-person singular present passive subjunctive of fi\u014d.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["fie", "third-person singular present subjunctive of fi", "third-person plural present subjunctive of fi"], "relatedWords": [], "examples": ["are s\u0103 fie obosit\u0103 c\u00e2nd se revineshe's going to be tired when she returns", "she's going to be tired when she returns", "vreau c\u0103 ei s\u0103 fie aici la opt exactI want them to be here exactly at eight.", "I want them to be here exactly at eight."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8fi.e]"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "From Latin f\u012blia.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["fie\u00a0f (plural fii)", "(popular) daughter"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["fiic\u0103", "fat\u0103"]}, {"relationshipType": "related terms", "words": ["fiu"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8fi.e]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 93, "count": 446941}, "nevoie": {"defs": [{"etymology": "Borrowed from Old Church Slavonic \u043d\u0435\u0432\u043e\u043b\ua657 (nevolja), from Proto-Slavic *nevo\u013ea. Compare Serbo-Croatian nevolja; compare also the Albanian nevoj\u00eb, which was also borrowed from Slavic.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["nevoie\u00a0f (plural nevoi)", "need, necessity", "want, demand"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["voie"]}], "examples": ["Am nevoie de ajutor.I need help.", "I need help."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /ne\u02c8vo.je/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 94, "count": 438630}, "trebui": {"defs": [{"etymology": "Borrowed from Old Church Slavonic \u0442\u0440\u0463\u0431\u043e\u0432\u0430\u0442\u0438 (tr\u011bbovati).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["a trebui (third-person singular present trebuie, past participle trebuit)\u00a04th conj.", "(auxiliary) to be necessary, to need to, to have to", "(transitive) to need, to be in need of"], "relatedWords": [], "examples": ["Va trebui s\u0103 fac ceva. \u2015 I will have to do something.", "Sunt multe lucruri care trebuie f\u0103cute. \u2015 There are many things that need to be done.", "Aceste puncte trebuie fi luate \u00een considerare. \u2015 These points have to be taken into consideration.", "Synonym: avea nevoie de", "\u00cemi trebuie o vacan\u021b\u0103. \u2015 I need a vacation."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /tre.bu.\u02c8i/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 95, "count": 437007}, "r\u0103u": {"defs": [{"etymology": "From Late Latin reus (\u201cbad\u201d), from Latin reus (\u201cdefendant, accused\u201d). Compare Dalmatian ri (\u201cbad\u201d), Italian rio (\u201cwicked\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["r\u0103u\u00a0m or n (feminine singular rea, masculine plural r\u0103i, feminine and neuter plural rele)", "bad", "wrong", "sick"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["prost"]}, {"relationshipType": "antonyms", "words": ["bun"]}], "examples": ["Nu am mai v\u0103zut niciodat\u0103 un om at\u00e2t de r\u0103u. \u2015 I have never seen such a bad man.", " \u00eei este r\u0103u. \u2015 He feels sick."]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["r\u0103u", "badly, poorly"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["prost"]}, {"relationshipType": "antonyms", "words": ["bine"]}], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["r\u0103u\u00a0n (plural rele)", "evil"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /r\u0259w/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 96, "count": 433822}, "atunci": {"defs": [{"etymology": "From Latin ad + *tunce, archaic form of tunc. Compare Aromanian atuntsi~atunts. More distantly related to Spanish entonces, Portuguese ent\u00e3o, and Sicilian ntonzi.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["atunci", "then (at that time), next"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /a\u02c8tunt\u0361\u0283\u02b2/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 97, "count": 415741}, "timp": {"defs": [{"etymology": "From Latin tempus (\u201ctime\u201d), from Proto-Indo-European *tempos (\u201cstretch\u201d), from the root *temp- (\u201cto stetch, string\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["timp\u00a0n (plural timpuri)", "time", "weather"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["timpuriu"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [timp]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 98, "count": 403747}, "t\u0103u": {"defs": [{"etymology": "From Latin tuus, probably through an intermediate Vulgar Latin root *tous or *teus. Ultimately from Proto-Italic *towos.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["t\u0103u\u00a0m or n (feminine singular ta, masculine plural t\u0103i, feminine and neuter plural tale)", "(genitive form of tu, used as a possessive determiner) your (singular)"], "relatedWords": [], "examples": ["Care  este fiul t\u0103u? \u2015 Which  is your son?"]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["t\u0103u\u00a0m or n", "(preceded by \"al\") yours (singular)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /t\u0259w/"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "From Hungarian t\u00f3.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["t\u0103u\u00a0n (plural t\u0103uri)", "pond, mountain lake"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /t\u0259w/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 99, "count": 399241}}