{"_updated": false, "e": {"rank": 0, "defs": [{"etymology": "From Latin \u0113 (the name of the letter E).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["e\u00a0f (invariable)", "The name of the Latin-script letter E.; e"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-e"], "hyphenation": ["e"], "ipa": []}}, {"etymology": "From Latin et.", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["e", "and"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-e"], "hyphenation": ["e"], "ipa": []}}]}, "non": {"rank": 1, "defs": [{"etymology": "From Latin n\u014dn.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["non", "not", "un-", "don't"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-on"], "hyphenation": ["non"], "ipa": []}}]}, "che": {"rank": 2, "defs": [{"etymology": "From Latin quid(but also usurping some roles of Latin quod), from Proto-Indo-European *k\u02b7id, compare *k\u02b7is.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["che", "(interrogative) what; which", "(relative) who; whom; which; nominative and accusative case"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: cosa, che cosa", "Synonym: il quale"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-e"], "hyphenation": ["che"], "ipa": []}}, {"etymology": "From Latin quod, ultimately from Proto-Indo-European *k\u02b7od.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["che", "that", "than", "when", "let, may"], "relatedWords": [], "examples": ["che la sfida abbia inizio! \u2015 let the challenge begin!", "che Dio ti aiuti \u2015 may God help you"]}, {"partOfSpeech": "determiner", "text": ["che (invariable)", "some (a remarkable); what (intensifier to begin a sentence)"], "relatedWords": [], "examples": ["che festa! \u2015 what a party!"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-e"], "hyphenation": ["che"], "ipa": []}}]}, "di": {"defs": [{"etymology": "From Latin d\u0113.", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["di", "Used to indicate possession, after the thing owned and before the owner; of; \u2019s", "from", "by, of, \u2019s", "than", "Used in superlative forms; in, of", "about, on, concerning", "Expresses composition; of, made of, in or more often omitted", "(followed by an infinitive) to or omitted", "Used with the definite article in partitive constructions; some", "Used in some expressions in a partitive-like function, often without article."], "relatedWords": [], "examples": ["L\u2019ira di Apollo \u2015 Apollo\u2019s wrath ", "la coda del cane \u2015 the dog\u2019s tail", "Canto dello sciatore \u2015 Song of the skier", "Dichiarazione Universale dei Diritti dell\u2019UomoUniversal declaration of the Rights of [the] Man", "Universal declaration of the Rights of [the] Man", "Simbolo degli Apostoli \u2015 Signs of the Apostles", "Manifesto della cucina futurista \u2015 Manifesto of the futurist kitchen", "Dei delitti e delle peneOf [the] crimes and [of the] punishments", "Of [the] crimes and [of the] punishments", "Lei \u00e8 di Monreale in Sicilia, ma adesso vive a RomaShe's from Monreale in Sicily, but she now lives in Rome", "She's from Monreale in Sicily, but she now lives in Rome", "La mia canzone preferita degli U2? 'One'\u00a0!My favorite song by U2? 'One'!", "My favorite song by U2? 'One'!", "La Divina Commedia di Dante AlighieriThe Divine Comedy by Dante Alighieri", "The Divine Comedy by Dante Alighieri", "Jack \u00e8 pi\u00f9 alto di sua moglie, Joan.Jack is taller than his wife, Joan.", "Jack is taller than his wife, Joan.", "Biden ha detto che l'economia USA \u00e8 in condizioni peggiori di quanto pensasseBiden says US economy is in worse shape than he thought.", "Biden says US economy is in worse shape than he thought.", "Pont Neuf \u00e8 il pi\u00f9 antico ponte di ParigiPont Neuf is the oldest bridge in Paris.", "Pont Neuf is the oldest bridge in Paris.", "Euclide scrisse diversi libri di matematica.Euclid wrote many books on mathematics.", "Euclid wrote many books on mathematics.", "Parliamo di sentimenti. \u2015 Let's talk about feelings.", "Sei Nazioni: la Scozia gioca con l'Italia in un incontro decisivo per il cucchiaio di legno.Six Nations: Scotland meet Italy today in a wooden-spoon decider.", "Six Nations: Scotland meet Italy today in a wooden-spoon decider.", "Ho comprato una collana d'oro bianco.I bought a white gold necklace.", "I bought a white gold necklace.", "Lei ha detto di non preoccuparsi.She said not to worry.", "She said not to worry.", "Che devo fare se penso di avere un virus nel mio computer?What should I do if I believe I have a virus on my computer?", "What should I do if I believe I have a virus on my computer?", "Vuoi dell'acqua? \u2015 Would you like some water?", "penso di s\u00ec \u2015 I think so", "niente di meglio \u2015 nothing better", "Che c\u2019\u00e8 di nuovo? \u2015 What's new?"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "hyphenation": ["d\u00ec"], "ipa": []}}, {"etymology": "From Latin d\u0113 (the name of the letter D).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["di\u00a0f (invariable)", "The name of the Latin-script letter D.; dee"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "hyphenation": ["d\u00ec"], "ipa": []}}], "rank": 3, "count": "5880995"}, "la": {"defs": [{"etymology": "From Latin illa(m), feminine form of ille.", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["la\u00a0f\u00a0sg (plural le)", "the"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["la\u00a0f\u00a0sg (plural le, masculine lo)", "(accusative) her, it", "(accusative, formal) you (term of respect)"], "relatedWords": [], "examples": ["La vedo. \u2015 I see her.", "[\u2026]  una improvvisa timidezza per\u00f2 la immobilizza  [\u2026]  [\u2026]  a sudden timidity immobilized her though  [\u2026]", "[\u2026]  a sudden timidity immobilized her though  [\u2026]", "La vedo. \u2015 I see you.", "Scusi se la disturbo. \u2015 Sorry to bother you."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-a"], "hyphenation": ["l\u00e0"], "ipa": []}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["la\u00a0m (invariable)", "(music) la (musical note)", "(music) A (musical note and scale)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-a"], "hyphenation": ["l\u00e0"], "ipa": []}}], "rank": 4, "count": "3887197"}, "il": {"defs": [{"etymology": "From the older form lo, via an intermediate form l, from Latin illum, ultimately from ille. The initial i is a svarabhakti vowel added to the form l in order to make the pronunciation easier.", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["il\u00a0m\u00a0sg (plural i)", "the"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-il"], "hyphenation": ["il"], "ipa": []}}], "rank": 5, "count": "3726599"}, "un": {"defs": [{"etymology": "From uno, from Latin \u016bnus (\u201cone\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["un\u00a0m", "Apocopic form of uno: a, an"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "numeral", "text": ["un (apocopated)", "Apocopic form of uno: one"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["un\u00a0m (apocopate)", "Apocopic form of uno: one (indefinite pronoun)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-un"], "hyphenation": ["un"], "ipa": []}}], "rank": 6, "count": "3555300"}, "a": {"defs": [{"etymology": "From Latin \u0101 (the name of the letter A).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["a\u00a0f (invariable)", "a, the name of the Latin-script letter A"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-a"], "hyphenation": ["a"], "ipa": []}}, {"etymology": "From Latin ad. In a few phrases, a stems from Latin a, ab.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["a", "in", "at", "to", "Indicates the direct object, mainly to avoid confusion when it, the subject, or both are displaced, or for emphasis"], "relatedWords": [], "examples": ["A me non importa. It doesn\u2019t matter to me.", "It doesn\u2019t matter to me.", "A lei non piace, ma a lui piace molto. She doesn't like it, but he likes it very much.", "She doesn't like it, but he likes it very much."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["a", "Misspelling of ha."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 7, "count": "3451723"}, "per": {"defs": [{"etymology": "From Latin per.", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["per", "for", "to (indicates direction)", "through", "in or on", "by", "with", "as"], "relatedWords": [], "examples": ["Ma io l'ho fatto per te! \u2015 But I did it for you!", "Te lo vendo per appena trecento euro \u2015 I'll sell it you for only three hundred euro", "Ho studiato per tre ore \u2015 I studied for three hours", "Questo \u00e8 il treno per Londra \u2015 This is the train for London", "Sono passato per il centro \u2015 I passed through the center", "Camminava ansiosamente per la stanza \u2015 He was pacing anxiously about the room", "Te lo invio per posta \u2015 I'll send it to you by post"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-er"], "hyphenation": ["per"], "ipa": []}}], "rank": 8, "count": "2866558"}, "\u00e8": {"defs": [{"etymology": "From Latin est, ultimately from Proto-Indo-European *h\u2081\u00e9sti.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["\u00e8", "third-person singular present indicative of essere; is"], "relatedWords": [], "examples": ["Se non \u00e8 vero, \u00e8 ben trovatoIf it is not true, it is a good story.", "If it is not true, it is a good story."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b"], "hyphenation": ["\u00e8"], "ipa": []}}], "rank": 9, "count": "2559257"}, "in": {"defs": [{"etymology": "From Latin in.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["in", "in", "to", "into", "by", "on", "Marker of way or manner."], "relatedWords": [], "examples": ["Ho qualcosa in tasca. \u2015 I have something in my pocket.", "Partir\u00f2 in primavera. \u2015 I will be leaving in spring.", "Vado in quinta elementare. \u2015 I'm in fifth grade.", "Sono andato in panetteria. \u2015 I went to the bakery.", "Vado a scuola in autobus. \u2015 I go to school by bus.", "Ho messo un cappello in testa. \u2015 I put a hat on my head.", "Metti il pane in tavola. \u2015 Put the bread on the table.", "riso in bianco \u2015 plain rice ", "camminare in punta di piedi \u2015 to walk on the tips of one's toes"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-in"], "hyphenation": ["\u00ecn"], "ipa": []}}], "rank": 10, "count": "2156931"}, "una": {"defs": [{"etymology": "From Latin \u016bna, feminine of \u016bnus.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "numeral", "text": ["una", "feminine singular of uno"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "article", "text": ["una", "feminine singular of uno"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["una", "feminine singular of uno"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-una"], "hyphenation": ["\u00f9\u2027na"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8u.na", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 11, "count": "2153925"}, "mi": {"defs": [{"etymology": "From Latin m\u0113 and, as an indirect object pronoun, possibly in part from Latin mihi.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["mi (first person, objective case)", "me", "(dative) (to) me"], "relatedWords": [], "examples": [" non mi piace. / Non mi piace . \u2015  not likes to me. / I do not like . / To me not likes .", " mi piace. / Mi piace . \u2015  likes to me. / I like . / To me likes .", "Synonym: a me"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "hyphenation": ["m\u00ec"], "ipa": [{"ipa": "mi", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8mi", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8mi", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8mi", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["mi", "(music) the third note, mi", "E (musical note or key)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "hyphenation": ["m\u00ec"], "ipa": [{"ipa": "mi", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8mi", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8mi", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8mi", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["mi\u00a0m or f (invariable)", "mu (Greek letter)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "hyphenation": ["m\u00ec"], "ipa": [{"ipa": "mi", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8mi", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8mi", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8mi", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 12, "count": "2013071"}, "sono": {"defs": [{"etymology": "From Latin sum.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["sono", "first-person singular present indicative of essere: (I) am, I'm"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254no"], "hyphenation": ["s\u00f2\u2027no"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8so.no", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8so.no", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8s\u0254.no", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Latin sunt.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["sono", "third-person plural present indicative of essere: (they) are, they're"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254no"], "hyphenation": ["s\u00f2\u2027no"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8so.no", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8so.no", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8s\u0254.no", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["sono", "Alternative form of suono"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254no"], "hyphenation": ["s\u00f2\u2027no"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8so.no", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8so.no", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8s\u0254.no", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 13, "count": "2005178"}, "ho": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["ho", "first-person singular present indicative of avere (\u201cI have\u201d)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8\u0254", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8\u0254", "kind": "some parts of Central Italy", "extra": ""}]}}], "rank": 14, "count": "1823350"}, "l'": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["l\u2019\u00a0m or f (definite)", "(before a vowel) Apocopic form of il/lo, la: the"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["l\u2019\u00a0m or f (apocopate)", "(before vowels) Apocopic form of lo, la: him, her, it"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "l", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 15, "count": "1819882"}, "si": {"defs": [{"etymology": "From Latin se (\u201chim-, her-, it-, themselves\u201d, reflexive third-person pronoun). Cognate with Spanish se and Portuguese se and si.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["si", "(reflexive) oneself, himself, herself, itself, themselves", "(reciprocal pronoun) each other, one another", "(indefinite) one, you, we, they, people", "(si passivante) Used to form the passive voice of a verb; it"], "relatedWords": [], "examples": ["Il tuo gatto si lava sul mio letto. \u2015 Your cat cleans himself/itself on my bed.", "La tua gatta si lava sul mio letto. \u2015 Your cat cleans herself on my bed.", "Marco si \u00e8 rotto il braccio. \u2015 Marco has broken his arm.", "Carlo e Laura si amano. \u2015 Carlo and Laura love each other.", "In Italia si pranza intorno all'una. \u2015 In Italy they eat lunch around 13.", "In Italia si tende ad andare a letto tardi. \u2015 In Italy, people tend to go to bed late.", "Si dice che Maria volesse uccidere Giovanni. \u2015 It is said that Maria wanted to kill Giovanni.", "Da questa finestra si vede la banca. \u2015 From this window, one can see the bank.", "Si vende latte. / Vendesi latte. \u2015 Milk for sale.", "Non si accettano carte di credito. \u2015 Credit cards are not accepted."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "hyphenation": ["si"], "ipa": [{"ipa": "si", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "IPA(key): /\u02c8si/, /\u02c8si/*\nRhymes: -i\nHyphenation: s\u00ec\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["si", "(music) si (musical note B)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 16, "count": "1772472"}, "ha": {"defs": [{"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["ha", "third-person singular present indicative of avere"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-a"], "hyphenation": ["ha"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8a", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8a", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "a", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["ha", "ah! (usually ironic or sarcastic)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: ah"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-a"], "hyphenation": ["ha"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8a", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8a", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "a", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 17, "count": "1662783"}, "ma": {"defs": [{"etymology": "From Latin magis.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["ma", "but"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["ma f", "Abbreviation of mamma."], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["ma", "(informal, emphatic) indicates emotion or emphasis", "(informal) used to introduce a new topic or a question"], "relatedWords": [], "examples": ["Ma che carino! \u2015 Oh, how cute!", "Ma...tu sei di Roma? \u2015 So...you're from Rome?"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-a"], "hyphenation": ["m\u00e0"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8ma", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8ma", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 18, "count": "1650248"}, "lo": {"defs": [{"etymology": "From Vulgar Latin illu, from Latin illum, illud, the accusative singular of ille, by dropping il- and -m. \n", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["lo\u00a0m\u00a0sg (plural gli)", "The form of il that is used before the so-called impure consonants, that is, s+consonant (impure s), gn, pn, ps, x or z; before a vowel it becomes l'; the"], "relatedWords": [], "examples": ["l\u2019osso \u2015 the bone", "lo stato \u2015 the state", "lo zio \u2015 the uncle"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-o"], "hyphenation": ["lo"], "ipa": [{"ipa": "lo", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "lo", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Latin illum, the accusative singular of ille.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["lo\u00a0m\u00a0sg (plural li, female la)", "(accusative) him", "(accusative) it, this or that thing"], "relatedWords": [], "examples": ["Lo conosci? \u2015 Do you know him?", "Synonym: ci\u00f2", "Quando te lo diedi. \u2015 When I gave it to you."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-o"], "hyphenation": ["lo"], "ipa": [{"ipa": "lo", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "lo", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 19, "count": "1507340"}, "cosa": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Latin causa. Doublet of the borrowing causa. The pronoun is a clipping of che cosa.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["cosa\u00a0f (plural cose)", "thing, matter"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["cosa", "what?", "what!"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254za,", "(traditional)", "-\u0254sa"], "hyphenation": ["c\u00f2\u2027sa"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8k\u0254.za", "kind": "Central and Southern Italy", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8k\u0254.sa", "kind": "Central and Southern Italy", "extra": "traditional"}, {"ipa": "\u02c8k\u0254.za", "kind": "Northern Italy", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8k\u0254.sa", "kind": "Northern Italy, dialects", "extra": ""}]}}], "rank": 20, "count": "1462858"}, "con": {"defs": [{"etymology": "From Latin cum (\u201cwith\u201d), from Proto-Italic *kom, from Proto-Indo-European *\u1e31\u00f3m (\u201cnext to, at, with, along\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["con", "with, together", "(rowing) coxed"], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["senza"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-on"], "hyphenation": ["con"], "ipa": [{"ipa": "kon", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 21, "count": "1440540"}, "no": {"defs": [{"etymology": "From Latin n\u014dn.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["no", "no", "not", "(by ellipsis) Used to replace negated nouns or adjectives; non-, not", "Used at the end of a sentence as a sort of tag question or to emphasize a statement; isn't it so, right"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["nossignore", "s\u00ec e no", "uno s\u00ec e uno no"]}], "examples": ["Antonym: s\u00ec", "dire di no \u2015 to say no", "Vieni o no? \u2015 Are you coming or not?", "Perch\u00e9 no? \u2015 Why not?", "Synonym: meno", "cattolici e no \u2015 Catholics and non-Catholics", "prodotti nuovi e no \u2015 new and not new products", "Synonyms: nevvero, neh", "Te l'ho gi\u00e0 detto, no? \u2015 I already told you, right?"]}], "pronunciations": {"text": ["Unlike the above word, this word may or may not trigger syntactic gemination in the following word.", "Unlike the above words, this word is unstressed and never triggers syntactic gemination in the following word."], "audio": [], "rhymes": ["-o"], "hyphenation": ["no"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8n\u0254", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8n\u0254", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "no", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "Borrowed from Japanese \u80fd (n\u014d, literally \u201c[performing] skill, talent\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["no\u00a0m (invariable)", "Noh (a type of Japanese drama)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["Unlike the above word, this word may or may not trigger syntactic gemination in the following word.", "Unlike the above words, this word is unstressed and never triggers syntactic gemination in the following word."], "audio": [], "rhymes": ["-o"], "hyphenation": ["no"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8n\u0254", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8n\u0254", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "no", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "Borrowed from English no.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["no (invariable)", "no, anti-; found in numerous expressions borrowed from English, such as no comment, and in pseudo-anglicisms such as no logo (\u201canti-globalization\u201d) and no-vax (\u201canti-vax\u201d) (also written no vax)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["Unlike the above word, this word may or may not trigger syntactic gemination in the following word.", "Unlike the above words, this word is unstressed and never triggers syntactic gemination in the following word."], "audio": [], "rhymes": ["-o"], "hyphenation": ["no"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8n\u0254", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8n\u0254", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "no", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 22, "count": "1433410"}, "le": {"defs": [{"etymology": "From Latin illae, which is the nominative plural feminine of ille.", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["le\u00a0f\u00a0pl (singular la)", "the"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["le\u00a0f\u00a0pl (masculine li, singular la)", "(accusative) them (third-person plural feminine)"], "relatedWords": [], "examples": ["Le ho viste. \u2015 I saw them."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-e"], "hyphenation": ["le"], "ipa": [{"ipa": "le", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Vulgar Latin *illae, a nonstandard form of Latin ill\u012b (dative singular of illa). The ae in illae is modelled under influence of the dative case for first-declension feminine nouns, e.g. Classical puellae.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["le\u00a0f (plural gli)", "(dative) her, to her", "(dative) you, to you (term of respect)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym:  gli", "Le ho detto che la amo. \u2015 I told her that I love her.", "Le ho dato la lettera. \u2015 I gave her the letter.", "Non le ho detto il mio nome. \u2015 I didn't tell you my name.", "Le ho dato la lettera. \u2015 I gave you the letter."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-e"], "hyphenation": ["le"], "ipa": [{"ipa": "le", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 23, "count": "1425870"}, "ti": {"defs": [{"etymology": "From Latin t\u0113 (the name of the letter T).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["ti\u00a0f (invariable)", "The name of the Latin-script letter T.; tee"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "hyphenation": ["t\u00ec"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8ti", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "ti", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8ti", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8ti", "kind": "", "extra": "traditional"}]}}, {"etymology": "From Latin t\u0113 (accusative of t\u016b), from Proto-Indo-European *tw\u00e9, *te, accusative of *t\u00fah\u2082 (\u201cyou\u201d). As a dative, in part from Latin tibi, dative of t\u016b, through a Vulgar Latin *ti.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ti", "accusative/dative of tu; you", "second-person singular of si; you"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "hyphenation": ["t\u00ec"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8ti", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "ti", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8ti", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8ti", "kind": "", "extra": "traditional"}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["ti\u00a0m (invariable)", "(music) ti (note)", "(music) B (note and scale)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "hyphenation": ["t\u00ec"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8ti", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "ti", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8ti", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8ti", "kind": "", "extra": "traditional"}]}}], "rank": 24, "count": "1405833"}, "se": {"defs": [{"etymology": "From Latin s\u012b.", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["se", "if", "whether", "if only"], "relatedWords": [], "examples": ["Se non \u00e8 vero, \u00e8 ben trovato.If it is not true, it is a good story.", "If it is not true, it is a good story."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-e"], "hyphenation": ["se"], "ipa": [{"ipa": "se", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "se", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "se", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Latin s\u0113.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["se", "Alternative form of si"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-e"], "hyphenation": ["se"], "ipa": [{"ipa": "se", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "se", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "se", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Latin s\u012bc.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["se", "(archaic) Alternative form of cos\u00ec"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["se", "(archaic) Alternative form of cos\u00ec: if (only); even if"], "relatedWords": [], "examples": ["se Dio ti lasci, lettor, prender frutto / di tua lezione \u2015 even if God leaves you, reader, take fruit of your lesson "]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-e"], "hyphenation": ["se"], "ipa": [{"ipa": "se", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "se", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "se", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 25, "count": "1328637"}, "da": {"defs": [{"etymology": "From Latin d\u0113 (\u201cof, from\u201d) + a/ab (\u201cof, from\u201d). In the meaning of \u201cat, near, by\u201d, da probably comes from Latin unde + ad.", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["da", "from (all senses)", "Used to indicate the house, place, or establishment of; at or to + -'s", "since; from", "to (implying necessity)", "like, as", "by", "enough to", "Used to express a quality or characteristic of.", "Used to indicate a limitation of.", "Used to indicate a price, measure, or value of; worth", "Used to indicate a scope, purpose, or goal of;  used to/for; in/with which to", "Used in some adverbial phrases."], "relatedWords": [], "examples": ["Giacomino da Verona \u2015 Giacomino from Verona", "interviste dal libro \u2015 interviews from the book", "traduzione dall\u2019\u201cInferno\u201d di Dante \u2015 translation from Dante\u2019s \u2018Inferno\u2019", "dalla terra alla luna \u2015 from the Earth to the moon", "da Giovanni \u2015 at Giovanni\u2019s ", "andare dal dottore \u2015 to go to the doctor's", "da quando? \u2015 since when?", "non c'\u00e8  da fare \u2015 there's nothing to do", "un bel libro da leggere \u2015 a nice book to read", "fare una vita da cani \u2015 to live like a dog ", "correre da matti \u2015 to run like crazy ", "trattare da amico \u2015 to treat as a friend", "saccheggiato dai ladri \u2015 looted by thieves", "era riconosciuto dalla voce \u2015 he was recognized by his voice", "le giudico dalle azioni \u2015 I judge them by their actions", "c'\u00e8 tanto rumore da impazzire \u2015 there's enough noise to make me go crazy", "una ragazza dai capelli scuri \u2015 a dark-haired girl ", "un edificio dalla facciata classica \u2015 a building with a classical facade ", "cieco da un occhio \u2015 blind in one eye", "zoppo da un piede \u2015 lame on one foot", "un martello da pochi soldi \u2015 a cheap hammer ", "una lampadina da 60 watt \u2015 a 60 watt lamp ", "tenuta da poliziotto \u2015 police gear ", "copricapo da ciclista \u2015 cyclist headgear  cyclist\u201d)", "una macchina da scrivere \u2015 a machine used to write with", "un cavallo da corsa \u2015 a race horse ", "da per tutto/dappertutto/da ogni parte \u2015 everywhere", "da presso/dappresso \u2015 closely", "da lontano \u2015 from a distance", "da solo \u2015 by oneself"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-a"], "hyphenation": ["da"], "ipa": [{"ipa": "da", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "da", "kind": "traditional, Tuscany", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["da", "Misspelling of d\u00e0."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-a"], "hyphenation": ["da"], "ipa": [{"ipa": "da", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "da", "kind": "traditional, Tuscany", "extra": ""}]}}], "rank": 26, "count": "1309931"}, "i": {"defs": [{"etymology": "Reduced form of gli, from earlier li, from Latin ill\u012b (nominative plural and dative singular of ille).", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["i\u00a0m\u00a0pl (singular il)", "the"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "hyphenation": ["\u00ec"], "ipa": [{"ipa": "i", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8i", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Latin \u012b (the name of the letter I).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["i\u00a0f (invariable)", "The name of the Latin-script letter I.; i"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "hyphenation": ["\u00ec"], "ipa": [{"ipa": "i", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8i", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 27, "count": "1281797"}, "come": {"defs": [{"etymology": "From Vulgar Latin *qu\u014dmo (from Latin qu\u014dmodo) + et.\nCognate to French comme. See also Spanish como/c\u00f3mo and Catalan com.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["come", "how", "as, like", "such as"], "relatedWords": [], "examples": ["Come stai? \u2015 How are you? ", "Come sta? \u2015 How are you? ", "blu come il mare \u2015 as blue as the sea"]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["come", "as soon as"], "relatedWords": [], "examples": ["come arriv\u00f2\u2026 \u2015 as soon as he arrived\u2026"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-ome"], "hyphenation": ["c\u00f3\u2027me"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8ko.me", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8ko.me", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 28, "count": "1248657"}, "io": {"defs": [{"etymology": "From Old Italian eo, from Vulgar Latin *eo, from Latin ego (\u201cI\u201d), from Proto-Italic *eg\u014d, from Proto-Indo-European *\u00e9\u01f5h\u2082.  Akin to Catalan jo, Sicilian iu and Spanish yo.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["io (personal, first person, possessive mio)", "I (the first-person singular nominative pronoun)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-io"], "hyphenation": ["\u00ec\u2027o"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8i.o", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 29, "count": "1147459"}, "ci": {"defs": [{"etymology": "From Latin c\u0113 (the name of the letter C).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["ci\u00a0f (invariable)", "The name of the Latin-script letter C.; cee"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "hyphenation": ["ci"], "ipa": [{"ipa": "t\u0361\u0283i", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Late Latin h\u012bce, alteration of Latin h\u012bc (\u201chere\u201d), or alternatively from Vulgar Latin *ecce h\u012bc, from Latin ecce + h\u012bc. Compare French y.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ci", "us", "(reflexive) ourselves; each other", "to us", "Replaces the indefinite personal pronoun si (\u201cone\u201d) before reflexive si (\u201coneself\u201d); one", "it, to it"], "relatedWords": [], "examples": ["Loro ci conoscono \u2015 They know us", "Ci arrabbiamo \u2015 We  get angry", "Ci amiamo \u2015 We love each other", "Lui ci ha detto questo \u2015 He said this to us", "Ci si lava. \u2015 One washes oneself.", "Ci si annoia quando non c'\u00e8 niente da fare.One gets bored when there is nothing to do.", "One gets bored when there is nothing to do.", "Non ci credo. \u2015 I do not believe it."]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["ci", "to there, here,  there", "Forms part of many verbs:"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: vi ", "Ci sono andato \u2015 I have been there", "Ci siamo \u2015 We're here", "Ci sono molte cose \u2015 There are many things", "C'\u00e8 un problema \u2015 There is a problem", "volerci \u2015 to require/take", "abituarci \u2015 to get used to it", "riuscirci \u2015 to be able to do it", "entrarci \u2015 to do with something", "contarci \u2015 to count on it", "pensarci \u2015 to think about it", "starci \u2015 to agree / to be up for something", "farcela \u2015 to manage to do something", "crederci \u2015 to believe it"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "hyphenation": ["ci"], "ipa": [{"ipa": "t\u0361\u0283i", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["ci\u00a0m (uncountable)", "the Twi language family"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "hyphenation": ["ci"], "ipa": [{"ipa": "t\u0361\u0283i", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 30, "count": "1131202"}, "hai": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["hai", "second-person singular present indicative of avere"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["ai"], "rhymes": ["-aj"], "hyphenation": ["h\u00e0i"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8aj", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 31, "count": "1037387"}, "questo": {"defs": [{"etymology": "From Vulgar Latin *eccum iste, from Latin eccum (deictic) +\u200e iste (\u201cthat\u201d), the former surviving also as Italian ecco and the latter as esto.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["questo (feminine questa, masculine plural questi, feminine plural queste)", "this, these"], "relatedWords": [], "examples": ["Questo meraviglioso dolce \u00e8 semplice da preparare.This wonderful cake is easy to prepare.", "This wonderful cake is easy to prepare.", "Traduci questa pagina.Translate this page.", "Translate this page.", "Questi fiori dicono che \u00e8 primavera!These flowers say it's spring!", "These flowers say it's spring!"]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["questo (feminine questa, masculine plural questi, feminine plural queste)", "this, this one, these", "this, that"], "relatedWords": [], "examples": ["Libri come questo vengono raramente letti al di fuori della piccola cerchia di persone interessate all'argomento.Books like this one are rarely read outside the small number of people interested in the subject.", "Books like this one are rarely read outside the small number of people interested in the subject.", "Queste sono le mie prime foto, ma penso anche le mie migliori.These are my first pics but the best ones I think.", "These are my first pics but the best ones I think.", "Su questo sono completamente d'accordo.I totally agree about this.", "I totally agree about this.", "Questo \u00e8 tutto. \u2015 That's all.", "Synonym: ci\u00f2"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-esto"], "hyphenation": ["qu\u00e9\u2027sto"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8kwe.sto", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 32, "count": "1011634"}, "bene": {"defs": [{"etymology": "From Latin bene.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["bene (invariable)", "upper-class, posh, high"], "relatedWords": [], "examples": ["Parioli \u00e8 il quartiere bene di Roma per eccellenza.Parioli is the posh Rome neighborhood par excellence.", "Parioli is the posh Rome neighborhood par excellence."]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["bene (comparative meglio, superlative benissimo)", "well, nicely, OK, right", "properly, correctly, rightly", "thoroughly, carefully", "as much as, as many as"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["buono"]}], "examples": ["Antonym: male", "Non \u00e8 necessario spendere una fortuna per mangiare bene.You don\u2019t need to spend a fortune to eat well.", "You don\u2019t need to spend a fortune to eat well.", "Synonym: correttamente", "Antonyms: erratamente, erroneamente", "La mia lavatrice non funziona bene, qualcuno mi pu\u00f2 aiutare?My washing machine isn't working properly, can anybody help me?", "My washing machine isn't working properly, can anybody help me?", "Synonyms: attentamente, minuziosamente", "Leggere bene le istruzioni prima dell'uso.Read the instructions carefully before use.", "Read the instructions carefully before use.", "Synonym: valore di", "Gli agricoltori della Luisiana hanno subito una perdita di ben 450 milioni di dollari a causa dell'uragano Gustav.Louisiana farmers face lost income of as much as $450 million because of Hurricane Gustav.", "Louisiana farmers face lost income of as much as $450 million because of Hurricane Gustav."]}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["bene", "good!; fine!"], "relatedWords": [], "examples": ["Bene! Sono proprio felice che hai avuto delle buone notizie!Good! I\u2019m so glad you got some good news!", "Good! I\u2019m so glad you got some good news!"]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["bene\u00a0m (plural beni)", "good", "(chiefly in the plural) goods, property, possessions, belongings, assets", "sake, good", "happiness", "sweetheart, darling, love, bless someone's cotton socks", "asset"], "relatedWords": [], "examples": ["Antonym: male", "L'eterna lotta tra il bene e il male.The eternal struggle between good and evil.", "The eternal struggle between good and evil.", "Synonyms: propriet\u00e0, possedimenti", "Dopo il suo secondo infarto, Mario vendette tutti i suoi beni ed and\u00f2 in Nepal.Following his second heart attack, Mario had sold all his property and left for Nepal.", "Following his second heart attack, Mario had sold all his property and left for Nepal.", "Antonym: male", "Lo faccio per il tuo bene!I'm doing this for your sake!", "I'm doing this for your sake!", "Synonym: felicit\u00e0", "Antonym: tristezza", "Auguro ogni bene a te e alla tua famiglia.Wish you and your family every happiness.", "Wish you and your family every happiness.", "Synonyms: amore, tesoro, amato", "Sei il mio bene! \u2015 You are my sweetheart!"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bne"], "hyphenation": ["b\u00e8\u2027ne"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8b\u025b.ne", "kind": "standard, central Italy, Southern Italy", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8be.ne", "kind": "Northern Italy", "extra": ""}]}}], "rank": 33, "count": "978877"}, "qui": {"defs": [{"etymology": "From Vulgar Latin *eccum h\u012bc (with apocope), from Latin eccum + h\u012bc.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["qui", "here"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: qua"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8kwi", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 34, "count": "927883"}, "sei": {"defs": [{"etymology": "From Latin sex, from Proto-Indo-European *sw\u00e9\u1e31s.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "numeral", "text": ["sei (invariable)", "six"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["sei\u00a0m (invariable)", "six"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["a sei zeri", "seicentesco", "seicento, Seicento", "seienne", "sei giorni", "seimila", "senario", "sestante", "sestetto", "sestina", "sesto"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bj"], "hyphenation": ["s\u00e8i"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8s\u025bj", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["sei", "second-person singular present indicative of essere"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bj"], "hyphenation": ["s\u00e8i"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8s\u025bj", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 35, "count": "921410"}, "del": {"defs": [{"etymology": "di (preposition) +\u200e il (article)", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 36, "count": "886758"}, "tu": {"defs": [{"etymology": "From Latin t\u016b, from Proto-Italic *t\u016b, from Proto-Indo-European *t\u00fah\u2082.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["tu (second person singular)", "you (singular); thou"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-u"], "hyphenation": ["t\u00f9"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8tu", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8tu", "kind": "most parts of Latium", "extra": ""}]}}], "rank": 37, "count": "847129"}, "solo": {"defs": [{"etymology": "From Latin s\u014dlus.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["solo (feminine sola, masculine plural soli, feminine plural sole, superlative solissimo)", "alone, by oneself, unattended, unaccompanied, lonely, lone, lonesome", "only, single, just one, unique, sole", "(music) solo (a piece of music for one performer)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "coordinate terms", "words": ["(single): doppio, triplo"]}], "examples": ["Synonym: solitario", "Synonym: unico", "Synonym: assolo"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-olo"], "hyphenation": ["s\u00f3\u2027lo"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8so.lo", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Latin s\u014dlum.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["solo", "only, just, but, alone, merely"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: solamente, soltanto", "solo una volta \u2015 only once", "ha solo quattro anni \u2015 he's just four"]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["solo", "(followed by che) but, only", "(preceded by se) if only", "(followed by se) only if"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: ma, per\u00f2", "se solo lui non fosse qui ... \u2015 if only he was not here ...", "[\u2026]  solo se lui non \u00e8 qui. \u2015  [\u2026]  only if he is not here."]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["solo\u00a0m (plural soli, feminine sola)", "the only one, the only man"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: unico", "lui \u00e8 il solo che pu\u00f2 ... \u2015 he is the only one/only man that can ..."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-olo"], "hyphenation": ["s\u00f3\u2027lo"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8so.lo", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 38, "count": "791998"}, "mio": {"defs": [{"etymology": "From Old Italian meo, from Latin meus, from Proto-Italic *meos.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["mio (first-person singular possessive of masculine singular, of feminine singular mia, of masculine plural miei, of feminine plural mie)", "my; of mine (used attributively)", "(used predicatively) mine (used predicatively)", "mine; the thing belonging to me (used substantively)"], "relatedWords": [], "examples": ["casa mia \u2015 my house", "i miei figli \u2015 my children", "le mie macchine \u2015 my cars", "Sono i miei. \u2015 They are mine.", "Il mio \u00e8.... \u2015 Mine is...."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-io"], "hyphenation": ["m\u00ec\u2027o"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8mi.o", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 39, "count": "752241"}, "al": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["al or allo or all'\u00a0m (feminine all' or alla)", "(cooking, in the singular) with (an ingredient)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: con", "risotto al pecorino \u2015 rice with pecorino cheese", "risotto allo zafferano \u2015 rice with saffron", "pasta all'aglio \u2015 pasta with garlic"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-al"], "hyphenation": ["al"], "ipa": [{"ipa": "al", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 40, "count": "745025"}, "me": {"defs": [{"etymology": "From Latin m\u0113.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["me (personal, objective case)", "(disjunctive, emphatic) me"], "relatedWords": [], "examples": [" non piace a me. / A me non piace . \u2015  does not appeal to me, i.e. I don't like him/her.", " piace a me. / A me piace . \u2015  appeals to me, i.e. I like him/her.", "A me e lui piace lei. \u2015 She appeals  to me and to him, i.e. he and I  like her."]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["me", "(clitic) Alternative form of mi"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["As a clitic pronoun used before another clitic, it is pronounced unstressed and without syntactic gemination of the following consonant, e.g. me ne vado /me ne \u02c8vado/. As a disjunctive pronoun used after a preposition, it is pronounced stressed and with syntactic gemination, e.g. a me piace /a\u203fm\u02ccme\u203fp\u02c8pjat\u0283e/ (since a also triggers syntactic gemination)."], "audio": [], "hyphenation": ["m\u00e8"], "rhymes": ["-e"], "ipa": [{"ipa": "me", "kind": "standard, clitic", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8me", "kind": "standard, disjunctive", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8m\u025b", "kind": "Northern Italy, disjunctive", "extra": ""}]}}], "rank": 41, "count": "742942"}, "tutto": {"defs": [{"etymology": "From Vulgar Latin t\u014dttus, alteration of Latin t\u014dtus. Compare Catalan tot, French tout, Portuguese tudo/todo, Romanian tot, Spanish todo.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["tutto (feminine tutta, masculine plural tutti, feminine plural tutte)", "all"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["tutto", "everything, all", "anything"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["tutto", "entirely, quite", "all over"], "relatedWords": [], "examples": ["Vorrei baciarti tutto \u2015 I would like to kiss you all over"]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["tutto\u00a0m (plural tutti)", "whole"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-utto"], "hyphenation": ["t\u00f9t\u2027to"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8tut.to", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 42, "count": "704866"}, "c'": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["c' (apocopate)", "(before the vowels e or i) Apocopic form of ci"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["c' (apocopate)", "(literary, before h or vowels different from e and i) Apocopic form of che"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["c' (apocopate)", "(before the vowels e or i) Apocopic form of ci", "(colloquial, before every conjugation of avere) Apocopic form of ci"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 43, "count": "684182"}, "te": {"defs": [{"etymology": "From Latin t\u0113, from t\u016b.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["te", "(disjunctive, emphatic) you"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["te", "(clitic) Alternative form of ti"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "hyphenation": ["t\u00e8"], "rhymes": ["-e"], "ipa": [{"ipa": "te", "kind": "standard, clitic", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8te", "kind": "standard, disjunctive", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8t\u025b", "kind": "Northern Italy, disjunctive", "extra": ""}]}}], "rank": 44, "count": "681861"}, "era": {"defs": [{"etymology": "From Late Latin aera.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["era\u00a0f (plural ere)", "age, epoch, period", "(geology) era"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "verb", "text": ["era", "third-person singular imperfect indicative of essere"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bra"], "hyphenation": ["\u00e8\u2027ra"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8\u025b.ra", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 45, "count": "657610"}, "della": {"defs": [{"etymology": "From di + la, ultimately derived from Vulgar Latin d\u0113 illa.\n", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 46, "count": "630649"}, "mia": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["mia", "feminine singular of mio"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 47, "count": "610137"}, "fatto": {"defs": [{"etymology": "From Latin factus.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["fatto (feminine fatta, masculine plural fatti, feminine plural fatte)", "done, made", "fit, right, made", "grown", "(slang) stoned, baked, high, wasted, stuffed"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: adatto", "Synonym: adulto"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-atto"], "hyphenation": ["f\u00e0t\u2027to"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8fat.to", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Latin factum. ", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["fatto\u00a0m (plural fatti)", "fact, event, occurrence, matter, affair, business, action, story"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: evento, avvenimento, faccenda, affare"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-atto"], "hyphenation": ["f\u00e0t\u2027to"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8fat.to", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 48, "count": "599010"}, "fare": {"defs": [{"etymology": "From Latin facere, present active infinitive of faci\u014d, from Proto-Italic *faki\u014d, from Proto-Indo-European *d\u02b0eh\u2081- (\u201cto put, place, set\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["f\u00e0re (first-person singular present f\u00e0ccio, first-person singular past historic f\u00e9ci, past participle f\u00e0tto, first-person singular imperfect fac\u00e9vo, second-person singular imperative f\u00e0i or f\u00e0', auxiliary av\u00e9re)", "(transitive) to do", "(transitive) to make", "to provoke (a physical sensation)", "(transitive) to inflict (damage, pain, etc.) on", "(transitive) to cause or arouse (an emotion)", "(transitive) to draw up or enter into (a contract, agreement, etc.)", "(transitive) to emit from the body", "(transitive) to have (a baby)", "(transitive) (of a plant) to produce a lot of (fruit or flowers)", "(transitive) (of a state, country, etc.) to have (a certain population)", "(transitive, informal) to cost", "(transitive) to clean up", "(transitive) to address", "(transitive) to organize or celebrate (an event, party, etc.)", "(transitive) to stage (a play, movie, etc.)", "(transitive) to be subscribed to; to do regularly", "(transitive) to follow (a road, etc.)", "(transitive) to visit (a country, city, etc.)", "(transitive) to last (an amount of time)", "(transitive, informal) to gift", "(transitive) to tell or indicate (the time)", "(transitive) to do until (a time, typically at night)", "(transitive) to caricature", "(transitive) (of time) to spend; to pass", "(transitive) to live or lead (a kind of life)", "(transitive) to pronounce, judge, or evaluate", "(transitive) (with che + subj.) to suppose or consider", "(transitive) to gather", "(transitive) to work as (a profession)", "(transitive) to elect or nominate", "(transitive, sports, card games) to score", "(transitive) to make appear", "(transitive) (with inf.) to let", "(transitive) (with [di + inf.] or [che + subj.]) to strive or endeavor", "(intransitive) to be suitable [+ per (object) = for] [auxiliary avere]", "(intransitive) to play [+ a (object)] [auxiliary avere]", "(intransitive) (of time) to be spent or to have gone by; to mark [auxiliary avere]", "(intransitive, impersonal) (of the weather, climate, etc.) to be (hot, cold, etc.) [auxiliary avere]", "(intransitive, grammar) (of a word) to have as an inflected form [auxiliary avere]", "(intransitive) to go (to say something or make a sound) [auxiliary avere]", "(intransitive) to go (to be expressed or composed) [auxiliary avere]", "(intransitive) to be formed by a sequence [auxiliary avere]", "(intransitive) (typically with [a + inf.] or [per + inf.]) to be able to [auxiliary avere]", "(intransitive, rare) (of a plant) to take root [auxiliary avere]", "(intransitive, rare) (of a plant) to suffice [auxiliary avere]"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["faccenda", "facile", "facsimile"]}], "examples": ["fare rumore \u2015 to make noise", "fare disordine \u2015 to cause disorder", "fate i bravi \u2015 be good \u201d)", "fare la cavia \u2015 to be a guinea pig ", "un tavolo che fa da scrivania \u2015 a table that acts as a desk", "fate una bella coppia \u2015 you  make a nice couple", "due e tre fanno cinque \u2015 two and three make five", "due per tre fanno sei \u2015 two times three make six", "mi fai il solletico \u2015 you are tickling me ", "fargli un livido \u2015 to give him a bruise ", "mi fa paura \u2015 it scares me ", "fare sangue dal naso \u2015 to nosebleed ", "l'USA fa cira 300 milioni di abitanti \u2015 the USA has about 300 million inhabitants", "quanto fa il gelato? \u2015 how much does the ice cream cost?", "a quanto le fai? \u2015 at how much are you selling them for?", "fai la stanza! \u2015 clean up your room!", "fare la barba \u2015 to shave ", "mi ha fatto gli auguri \u2015 he congratulated me ", "fare un invito \u2015 to address an invite", "fare una festa \u2015 to throw a party", "fare la comunione \u2015 to celebrate a communion", "cosa fanno al cinema?what  do they have scheduled at the movie theater?", "what  do they have scheduled at the movie theater?", "faccio la terza media \u2015 I am in the eighth grade", "fa ballet \u2015 she does ballet", "fare via Garibaldi \u2015 to follow Garibaldi street", "fare l'Italia \u2015 to visit Italy", "questa macchina ha fatto due anni \u2015 this car lasted two years", "mia sorella ha fatto undici anni \u2015 my sister turned eleven", "mi hanno fatto il computer \u2015 they gifted me a computer", "la sveglia fa le sette \u2015 the alarm clock says it's seven o'clock", "fare le dieci all'universit\u00e0to attend the university until ten o'clock", "to attend the university until ten o'clock", "un dipintore che pu\u00f2 fare tanti personaggi famosi \u2015 a painter who can caricature many famous characters", "fare la notte a casa tua \u2015 to spend the night at your house", "fare una vita comoda \u2015 to live a comfortable life", "lo facevo morto \u2015 I pronounced him dead", "fa' che lei potesse stare \u2015 suppose she could stay", "fare legna \u2015 to gather firewood", "fare viveri \u2015 to stock up on supplies", "faccio il maestro \u2015 I work as a teacher", "fare un gol \u2015 to score a goal", "la maglia fa avvenente \u2015 the shirt makes you look attractive", "le maniche corte fanno estate \u2015 short sleeves create impressions of summer", "questo lavoro non fa per methis work is not  for me", "this work is not  for me", "fare a nascondino \u2015 to play hide and seek", "oggi fanno due mesi che si sono sposatitoday marks two months from when they got married", "today marks two months from when they got married", "fa freddo \u2015 it's cold", "come fa il plurale di \"pianta?\" \u2015 what is the plural of \"pianta?\"", "il mio codice fa 4769 \u2015 my code is 4769 "]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["fare\u00a0m (plural fari)", "manner, way"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-are"], "hyphenation": ["f\u00e0\u2027re"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8fa.re", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 49, "count": "583810"}, "essere": {"defs": [{"etymology": "From Vulgar Latin *ess\u0115re, from Latin esse (infinitive of sum), from Proto-Italic *ezom, from Proto-Indo-European *h\u2081\u00e9sti (\u201che is, he exists\u201d), from *h\u2081es- (\u201cto be\u201d).\nPast historic indicative and imperfect subjunctive forms via the perfect tenses of the Proto-Italic *ezom, from Proto-Indo-European *b\u02b0\u00faHt (\u201che became\u201d), from *b\u02b0uH- (\u201cto become, to grow, to appear\u201d).\nThe current past participle stato is from stare, ultimately from Proto-Indo-European *steh\u2082- (\u201cto stand (up)\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["\u00e8ssere (first-person singular present s\u00f3no, first-person singular past historic f\u00f9i, past participle st\u00e0to, first-person singular imperfect \u00e8ro, first-person singular future sar\u00f2, first-person singular subjunctive s\u00eca, first-person singular imperfect subjunctive f\u00f3ssi, second-person singular imperative s\u00eci, auxiliary \u00e8ssere)", "(auxiliary, the non-perfect forms followed by a past participle, used to form composite (perfect) tenses of passive intransitive verbs and of their reflexive forms) to have (done something); to be in the state of having (done something); See Category:Italian verbs taking essere as auxiliary.", "(auxiliary, the non-perfect forms followed by a past participle, used to form composite (perfect) tenses of reflexive forms of transitive verbs) to have (done something to oneself/oneselves); to be in the state of having (done something to oneself/oneselves); See Category:Italian reflexive verbs.", "(auxiliary, both non-perfect and perfect forms followed by a past participle, used to form the passive forms of transitive verbs) to be (done something); to be in the state of being (done something); See Category:Italian transitive verbs.", "(intransitive, absolutive, as predicative verb, affirms the existence, the essence in itself, the pure act, without further determination) to be, to exist (regionally, chiefly in Tuscany, can be found in the singular also when referring to plural subjects)", "(intransitive, also followed by presente) to be (present)", "(intransitive, also followed by vero) to be true", "(intransitive, used to replace action verbs) to be", "(intransitive, impersonal, used to indicate a situation) to be", "(intransitive, impersonal, used to emphasize) to be", "(intransitive) to exist", "(intransitive) to be, to consist, to stay, to lay", "(intransitive) to live", "(intransitive) to have life, to have origin", "(intransitive) to occur, to happen, to take place", "(intransitive, followed by in, su or a, or a locative adverb or phrase, also figuratively) to be in/at a place; to be in a particular place/position compared to someone/something else", "(intransitive, followed by in, su or a, or a locative adverb or phrase) to be in/at a place, to come to a place; to be in/at a particular place/position compared to someone/something else, to come to a particular place/position compared to someone/something else", "(intransitive, also figuratively) to be (used in relation to the idea of motion)", "(intransitive) to be (used in reference to time)", "(intransitive) to be (used in reference to the spatial or temporal distance)", "(intransitive, usually followed by the preposition di or a possessive adjective or pronoun) to be (of)", "(intransitive, usually followed by the preposition da + verb) to be (to do something)", "(intransitive, usually followed by the preposition da) to be (from)", "(intransitive, followed by the preposition in, by extension of the figurative use of the meaning 16, also figuratively) to be (in)", "(intransitive, followed by the preposition in, also figuratively) to be (in)", "(intransitive, followed by in grado di + verb, also figuratively) to be able to (do something)", "(intransitive, followed by a, also figuratively) to be (at)", "(intransitive, preceded by a dative pronoun or pronominal phrase) to have", "(intransitive, followed by the preposition a, calque of the French use) to be (given) to", "(intransitive, followed by the preposition per, also figuratively) to be for", "(intransitive, followed by the preposition per + infinitive, used to express a continous event which is near in the future, also figuratively) to be (almost) (+ gerund); to be going to (+ infinitive)", "(followed by the prepositions con, su or tra/fra, or the prepositional use of the adverb contro, or of the adverbal phrase a favore di) to be with/against; to be on/over; to be between/among", "(used to form prepositional phrases) to be; to have", "(intransitive, copula, used to put a subject in relation with a predicate (an adjective, a noun, a pronoun, the infinitive form of a verb, an adverb, ...)) to be", "(intransitive, copula, used to put a subject in relation with a predicate (an adjective, a noun, a pronoun, the infinitive form of a verb, an adverb, ...)) to be", ""], "relatedWords": [], "examples": ["Essendo partito e non essendosi ancora fermato, lui \u00e8 tutt\u2019ora in movimento. \u2015 Being started and not having stopped yet, he is still moving. ", " sono sono statoI amI  been", "I amI  been", " sto sono statoI stayI  stayed", "I stayI  stayed", "I stop me/myselfI  stopped myself", " ti fermi ti sei fermatoyou stop yourselfyou  stopped yourself", "you stop yourselfyou  stopped yourself", "he/she/it stops himself/herself/itselfhe/she/it  stopped himself/herself/itself", "we stop ourselveswe  stopped ourselves", "you stop yourselvesyou  stopped yourselves", "they stops themselvesthey  stopped themselves", "it happensit  happened", " vado sono andatoI goI  gone", "I goI  gone", "Lui guardando verso lo specchio si era visto. \u2015 He, looking towards the mirror,  seen himself.", "I have me/myselfI  had me/myself", " mi faccio [\u2026] mi sono fatto [\u2026]I make myself [...]I  made myself [\u2026]", "I make myself [...]I  made myself [\u2026]", "Lui \u00e8 amato da lei. \u2015 He is loved by her.", "Lei era stata amata da lui. \u2015 She had been loved by him.", "I owned/possessedI was owned/possessedI had been owned/possessed", " amavo ero amato ero stato amatoI lovedI was lovedI had been loved", "I lovedI was lovedI had been loved", "Synonym: esistere", "Dio \u00e8 \u2015 God exists", "ci sono varie specie di rose \u2015 there are various/many species of roses", "discutere se vi siano il paradiso e l\u2019inferno \u2015 discuss if there exist/is the heaven and the hell", "Ci sono molti laureati in legge. \u2015 There are many law graduates.", "Dio disse: \u00abla luce sia\u00bb, e la luce fuGod said: \u00abthe light exist\u00bb, and the light existed", "God said: \u00abthe light exist\u00bb, and the light existed", "Dinanzi a me non fuor cose create / se non etterne, [\u2026]Before me existed not created things / if not eternal, [\u2026]", "Before me existed not created things / if not eternal, [\u2026]", "Le leggi [ci] son, ma chi pon mano ad esse?The laws exist, but who put its hand on them?", "The laws exist, but who put its hand on them?", "[\u2026] \u201cE poi c\u2019\u00e8 degli imbrogli\u201d / \u201cDegl\u2019imbrogli? Che imbrogli ci pu\u00f2 essere?\u201d [\u2026][\u2026] \u201cAnd then there are some entanglements\u201d / \u201cSome entanglements? What entanglements may exist?\u201d [\u2026]", "[\u2026] \u201cAnd then there are some entanglements\u201d / \u201cSome entanglements? What entanglements may exist?\u201d [\u2026]", "Il verbo \u201cessere\u201d \u00e8 se stesso. \u2015 The verb \u201cto be\u201d is itself.", "iddio \u00e8  dappertutto. \u2015  god is  everywhere.", "Non c\u2019erano persone lungo la strada. \u2015 There were not  people along the road.", "Siete gi\u00e0 qui? \u2015 Are you already here?", "Sono io in carne ed ossa \u2015 It\u2019s me in person ", "Sono presente in carne ed ossa \u2015 I am present in person ", "[\u2026] fate che al mio ritorno la scena sia in essere [\u2026][\u2026] let the scene be ready at my return [\u2026]", "[\u2026] let the scene be ready at my return [\u2026]", "Essere, o non essere, questo \u00e8 il dilemma: [\u2026]To be, or not to be, that is the problem: [\u2026]", "To be, or not to be, that is the problem: [\u2026]", "[\u2026] le sue lettere son tutte in essere [\u2026][\u2026] his letters are all in existence [\u2026]", "[\u2026] his letters are all in existence [\u2026]", "[\u2026] Ma se tu vuoi, prolungando la vita, giovare agli uomini veramente; trova un\u2019arte per la quale sieno moltiplicate di numero e di gagliardia le sensazioni e le azioni loro. [\u2026][\u2026] But if you want, prolonging life, to benefit men; find an art in which their sensations and actions are multiplied by number and vigor. [\u2026]", "[\u2026] But if you want, prolonging life, to benefit men; find an art in which their sensations and actions are multiplied by number and vigor. [\u2026]", "[\u2026] Spesso, in simili circostanze, l\u2019annunzio d\u2019una cosa la fa essere [presente]. [\u2026][\u2026] Often, in similar circumstances, the announcement of a thing makes it present. [\u2026]", "[\u2026] Often, in similar circumstances, the announcement of a thing makes it present. [\u2026]", "\u00e8  cos\u00ec \u2015 it is  that way", "affermare ci\u00f2 che  non \u00e8  \u2015 affirm what  is not ", "non pu\u00f2 essere  \u2015 it can not be ", "ero stato io  \u2015 it had been me  ", "l\u2019avevo dato/fatto io \u2015 it was given/done by me", "oggi \u00e8 bel tempo \u2015 today  is lovely", "oggi  \u00e8 freddo/caldo \u2015 today  is cold/hot", "oggi  \u00e8 gi\u00e0 buio \u2015 today  is already dark", "\u00c8 a te che mi rivolgo. \u2015 It is to you who I address .", "\u00c8 a te che rivolgo il mio discorso. \u2015 It is to you who I address my speech.", "\u00c8 per questo che insisto. \u2015 It is for this reason that I insist.", "Quand\u2019\u00e8 che ci rivedremo? \u2015 When will we meet again?", "Synonyms: esistere, sussistere", "[\u2026] Fama di loro il mondo esser non lassa; / misericordia e giustizia li sdegna: / non ragioniam di lor, ma guarda e passa.\u201d [\u2026][\u2026] Fame of them the world does not let exist; / mercy and justice disdains them: / do not reason about them, but look and pass.\u201d [\u2026]", "[\u2026] Fame of them the world does not let exist; / mercy and justice disdains them: / do not reason about them, but look and pass.\u201d [\u2026]", "Synonyms: consistere, stare", "in questo \u00e8 la difficolt\u00e0 \u2015 the difficult is/lies/consists in this", "la vera felicit\u00e0 non \u00e8 nel denaro \u2015 true happiness is not/does not consist in money", "tutta la sua gioia \u00e8 nel lavoro \u2015 all his joy is in  work", "Synonym: vivere", "C\u2019era una volta  [\u2026] \u2015  once upon a time  [\u2026]  [\u2026]\u201d)", "[\u2026] Dovete adunque sapere che Coppo di Borghese Domenichi, il quale fu nella nostra citt\u00e1, e forse \u00e8 ancora, uomo di grande e di reverenda autorit\u00e1 ne\u2019 di nostri, [\u2026][\u2026] You must therefore know that Coppo di Borghese Domenichi, who lived in our city, and maybe still lives there, was, and maybe still is, a man of great and reverend authority in our days [\u2026]", "[\u2026] You must therefore know that Coppo di Borghese Domenichi, who lived in our city, and maybe still lives there, was, and maybe still is, a man of great and reverend authority in our days [\u2026]", "Ei fu. [\u2026]He lived. [\u2026]", "He lived. [\u2026]", "Synonyms: avere vita, avere origine", "Di dove siete? \u2015 From where are you?", "Lui/Egli/Esso \u00e8 di Milano/Napoli. \u2015 He was born/lives in Milan/Naples.", "Lei/Ella/Essa \u00e8 di Milano/Napoli. \u2015 She was born/lives in Milan/Naples.", "[\u2026], ed a Giove di\u00e8 D\u00e1rdano figlio / Onde fur Troja e Ass\u00e1raco e i cinquanta / Talami e il regno della Giulia gente. [\u2026][\u2026], and to Jove gave Dardanus his son / Where Troy and Assaracus were born and the fifty / Marriage beds and the kingdom of the Julia people. [\u2026]", "[\u2026], and to Jove gave Dardanus his son / Where Troy and Assaracus were born and the fifty / Marriage beds and the kingdom of the Julia people. [\u2026]", "Synonyms: avvenire, accadere", "Cos\u2019\u00e8 stato? \u2015 What  happened?", "Cosa sar\u00e0 di noi? \u2015 What will happen/occur to us?", "Quel che \u00e8 stato \u00e8 stato. \u2015 The thing which  happened it  happened.  happened it  happened.\u201d)", "[...], l\u2019audaci imprese io canto, / che furo al tempo che passaro i Mori / d\u2019Africa il mare, [\u2026][\u2026], I sing the audacious enterprises, / which happened at the time the Moors / of Africa passed the sea, [\u2026]", "[\u2026], I sing the audacious enterprises, / which happened at the time the Moors / of Africa passed the sea, [\u2026]", "[\u2026] Non amo che le cose / che potevano essere e non sono / state\u2026. [\u2026][\u2026] I do not like the things that / could happen but which did not / happened\u2026. [\u2026]", "[\u2026] I do not like the things that / could happen but which did not / happened\u2026. [\u2026]", "Synonym: stare", "essere in casa/nei campi/in ufficio \u2015 to be at home/in the fields/in the office", "essere a casa/a scuola/a letto \u2015 to be at home/at school/in the bed", "essere sulla strada di casa \u2015 to be on the way for/to home", "essere sul posto \u2015 to be on the spot", "essere davanti a qualcuno/qualcosa \u2015 to be in front of someone/something", "essere dietro a qualcuno/qualcosa \u2015 to be behind someone/something", "essere sopra a qualcuno/qualcosa \u2015 to be over someone/something", "essere sotto a qualcuno/qualcosa \u2015 to be under/below someone/something", "essere dentro a qualcosa \u2015 to be inside something", "essere fuori da qualcosa \u2015 to be out of something", "la porta \u00e8 l\u00ec \u2015 the door is there", "l\u2019ingresso sta da questa parte/da questo lato \u2015 the entrance is on this side", "la collina \u00e8 a ovest \u2015 the hill is to the west", " erano tutti l\u00ec ad aspettarlo \u2015 they were all there waiting for him", "quand\u2019ero in collegio \u2015 when I was in college", "essere in compagnia di qualcuno \u2015 to be in someone\u2019s company", "essere fra/tra amici \u2015 to be among friends", "Ero gi\u00e0 stato in quella citt\u00e0. \u2015 I\u2019ve  been to that city before.", "Il nemico \u00e8 alle porte. \u2015 The enemy is at the door.", "essere in guerra/pace \u2015 to be at war/peace", "essere al sicuro \u2015 to be safe", "essere in pericolo \u2015 to be in danger", "essere nei guai/pasticci \u2015 to be in trouble", "essere nel vero \u2015 to be  true", "essere in colpa \u2015 to be at fault", "essere in errore \u2015 to be in error", "essere all\u2019oscuro di tutto \u2015 to be in the dark about everything", "essere agli ordini di qualcuno \u2015 to be under someone\u2019s orders", "essere sotto il dominio di qualcuno \u2015 to be under someone\u2019s domain", "essere sotto la protezione di qualcuno \u2015 to be under someone\u2019s protection", "essere in agonia \u2015 to be in agony", "essere in lutto \u2015 to mourn", "essere in simpatia/odio a qualcuno \u2015 to be in sympathy/hate to someone", "essere in/nella grazia di dio/Dio \u2015 to be in the grace of god/God", "essere in collera per qualcosa \u2015 to be angry at something", "essere in pena/ansia per qualcosa \u2015 to be worried/anxious about something", "Synonyms: giungere, venire", "essere in/a casa/nei campi/in ufficio \u2015 to be at home/in the fields/in office", "essere a scuola/a tavola/a letto \u2015 to be at school/at the table/in bed", "essere sulla via di/per casa/sul posto \u2015 to be on the way  home/on the spot", "quando saremo  a casa \u2015 when we will be  at home", "aspetta che sia vicino \u2015 wait for it to be/come close", "essere in via  \u2015 to be on the way", "essere in via di partenza \u2015 to be in the start", "essere in cammino \u2015 to be on the way", "essere in viaggio \u2015 to be travelling", "essere in via di guarigione \u2015 to be on the mend", "essere al principio/alla fine \u2015 to be at the beginning/end", "essere avanti/indietro a fare qualcosa \u2015 to be ahead/back doing something", "essere a buon punto a fare qualcosa \u2015 to be well advanced/on one\u2019s way doing something", "essere alla minestra/frutta \u2015 to be at the soup/fruit ", "l\u2019acqua \u00e8 a bollore \u2015 the water is boiling", "esserci  \u2015 to be  there", " ci siamo quasi \u2015 we are almost there", "coraggio, ci siamo quasi \u2015 courage, we are almost there", "\u00e8 presto/tardi \u2015 it is early/late", " siamo gi\u00e0 a Natale. \u2015 We are already at Christmas.", "\u00e8 di cinque mesi \u2015 it is of five months/five years old", "era nato da cinque mesi \u2015 it was born five months ago", "\u00e8 al quinto mese  \u2015 it is in the fifth months ", "sono le nove \u2015 it\u2019s nine o\u2019clock", "\u00e8 il tempo di agire \u2015 it\u2019s time to act", "\u00e8 primavera \u2015 It is spring", " siamo in primavera \u2015 we are in spring", " \u00e8 sulla quarantina \u2015 He is in his forties/He is about forty years old", "\u00c8  un\u2019ora  che aspetto. \u2015 It\u2019s  an hour  that I\u2019m here.", " l\u2019avevo incontrato quindici giorni or sono \u2015 I  met him fifteen days ago ", "Synonyms: distare, mancare", "Da qui al paese dovrebbero essere/esserci almeno 6 miglia. \u2015 From here to the town there should be at least six miles.", "C\u2019\u00e8 pi\u00f9 di un\u2019ora di cammino  \u2015 there is more than an hour of walk ", "Quanti giorni ci sono  per arrivare a Pasqua? \u2015 How many days are there  to get to Easter?", "essere di buon appetito \u2015 to be  good appetite", " \u00e8 una persona di gusto \u2015 he/she is a person of taste", "il fatto \u00e8 di natura diversa \u2015 the fact is different in nature ", "essere di buon umore \u2015 to be in a good mood", "essere d\u2019aiuto \u2015 to be helpful ", "essere utile/d\u2019utilit\u00e0 \u2015 to be useful", "essere di conforto \u2015 to be of comfort/consolation/support", "essere di servizio \u2015 to be of service", "essere di guardia \u2015 to be on guard", "essere di turno \u2015 to be on duty", "essere di giornata \u2015 to be of the day", "essere dell\u2019opinione/dell\u2019avviso/dell\u2019idea  \u2015 to be of the opinion ", "essere di ritorno \u2015 to be back ", "[\u2026] E io, che del color mi fui accorto, / dissi: \u201cCome verr\u00f2, se tu paventi / che suoli al mio dubbiare esser conforto?\u201d. [\u2026][\u2026] And I, who has noticed the color / I said: \u201cHow will I come, if you fear / that I have the habit to doubt be  comfort?\u201d. [\u2026]r / I said: \u201cHow will I come, if you fear / that I have the habit to doubt be comfort?\u201d. [\u2026]\u201d)", "[\u2026] And I, who has noticed the color / I said: \u201cHow will I come, if you fear / that I have the habit to doubt be  comfort?\u201d. [\u2026]", "r / I said: \u201cHow will I come, if you fear / that I have the habit to doubt be comfort?\u201d. [\u2026]\u201d)", "Synonyms: dovere, doversi", "c\u2019\u00e8 da spedire subito questo telegramma \u2015 This telegram must be sent immediately ", "C\u2019\u00e8 da attendere molto? \u2015 Is there much to wait for?", " non sono cose da dirsi. \u2015 These are not things to be said.", "Non \u00e8 da credere. \u2015 It is not to be believed.", "\u00c8 da ancora  vedere. \u2015 It is still  to be seen.", "C\u2019\u00e8 da impazzire. \u2015 There is to become crazy.", "C\u2019\u00e8 da mettersi le mani nei capelli. \u2015  ", "Ci sarebbe da guadagnare parecchio. \u2015 There would be a lot to gain.", "non \u00e8 da tanto  \u2015 it is not from so long ", "Non \u00e8 da galantuomo/gentiluomo comportarsi cos\u00ec. \u2015 It is not a gentlemen\u2019s behavior to do so.", "[\u2026] Ma non eran da ci\u00f2 le proprie penne: [\u2026][\u2026] But their own pens were not from these [\u2026]", "[\u2026] But their own pens were not from these [\u2026]", "essere in buon/cattivo stato \u2015 to be in  good/bad condition/state", "essere male in arnese \u2015 to be bad in tools", "essere in castigo/punizione \u2015 to be in punishment", "essere in errore \u2015 to be in error", "essere in vestaglia \u2015 to be in a robe", "essere in pantofole \u2015 to be in slippers", "essere in maniche di camicia \u2015 to be in shirt sleeves", "essere in maniche corte/lunghe \u2015 to be in short/long sleeves", "essere nei panni di qualcuno \u2015 to be in someone\u2019s shoes", "essere in qualcuno \u2015 to be in someone", "Se io fossi nei tuoi panni. \u2015 If I were in your shoes, I would act differently.", "Se io fossi in te. \u2015 If I were  you, I would act differently.", " essere in s\u00e9  \u2015 to be  in oneself/oneselves", "Synonyms: stare , dipendere ", " far\u00f2 tutto quanto \u00e8/sia in me. \u2015 I will do everything  in me.", " far\u00f2 tutto quanto \u00e8/sia nei miei doveri. \u2015 I will do everything  in my duties.", " faremo tutto, per quant\u2019\u00e8/quanto sia in noi. \u2015 We will do everything, as it  in us.", " faremo tutto, per quant\u2019\u00e8/quanto sia nelle nostre capacit\u00e0. \u2015 We will do everything, as much as it  in our abilities.", "Synonyms: sapere, potere, essere capace di", "Io non sono in grado di risponderti. \u2015 I am not able to answer  you.", "Loro non sono in grado di risponderti. \u2015 They are not able to answer  you.", "Il ferito non era in grado di camminare. \u2015 The injured  was unable to walk.", "L\u2019uomo ferito non era in grado di camminare. \u2015 The injured man was unable to walk.", "La  ferita non era in grado di camminare. \u2015 The injured  was unable to walk.", "essere a tavola \u2015 to be at the table ", "essere a cavallo \u2015 to be on the horseback ", "essere a cavallo \u2015 to feel good ", "essere a spasso/passeggio \u2015 to be  for a walk", "essere alla disperazione \u2015 to be in despair", "essere alla fame \u2015 to be hungry", "essere al verde \u2015 to be without money ", "Synonym: avere", "[\u2026] E per ci\u00f2, acci\u00f2 che noi per ischifilt\u00e1 o per trascutaggine non cadessimo in quello di che noi per avventura per alcuna maniera volendo potremmo scampare, non so se a voi quello se ne parr\u00e1 che a me ne parrebbe: io giudicherei ottimamente fatto che noi, s\u00ec come noi siamo, s\u00ec come molti innanzi a noi hanno fatto e fanno, di questa terra uscissimo, e fuggendo come la morte i disonesti esempli degli altri, onestamente a\u2019 nostri luoghi in contado, de\u2019 quali a ciascuna di noi \u00e8 gran copia, ce n\u2019andassimo a stare, e quivi quella festa, quell\u2019allegrezza, quello piacere che noi potessimo, senza trapassare in alcuno atto il segno della ragione, prendessimo. [\u2026][\u2026] And for these reason, to what we in disgust or neglect did not fall into what we as an adventure in some way wanting could escape, I do not know if for you it thinks that I think about it: I would judge excellently the fact that we, as we are, as many before us have made and currently do, we go out from this land, and escaping as the die from the dishonest examples, honestly to our places in the countryside, from which each of us  is a great copy, we went from there to stay, and there that feast, the joy, that pleasure that we could, without going beyond in any act the limit of reason, we took. [\u2026]", "[\u2026] And for these reason, to what we in disgust or neglect did not fall into what we as an adventure in some way wanting could escape, I do not know if for you it thinks that I think about it: I would judge excellently the fact that we, as we are, as many before us have made and currently do, we go out from this land, and escaping as the die from the dishonest examples, honestly to our places in the countryside, from which each of us  is a great copy, we went from there to stay, and there that feast, the joy, that pleasure that we could, without going beyond in any act the limit of reason, we took. [\u2026]", "La parola \u00e8  al ministro. \u2015 The word is  to the minister.", "questo  \u00e8 per te \u2015 this package is for you", "questa non \u00e8 roba per te \u2015 this is not  for you", "essere per qualcuno \u2015 to be for someone", "Io sono per chi supporta la mia causa. \u2015 I am for those who support the just cause.", "Synonyms:  stare quasi + gerund,  stare per + infinitive", " ero/stavo gi\u00e0 per partire . \u2015 I was  already leaving/starting .", "[\u2026] Ma sei tu per lasciarmi un\u2019altra volta? [\u2026][\u2026] Are you going to leave me another time? [\u2026]", "[\u2026] Are you going to leave me another time? [\u2026]", "Io sono con voi. \u2015 I am with you", "essere contro la/a favore della guerra \u2015 to be against/in favor of the war", "essere sulla bocca di tutti \u2015 to be on the everyone\u2019s lips", "essere sulle breccia \u2015 to be in the breach", "essere tra/fra tanti \u2015 to be among/between others", "essere  tra/fra tanti \u2015 to be  among others", "Quant\u2019\u00e8  quest\u2019orologio? \u2015 How much is/costs this watch?", "Quant\u2019\u00e8  questo cocomero/quest\u2019anguria? \u2015 How much is heavy/costs this watermelon?", "Quant\u2019\u00e8  questo melone? \u2015 How much is heavy/costs this melon?", "Cosa sarebbe a dire? \u2015 What would  that mean?", "Vuol\u2019essere un affare serio. \u2015 It wants to be a serious business.", "Cos\u00ec sia. \u2015 So be it.", "Allora che sia cos\u00ec. \u2015 So that be it.", "Come se nulla fosse . \u2015 As if nothing had happened.", "Sia cos\u00ec sia/che cos\u00e0. \u2015 Both in that way and in that other way.", "Sia che accada questo  che accada quest\u2019altro. \u2015 Either/Whatever if happen this and if happen that.", " sia chi /chiunque sia. \u2015 Be whoever it be.", "La neve \u00e8 bianca. \u2015 The snow is white.", "La neve bianca \u00e8 qui/l\u00ec. \u2015 The white snow is here/there.", "La neve bianca era stata qui/l\u00ec. \u2015 The white snow  been here/there.", "Carlo \u00e8 un amico. \u2015 Charles is a friend.", "Non so chi lui/egli/esso sia./Non so chi sia lui/egli/esso. \u2015 I don\u2019t know who be he.", "Questo non \u00e8 vivere . \u2015 This is not living .", "Questo problema \u00e8 difficile. \u2015 This problem is difficult.", "Voglio fargli vedere chi sono . \u2015 I want to show him/them who I am/they are.", "Voglio mostrargli come sono/son fatto. \u2015 I want to show him/them how I am done.", "Che \u00e8/Cos\u2019\u00e8 questo liquido? \u2015 What is that liquid?", "Essente partito e non essendosi ancora fermato, lui \u00e8 tutt\u2019ora/ancora in movimento. \u2015 Being started and not having stopped yet, he is still moving. ", " sono stanco/affamato/malato. \u2015 I am tired/hungry/sick.", "essere seduto/seduta/seduti/sedute/a sedere \u2015 to be sitting", "essere disteso/distesa/distesi/distese/sdraiato/sdraiata/sdraiati/sdraiate \u2015 to be lying ", "essere in piedi/in posizione eretta \u2015 to be standing", "essere in ginocchio \u2015 to be on ones knees", "essere genuflesso \u2015 to be genuflected", "essere la met\u00e0/il doppio di ... \u2015 to be half/double of", "essere primo \u2015 to be  first", "essere il diciottesimo classificato \u2015 to be eighteenth ranked", "essere  diciottesimo in classifica \u2015 to be eighteenth in the placings", "Quanti siete ? \u2015 How many are you?", "Suo fratello \u00e8 un professionista. \u2015 His brother is a professional.", "Le tigri sono  felini. \u2015 Tigers are felines.", "\u00absedia\u00bb \u00e8 un nome/sostantivo. \u2015 \u00abchair\u00bb is a noun/substantive.", "\u00e8 bene tacere \u2015 it is good to be silent", "\u00e8 meglio non parlarne \u2015 it is better to not speak about it/them", "essere da pi\u00f9 \u2015 to be for more", "non essere da meno \u2015 do not be outbone", "essere tutt\u2019uno con qualcuno \u2015 to be  one with someone ", "Quel bambino \u00e8 tutto suo padre/pap\u00e0/babbo. \u2015 That child is all his father/dad.", "essere tutt\u2019orecchi/tutt\u2019orecch\u00ee/in ascolto \u2015 to be all ears/listening", "Lo spettacolo sar\u00e0 di grand\u2019effetto \u2015 The show will be of great effect/impressive.", "\u00e8 fama discussa/indiscussa/\u00e8 di discussa/indiscussa fama \u2015 it is  disputed/undisputed fame", "\u00e8  voce comune che [...] \u2015 it is a common voice that [...]", "\u00e8 d\u2019uso comune/non comune \u2015 it is of common/uncommon use", "\u00e8 di tradizione /\u00e8 di  tradizione \u2015 it is of  tradition", "Synonyms: costituire, rappresentare, risolversi in", "\u00c8 un piacere vederti. \u2015 It is a pleasure to see you again.", "Questo \u00e8 niente. \u2015 This is nothing.", "Per me \u00e8 gi\u00e0 molto. \u2015 For me it is already a lot.", "L\u2019impresa era stata/fu un disastro. \u2015 The activity was a disaster ", "L\u2019attivit\u00e0 era stata/fu un disastro. \u2015 The activity was a disaster", "democrazia \u00e8 libert\u00e0 \u2015 democracy is freedom", "volont\u00e0 \u00e8 potere \u2015 want is power"]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["essere\u00a0m (plural esseri) (diminutive esserino, meliorative esseruccio)", "(uncountable, substantival use of the verbal voice, the condition of have life, reality, existence, the act of be living) being, living", "(countable, substantival use of the verbal voice, the condition of have life, reality, existence, the act of be living) being, living", "(uncountable, substantival use of the verbal voice, the act/fact of exist, existence, life) being", "(uncountable, way of being, condition, state, in relation to intrinsic qualities and properties, usually accompanied by a determination) being", "(uncountable, in ancient phrases) being; living; existence; condition", "(uncountable, in ancient phrases) being, condition", "(uncountable, in ancient phrases) being, in good conditions", "(uncountable, in ancient phrases) ready", "(uncountable, in ancient phrases) place, operation", "(uncountable, concrete) being", "(countable, concrete) being, creature", "(countable, concrete, by extension) living being, creature", "(uncountable, philosophy, followed by ci) existence"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["essenza (\u201cessence\u201d)", "futuro (\u201cfuture\u201d)"]}], "examples": ["Synonyms: essenza, esistere, esistenza", "l\u2019essere ed il nulla \u2015 being and nothingness", "Synonym:  vivere", "passare dall\u2019essere al non essere \u2015 to pass from the living to the non-living", "scienza/problema dell\u2019essere \u2015 science/problem of being", "L\u2019essere semplicissimo/Il semplicissimo essere \u2015 The very simple being", "L\u2019essere stesso/Il semplicissimo essere \u2015 The being itself", "la totalit\u00e0 dell\u2019essere \u2015 the totality of being", "Synonyms:  esistenza,  vita", "[\u2026] Nel qual modo, accrescerai propriamente la vita umana, ed empiendo quegli smisurati intervalli di tempo nei quali il nostro essere \u00e8 piuttosto durare che vivere, ti potrai dar vanto di prolungarla. [\u2026][\u2026] In this way, you will properly increase human life, and by filling up those immense intervals of time in which our being is rather lasting than living, you can boast of prolonging it. [\u2026]", "[\u2026] In this way, you will properly increase human life, and by filling up those immense intervals of time in which our being is rather lasting than living, you can boast of prolonging it. [\u2026]", "Synonyms: modo di essere, condizione, stato, essenza", "conoscere una persona/una cosa/un fatto nel suo vero essere \u2015 to know a person/a thing/a fact in its true being", " gli domand\u00f2/chiese dell\u2019esser suo \u2015 he/she/it/one asked him about his being.", "[\u2026] l\u2019essere dell\u2019uomo dista grandemente da quel delle bestie [\u2026][\u2026] the being of the man is very far from that of the beasts [\u2026]", "[\u2026] the being of the man is very far from that of the beasts [\u2026]", "trovarsi in essere \u2015 to be in being/to be living ", "[\u2026] le sue lettere son tutte in essere [\u2026][\u2026] his letters are all in existence [\u2026]", "[\u2026] his letters are all in existence [\u2026]", "Synonym:  condizione", "in buon/cattivo essere \u2015 in good/bad being/conditions", "mobili/casa in cattivo essere \u2015 furniture/house/home in bad conditions", "Synonym: buone condizioni", "mio nonno \u00e8 sempre in essere \u2015 my grandad/grandfather is always in good conditions/healty/in prosperity", "Synonym:  pronto", "avere in essere \u2015 to have ready", "[\u2026] fate che al mio ritorno la scena sia in essere [\u2026][\u2026] let the scene be ready at my return [\u2026]", "[\u2026] let the scene be ready at my return [\u2026]", "Synonym:  esercizio", "porre in essere \u2015 to put in place/into operation", "[\u2026] Tutte nature [\u2026] si muovono a diversi porti / per lo gran mar de l\u2019essere [\u2026][\u2026] All natures [\u2026] move to different ports / via the great sea of being/god [\u2026]", "[\u2026] All natures [\u2026] move to different ports / via the great sea of being/god [\u2026]", "\u00c8 un essere spregevole. \u2015 it is a despicable being/creature.", "Synonyms: essere vivente, creatura", "Lo stesso essere  \u2015 The same  being/creature", "Synonym: esistenza", "l\u2019esserci \u2015 the existence"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bssere"], "hyphenation": ["\u00e8s\u2027se\u2027re"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8\u025bs.se.re", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 50, "count": "582628"}, "so": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["so", "first-person singular present indicative of sapere (\u201cI know\u201d)"], "relatedWords": [], "examples": ["Non lo so. \u2015 I don't know .", "Lo so io! \u2015  I do !"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254"], "hyphenation": ["s\u00f2"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8s\u0254", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8s\u0254", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 51, "count": "576344"}, "quando": {"defs": [{"etymology": "From Latin quand\u014d.", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["quando", "when"], "relatedWords": [], "examples": ["Quando parti? \u2015 When will you leave?", "Da quando stai imparando il Latino? \u2015 Since when do you learn Latin?"]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["quando", "when"], "relatedWords": [], "examples": ["Si partir\u00e0 quando sarai pronta. \u2015 We will leave when you're ready.", "la neve arriv\u00f2 quando ce l'aspettavamo \u2015 it snowed when we expected it", "Cosa vuoi fare quando sarai grande?What do you want to do when you grow up?", "What do you want to do when you grow up?"]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["quando\u00a0m (uncountable)", "when, moment (a point or period in time)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: circostanza, momento, tempo, occasione, attimo"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-ando"], "hyphenation": ["qu\u00e0n\u2027do"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8kwan.do", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 52, "count": "566220"}, "s\u00ec": {"defs": [{"etymology": "From Latin s\u012bc. In the \u201cyes\u201d sense, from  s\u012bc (est).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["s\u00ec", "(literary) Archaic form of cos\u00ec.", "yes"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: tanto, talmente", "Synonym: talmente", "Synonym: appena", "Antonym: no"]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["s\u00ec ... s\u00ec ...", "(literary, archaic) both ... and ..."], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["s\u00ec\u00a0m (invariable)", "yes"], "relatedWords": [], "examples": ["Antonym: no"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "hyphenation": ["s\u00ec"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8si", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 53, "count": "561011"}, "ora": {"defs": [{"etymology": "From Latin h\u014dra (\u201chour\u201d), from \u1f65\u03c1\u03b1 (h\u1e53ra, \u201chour\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["ora\u00a0f (plural ore)", "hour", "time (of day); hour"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["allora"]}], "examples": ["che ora \u00e8? \u2015 what time is it?"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254ra"], "hyphenation": ["\u00f2\u2027ra"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8o.ra", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8o.ra", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8\u0254.ra", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8\u0254.ra", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Latin h\u014dr\u0101, ablative case of h\u014dra (\u201chour\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["ora", "now"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: adesso"]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["ora", "and yet"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["ora... ora...", "first... then...; one moment... the next.."], "relatedWords": [], "examples": ["ora mi ama ora mi odia \u2015 one moment she loves me, the next she hates me"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254ra"], "hyphenation": ["\u00f2\u2027ra"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8o.ra", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8o.ra", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8\u0254.ra", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8\u0254.ra", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Latin aura, from \u03b1\u1f54\u03c1\u03b1 (a\u00fara, \u201cbreeze, soft wind\u201d). Doublet of the borrowing aura.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["ora\u00a0f (plural ore)", "(poetic, regional) blow, breeze"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: aura, brezza, venticello"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254ra"], "hyphenation": ["\u00f2\u2027ra"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8o.ra", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8o.ra", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8\u0254.ra", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8\u0254.ra", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["ora", "inflection of orare:"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254ra"], "hyphenation": ["\u00f2\u2027ra"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8o.ra", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8o.ra", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8\u0254.ra", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8\u0254.ra", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 54, "count": "559590"}, "lei": {"defs": [{"etymology": "From Vulgar Latin *illei or *illaei, which is a Vulgar Latin form of Classical Latin ill\u012b (dative singular of illa). The Vulgar Latin form *illei is modelled under influence of Vulgar Latin *ill\u016bi, whence also lui.\nThe formal address Lei appears in the 16th century in connection with Signoria (\u201cLordship\u201d), Eccellenza (\u201cExcellency\u201d), Santit\u00e0 (\u201cHoliness\u201d) and Magnificenza, alongside Voi.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["lei\u00a0f (plural loro, masculine lui)", "she", "her", "it"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["ella", "essa"]}, {"relationshipType": "related terms", "words": ["colei"]}], "examples": ["La pioggia cadde, e a\u2019 fo\u017f\u017fati venne / Di lei ci\u00f2 che la terra non \u017foffer\u017feThe rain fell and into the channels ran / Whatever of it was not absorbed by the ground", "The rain fell and into the channels ran / Whatever of it was not absorbed by the ground", "[\u2026] videro il drappo, et in quello la testa, non ancor s\u00ec consumata, che essi alla capellatura crespa non conoscessero lei esser quella di Lorenzo.[\u2026] they saw the cloth and the head wrapped inside it, which was not yet sufficiently decomposed that they could not help but identify it, from the curly hair, as being Lorenzo\u2019s.", "[\u2026] they saw the cloth and the head wrapped inside it, which was not yet sufficiently decomposed that they could not help but identify it, from the curly hair, as being Lorenzo\u2019s.", "[\u2026] Filomena in ci\u00f2 che dell\u2019amist\u00e0 dice, racconta il vero, e con ragione nel fine delle sue parole si dolse lei oggi cos\u00ec poco da\u2019 mortali esser gradita.[\u2026] Philomena is in the right as to what she has said upon friendship; and it was with reason she complained, last of all, of its being in such little esteem with mankind [\u2026]", "[\u2026] Philomena is in the right as to what she has said upon friendship; and it was with reason she complained, last of all, of its being in such little esteem with mankind [\u2026]", "La banana di Stranalandia \u00e8 alla base dell\u2019economia dell\u2019isola. Senza di lei la vita qui sarebbe molto dura.The banana of Strangeland forms the basis of the island\u2019s economy. Without it, life here would be very tough.", "The banana of Strangeland forms the basis of the island\u2019s economy. Without it, life here would be very tough."]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["lei\u00a0m (plural voi)", "(formal) you"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym:  voi"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bj"], "hyphenation": ["l\u00e8i"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8l\u025bj", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 55, "count": "554384"}, "gli": {"defs": [{"etymology": "From Latin ill\u012b (nominative masculine plural of ille).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["gli\u00a0m\u00a0pl (singular lo)", "Form of the article i (\u201cthe\u201d) used before a vowel, impure s, gn, pn, ps, x, y, and z, and also with the plural noun dei (\u201cgods\u201d); the"], "relatedWords": [], "examples": ["gli alberi \u2015 the trees", "gli studenti \u2015 the students", "gli gnomi \u2015 the gnomes", "gli pneumatici \u2015 the tires", "gli xilofoni \u2015 the xylophones", "gli yogurt \u2015 the yogurts", "gli zaini \u2015 the backpacks", "gli dei \u2015 the gods"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u028ei", "kind": "", "extra": "before a consonant"}, {"ipa": "\u028e", "kind": "", "extra": "before a vowel"}]}}, {"etymology": "From Latin ill\u012b (dative masculine singular of ille).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["gli\u00a0m (plural gli)", "(dative) him, to him; it; to it"], "relatedWords": [], "examples": ["Gli parlo. \u2015 I talk to him."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u028ei", "kind": "", "extra": "before a consonant"}, {"ipa": "\u028e", "kind": "", "extra": "before a vowel"}]}}, {"etymology": "From Latin ill\u012b (dative feminine singular of ille).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["gli\u00a0f (plural gli)", "(dative, informal) her, to her"], "relatedWords": [], "examples": ["[\u2026] ne prima altro fece, che ella s\u2019ingegn\u00f2 di veder Beltramo, & appre\u017f\u017fo nel co\u017fpetto del Re venuta di gratia chie\u017fe, che la \u017fua infermita gli mo\u017ftra\u017f\u017fe.Before aught else she studied to see Bertrand and next, presenting herself before the king, she prayed him of his favour to show her his ailment.", "Before aught else she studied to see Bertrand and next, presenting herself before the king, she prayed him of his favour to show her his ailment.", "Synonym: le", "Ho detto a Gianna che gli telefono domani.I told Gianna I'd call her tomorrow.", "I told Gianna I'd call her tomorrow."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u028ei", "kind": "", "extra": "before a consonant"}, {"ipa": "\u028e", "kind": "", "extra": "before a vowel"}]}}, {"etymology": "From Latin ill\u012bs (dative plural of ille).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["gli\u00a0m\u00a0pl or f\u00a0pl", "(dative) them, to them"], "relatedWords": [], "examples": ["Gli parler\u00f2. \u2015 I'll talk to them."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u028ei", "kind": "", "extra": "before a consonant"}, {"ipa": "\u028e", "kind": "", "extra": "before a vowel"}]}}], "rank": 56, "count": "550741"}, "ne": {"defs": [{"etymology": "From Latin inde (\u201cthence\u201d). Compare French en (adverb, pronoun).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["ne", "from there"], "relatedWords": [], "examples": ["Ne uscirono tre. \u2015 Three of them came out from there."]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ne", "about it", "of it", "of them (sometimes not translated in English)"], "relatedWords": [], "examples": ["Ne ho sentito parlare. \u2015 I have heard about it.", "Cosa ne pensi? \u2015 What do you think about it?", "C'\u00e8 della torta? Ne voglio una fetta. \u2015 Is there any cake? I want a slice of it.", "Non ne ho pi\u00f9. \u2015 I've got no more  left."]}], "pronunciations": {"text": ["In modern usage but not traditional usage, this word actively blocks syntactic gemination of its initial consonant. Hence per\u00f2 ne prendo (\u201cI (will) take some\u201d) is pronounced /pe\u02c8r\u0254 ne \u02c8pr\u025bndo/ in modern usage, but /pe\u02c8r\u0254\u203fnne \u02c8pr\u025bndo/ traditionally, since per\u00f2 normally triggers syntactic gemination.", "This word triggers syntactic gemination of the following consonant, and may or may not block syntactic gemination of its initial consonant (contrast the pronominal usage above)."], "audio": [], "rhymes": ["-e"], "hyphenation": ["ne"], "ipa": [{"ipa": "ne", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "ne", "kind": "", "extra": "traditional"}, {"ipa": "ne", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": ["In modern usage but not traditional usage, this word actively blocks syntactic gemination of its initial consonant. Hence per\u00f2 ne prendo (\u201cI (will) take some\u201d) is pronounced /pe\u02c8r\u0254 ne \u02c8pr\u025bndo/ in modern usage, but /pe\u02c8r\u0254\u203fnne \u02c8pr\u025bndo/ traditionally, since per\u00f2 normally triggers syntactic gemination.", "This word triggers syntactic gemination of the following consonant, and may or may not block syntactic gemination of its initial consonant (contrast the pronominal usage above)."], "audio": [], "rhymes": ["-e"], "hyphenation": ["ne"], "ipa": [{"ipa": "ne", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "ne", "kind": "", "extra": "traditional"}, {"ipa": "ne", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 57, "count": "545511"}, "oh": {"defs": [], "rank": 58, "count": "536995"}, "questa": {"defs": [{"etymology": "From Vulgar Latin *eccu ista, from Latin (ec)cu(m) ista(m), from iste.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["questa", "feminine singular of questo"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["questa", "feminine singular of questo"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-esta"], "hyphenation": ["qu\u00e9\u2027sta"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8kwe.sta", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 59, "count": "534612"}, "detto": {"defs": [{"etymology": "From Latin dictus.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["detto (feminine detta, masculine plural detti, feminine plural dette)", "known as, called", "above-mentioned, aforementioned, said"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["detto, fatto / detto e fatto", "dettare"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u025btto,", "(traditional)", "-etto"], "hyphenation": ["d\u00e8t\u2027to", "(traditional) d\u00e9t\u2027to"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8det.to", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8det.to", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8d\u025bt.to", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8det.to", "kind": "", "extra": "traditional"}]}}, {"etymology": "From Latin dictum.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["detto\u00a0m (plural detti)", "saying"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u025btto,", "(traditional)", "-etto"], "hyphenation": ["d\u00e8t\u2027to", "(traditional) d\u00e9t\u2027to"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8det.to", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8det.to", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8d\u025bt.to", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8det.to", "kind": "", "extra": "traditional"}]}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["detto", "first-person singular present indicative of dettare"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u025btto,", "(traditional)", "-etto"], "hyphenation": ["d\u00e8t\u2027to", "(traditional) d\u00e9t\u2027to"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8det.to", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8det.to", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8d\u025bt.to", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8det.to", "kind": "", "extra": "traditional"}]}}], "rank": 60, "count": "530015"}, "ok": {"defs": [], "rank": 61, "count": "513655"}, "va": {"defs": [{"etymology": "From Latin v\u0101dit, third person singular present active indicative of v\u0101d\u014d, and v\u0101de, second-person singular present active imperative of the same verb, respectively.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["va", "inflection of andare:"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-a"], "hyphenation": ["v\u00e0"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8va", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8va", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 62, "count": "507886"}, "perche": {"defs": [], "rank": 63, "count": "489341"}, "quello": {"defs": [{"etymology": "Contracted from Vulgar Latin *eccum ille, from Latin eccum + ille.", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["quello", "that, those"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["quello (feminine singular quella, masculine plural quelli, feminine plural quelle)", "that one", "those"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-ello"], "hyphenation": ["qu\u00e9l\u2027lo"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8kwel.lo", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 64, "count": "485627"}, "mai": {"defs": [{"etymology": "From Latin magis.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["mai", "never", "ever, always", "Used as an intensifier."], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["casomai/caso mai", "come mai?", "giammai", "mai dire mai (proverb)", "mai e poi mai", "mai pi\u00f9", "meglio tardi che mai (proverb)", "ormai", "ora o mai pi\u00f9", "quasi mai"]}], "examples": ["Una risposta quanto mai ambigua.An ambiguous answer indeed.", "An ambiguous answer indeed.", "Dove mai si sar\u00e0 cacciato?Where on earth did he end up?", "Where on earth did he end up?"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-aj"], "hyphenation": ["m\u00e0i"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8maj", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 65, "count": "477108"}, "alla": {"defs": [{"etymology": "Contraction of a +\u200e la (feminine singular definite article).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["alla", "-style"], "relatedWords": [], "examples": ["cotoletta alla milanese \u2015 Milan-style veal cutlet", "cotoletta alla bolognese \u2015 Bologna-style veal cutlet", "cotoletta alla valdostana \u2015 Aosta Valley-style veal cutlet"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-alla"], "hyphenation": ["\u00e0l\u2027la"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8al.la", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 66, "count": "469810"}, "o": {"defs": [{"etymology": "From Latin \u014d (the name of the letter O).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["o\u00a0f (invariable)", "The name of the Latin-script letter O."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["ho"], "rhymes": ["-o"], "hyphenation": ["o"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8\u0254", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "o", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "o", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Latin aut.", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["o", "or"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["ho"], "rhymes": ["-o"], "hyphenation": ["o"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8\u0254", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "o", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "o", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["o", "Misspelling of ho."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 67, "count": "468425"}, "anche": {"defs": [{"etymology": "From earlier anco, itself either from Old Occitan ancui, from a contraction of the Latin locution hanc hodie (\u201cin this day\u201d) or alternatively from Italian ancora, re-analyzed as anco ora; ancora is a contraction of Latin (ad) hanc (h\u014dram) (\u201cin this hour\u201d).", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["anche", "also, too, as well, besides", "even"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-anke"], "hyphenation": ["\u00e0n\u2027che"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8an.ke", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["anche\u00a0f", "plural of anca"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-anke"], "hyphenation": ["\u00e0n\u2027che"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8an.ke", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 68, "count": "467913"}, "stato": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Latin status (noun) (genitive singular stat\u016bs).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["stato\u00a0m (plural stati)", "(sciences) state (physical property of matter as solid, liquid, gas or plasma)", "(polity) state sovereign polity; a government", "(polity) state (political division of a federation)", "state (a condition; a set of circumstances applying at any given time)", "state (condition of prosperity or grandeur; wealthy or prosperous circumstances; social importance)", "rank, status"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["in stato interessante", "stare", "statale", "statizzare", "statolatria", "statuale", "stazione"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-ato"], "hyphenation": ["st\u00e0\u2027to"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8sta.to", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "Inherited from Latin status (past participle) (genitive singular stat\u012b).\n", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-ato"], "hyphenation": ["st\u00e0\u2027to"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8sta.to", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 69, "count": "462618"}, "abbiamo": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["abbiamo", "inflection of avere:"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-amo"], "hyphenation": ["ab\u2027bi\u00e0\u2027mo"], "ipa": [{"ipa": "ab\u02c8bja.mo", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 70, "count": "443684"}, "tutti": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["tutti\u00a0m\u00a0pl (tutte, f)", "all; everybody, everyone"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "determiner", "text": ["tutti", "masculine plural of tutto"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-utti"], "hyphenation": ["t\u00f9t\u2027ti"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8tut.ti", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 71, "count": "442057"}, "dei": {"defs": [{"etymology": "Derived from di (\u201cof\u201d, possession preposition) + i (\u201cthe\u201d, definite masculine plural article)", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bj"], "hyphenation": ["d\u00e8i"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8dej", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8dej", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8d\u025bj", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8d\u025bj", "kind": "", "extra": "traditional"}, {"ipa": "\u02c8d\u025bj", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8dej", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8d\u025bj", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["dei\u00a0m\u00a0pl (archaic dii)", "plural of dio"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bj"], "hyphenation": ["d\u00e8i"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8dej", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8dej", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8d\u025bj", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8d\u025bj", "kind": "", "extra": "traditional"}, {"ipa": "\u02c8d\u025bj", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8dej", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8d\u025bj", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["dei", "(archaic, poetic or popular Tuscan) Alternative form of devi, second-person singular present indicative of dovere"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bj"], "hyphenation": ["d\u00e8i"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8dej", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8dej", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8d\u025bj", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8d\u025bj", "kind": "", "extra": "traditional"}, {"ipa": "\u02c8d\u025bj", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8dej", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8d\u025bj", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["dei\u00a0m (invariable)", "Alternative form of dey (\u201cdey (ruler of the Regency of Algiers)\u201d)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bj"], "hyphenation": ["d\u00e8i"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8dej", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8dej", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8d\u025bj", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8d\u025bj", "kind": "", "extra": "traditional"}, {"ipa": "\u02c8d\u025bj", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8dej", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8d\u025bj", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 72, "count": "437381"}, "grazie": {"defs": [{"etymology": "Plural of grazia (\u201cgrace\u201d), from Latin gr\u0101tia, as used in the phrase gr\u0101ti\u0101s ag\u014d (\u201cI thank; I express thanks\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["grazie", "thank you, thanks!"], "relatedWords": [], "examples": ["Grazie di essere venuti! \u2015 Thanks for coming!"]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["grazie\u00a0m (invariable)", "thanks, thank-you (an expression of gratitude)", "(uncommon) gratitude"], "relatedWords": [], "examples": ["Se ne and\u00f2 senza neppure dirmi grazie.He/She went away without even thanking me.", "He/She went away without even thanking me.", "Synonym: ringraziamento", "Synonyms: gratitudine, riconoscenza"]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["grazie\u00a0f", "plural of grazia"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-attsje"], "hyphenation": ["gr\u00e0\u2027zie"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8\u0261rat.t\u0361sje", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 73, "count": "436103"}, "chi": {"defs": [{"etymology": "From Latin quis, from Proto-Indo-European *k\u02b7is, *k\u02b7os.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["chi", "(interrogative pronoun) who, whom", "(interrogative pronoun) whoever"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "hyphenation": ["chi"], "ipa": [{"ipa": "ki", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Latin qu\u012b, from Old Latin quei, from Proto-Italic *k\u02b7oi.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["chi", "(relative pronoun) who, whom", "(relative pronoun) whoever"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "hyphenation": ["chi"], "ipa": [{"ipa": "ki", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Latin ch\u012b, from Ancient Greek \u03c7\u03b5\u1fd6 (khe\u00ee).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["chi\u00a0m or f (invariable)", "chi (Greek letter)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "hyphenation": ["chi"], "ipa": [{"ipa": "ki", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 74, "count": "432988"}, "sta": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["sta", "inflection of stare:"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-a"], "hyphenation": ["st\u00e0"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8sta", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8sta", "kind": "central Italy", "extra": ""}]}}], "rank": 75, "count": "432121"}, "molto": {"defs": [{"etymology": "From Latin multus, from Proto-Indo-European *ml\u0325tos (\u201ccrumbled, crumpled\u201d, past passive participle). Compare Portuguese muito, Romanian mult, Catalan molt.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["molto (superlative moltissimo)", "much, very much, a lot", "(with an adverb or adjective) very, really, very much", "(in expressions of comparison) much, far, a lot", "long, a long time"], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["(much; a lot): poco"]}], "examples": ["A essere onesto, non mi piace molto.I don't like it very much, to be frank.", "I don't like it very much, to be frank.", "Si stava facendo molto tardi, se non fosse partito, avrebbe perso l'aereo.It was getting very late, and if he didn't go, he would miss his plane.", "It was getting very late, and if he didn't go, he would miss his plane.", "Il gioco ha regole molto semplici.The game has very simple rules.", "The game has very simple rules.", "I ghiacciai si sciolgono molto pi\u00f9 velocemente di quanto atteso.Glaciers melting much faster than expected.", "Glaciers melting much faster than expected.", "\u00c8 molto che aspetti?Have you been waiting long?", "Have you been waiting long?"]}, {"partOfSpeech": "determiner", "text": ["molto (feminine molta, masculine plural molti, feminine plural molte, superlative moltissimo)", "a lot of, much, great, (in the plural) many, a lot of, lots of", "great, much, very"], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["(much; a lot): poco"]}], "examples": ["Voglio molti amici. \u2015 I want many friends.", "Ho mangiato molta cioccolata ultimamente. \u2015 I've been eating a lot of chocolate lately.", "Fa molto freddo. \u2015 It's very cold.", "Dobbiamo procedere con molta attenzione. \u2015 We must proceed with great care."]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["molto (feminine molta, masculine plural molti, feminine plural molte)", "much, a lot, (in the plural) many, many people"], "relatedWords": [], "examples": ["Non ci vuole molto per far piangere una donna incinta. \u2015 It doesn't take much to make a pregnant woman cry.", "Queste scarpe mi sono sempre piaciute e ne ho comprate molte nel corso degli anni. \u2015 I have always liked these shoes, and have bought many of them over the years.", "Per molti il ballo \u00e8 una passione. \u2015 Dancing is a passion for many people."]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["molto\u00a0m (uncountable)", "the many", "the large part", "a great deal"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-olto"], "hyphenation": ["m\u00f3l\u2027to"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8mol.to", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 76, "count": "430250"}, "pi\u00f9": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Latin pl\u016bs, from Old Latin *plous, from Proto-Indo-European *pleh\u2081-, *pelh\u2081u- (\u201cmany\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["pi\u00f9", "comparative degree of molto; more"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "adjective", "text": ["pi\u00f9 (invariable)", "more"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "preposition", "text": ["pi\u00f9", "plus"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["al pi\u00f9 presto", "a pi\u00f9 tardi", "in pi\u00f9", "mai pi\u00f9", "per di pi\u00f9", "per lo pi\u00f9", "piuccheperfetto", "pi\u00f9 che altro", "pi\u00f9 o meno", "piuttosto"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-u"], "hyphenation": ["pi\u00f9"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8pju", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8pju", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 77, "count": "424219"}, "voglio": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["voglio", "first-person singular present indicative of volere"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254\u028e\u028eo"], "hyphenation": ["v\u00f2\u2027glio"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8v\u0254\u028e.\u028eo", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 78, "count": "421594"}, "perch\u00e9": {"defs": [{"etymology": "Univerbation of per (\u201cfor\u201d) +\u200e che (\u201cwhich\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["perch\u00e9", "because, why", "(+ subj.) so, so that, in order that"], "relatedWords": [], "examples": ["L'ho fatto perch\u00e9 volevo. \u2015 I did it because I wanted to.", "L'ho fatto perch\u00e9 potesse essere libero. \u2015 I did it so that he could be free."]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["perch\u00e9", "why"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: come mai", "Perch\u00e9 il cielo \u00e8 azzurro? \u2015 Why is the sky blue?"]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["perch\u00e9\u00a0m (uncountable)", "the whys, the reason (why)"], "relatedWords": [], "examples": ["Vorrei proprio sapere il perch\u00e9. \u2015 I would really like to know the reason.", "Non so perch\u00e9, ma non mi sento bene. \u2015 I don't know why, but I don't feel well."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-e"], "hyphenation": ["per\u2027ch\u00e9"], "ipa": [{"ipa": "per\u02c8ke", "kind": "standard", "extra": ""}, {"ipa": "per\u02c8k\u025b", "kind": "Lombardy", "extra": ""}]}}], "rank": 79, "count": "417508"}, "tuo": {"defs": [{"etymology": "From Latin tuus, from Proto-Italic *towos.\nIn the singular, Latin tuum underwent *\u028au > *ou > *\u0254u dissimilation, cf. Sardinian tou, and also Latin \u014dvum > Italian \u00f2vo, Spanish huevo, ultimately producing [\u02c8tw\u0254u], and a plural [\u02c8tw\u0254i]. Italian then underwent its regular *w\u0254V > *uV sound change, cf. *bw\u0254e > bue, *mj\u025bu > mio, producing ultimately [\u02c8tu.o]. This latter sound change is blocked by a following [i], which explains the plural form tuoi, cf. *mj\u025bi > miei.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["tuo (feminine singular tua, masculine plural tuoi, feminine plural tue)", "your (informal)"], "relatedWords": [], "examples": ["i tuoi figli \u2015 your children", "le tue macchine \u2015 your cars", "casa tua \u2015 your house", "tuo padre \u2015 your father"]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["tuo (feminine singular tua, masculine plural tuoi, feminine plural tue)", "yours"], "relatedWords": [], "examples": ["Sono i tuoi. \u2015 They are yours."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-uo"], "hyphenation": ["t\u00f9\u2027o", "(unstressed) tu\u2027o"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8tu.o", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "tu.o", "kind": "", "extra": "unstressed"}]}}], "rank": 80, "count": "415427"}, "beh": {"defs": [{"etymology": "From bene or ebbene.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["beh", "well (used at the start of a sentence)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b,", "-\u025bh,", "-\u025b\u0294"], "hyphenation": ["b\u00e8h"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8b\u025b", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8b\u025bh", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8b\u025b\u0294", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 81, "count": "415077"}, "sia": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["sia", "inflection of essere:"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["sia ... sia ...", "both ... and ..", "either ... or .."], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["sia ... che ..."]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-ia"], "hyphenation": ["s\u00ec\u2027a"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8si.a", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 82, "count": "410543"}, "nel": {"defs": [{"etymology": "From Latin \u0101nellus. Compare Romanian inel.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["nel\u00a0n (plural neali)", "ring"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["nelj\u00e4"]}], "examples": []}, {"partOfSpeech": "verb", "text": ["nel", "Negative dependent form of bee:"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["nelj\u00e4"]}], "examples": []}, {"partOfSpeech": "numeral", "text": ["nel", "(colloquial) four"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["nelj\u00e4"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u02c8n\u00e9\u02d0\u026c]"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 83, "count": "402628"}, "lui": {"defs": [{"etymology": "From Vulgar Latin *illui, a rare post-Augustan non-standard form of Latin ill\u012b\u00a0m or f (dative singular), from ille. Formed after cui as a masculine equivalent to the Republican alternative feminine form illae. ", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["lui (plural loro, feminine lei)", "he", "(disjunctive) him", "it"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: egli", "Il cor meco s\u2019adira, ed io con lui.My heart gets angry with me, and I with it.", "My heart gets angry with me, and I with it.", "Cercai il mio portafogli dentro lo zaino, ma era sparito anche lui e tutti i soldi che c\u2019erano dentro.I looked for my wallet in the backpack, but it had disappeared as well, along with all the money inside.", "I looked for my wallet in the backpack, but it had disappeared as well, along with all the money inside."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-uj"], "hyphenation": ["l\u00f9i"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8luj", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 84, "count": "400840"}, "allora": {"defs": [{"etymology": "From Latin ad illam h\u014dram (\u201cat that hour\u201d). Compare French alors, Occitan alara, Spanish alora, and Catalan aleshores.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["allora", "so, well then", "at the time, then (at some time in the past)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["allorch\u00e9", "allorquando", "e allora", "ora"]}], "examples": ["Allora, che cosa c'\u00e8 di nuovo? \u2015 So, what's new?", "La bambina era allora chiamata da tutti Gattina per la sua dolcezza.At the time, the child was called \"Kitty\" by everybody because of her sweetness.", "At the time, the child was called \"Kitty\" by everybody because of her sweetness."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-ora"], "hyphenation": ["al\u2027l\u00f3\u2027ra"], "ipa": [{"ipa": "al\u02c8lo.ra", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 85, "count": "394873"}, "posso": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["posso", "first-person singular present indicative of potere"], "relatedWords": [], "examples": ["posso? \u2015 May I?; Excuse me please."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254sso"], "hyphenation": ["p\u00f2s\u2027so"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8p\u0254s.so", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 86, "count": "394735"}, "piu": {"defs": [], "rank": 87, "count": "394239"}, "ehi": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["ehi", "hey! (Used to attract someone's attention)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-ej,", "-\u025bj"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8ej", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8\u025bj", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 88, "count": "390822"}, "prima": {"defs": [{"etymology": "See primo.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["prima\u00a0f", "feminine singular of primo"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["prima", "before", "once, formerly", "beforehand, in advance", "earlier, sooner"], "relatedWords": [], "examples": ["Antonym: dopo", "Pensa prima di parlare. \u2015 Think before you speak."]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["prima\u00a0f (plural prime)", "the first", "an opening night; a premier", "the first year at school"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["di prima", "il prima possibile", "prima del tempo", "prima di tutto", "primadonna", "prima o poi", "primatista", "primato", "quanto prima"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-ima"], "hyphenation": ["pr\u00ec\u2027ma"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8pri.ma", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 89, "count": "387026"}, "tua": {"defs": [{"etymology": "From Latin tua, feminine of tuus.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["tua\u00a0f\u00a0sg", "feminine singular of tuo"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["tua\u00a0f\u00a0sg", "feminine singular of tuo"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["tu", "tue", "tuoi", "tuo"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-ua"], "hyphenation": ["t\u00f9\u2027a"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8tu.a", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 90, "count": "382254"}, "suo": {"defs": [{"etymology": "From Latin suus, from Proto-Italic *sowos, from Proto-Indo-European *sewos, from *sw\u00e9.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["suo (feminine singular sua, masculine plural suoi, feminine plural sue)", "his, her, its", "(often capitalised) your (polite singular form)"], "relatedWords": [], "examples": ["i suoi figli \u2015 his/her/its children", "le sue macchine \u2015 his/her/its cars", "casa sua \u2015 his/her/its house", "suo padre \u2015 his/her/its father", "i Suoi figli \u2015 your children", "le Sue macchine \u2015 your cars", "casa Sua \u2015 your house", "Suo padre \u2015 your father"]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["suo (feminine singular sua, masculine plural suoi, feminine plural sue)", "his, hers, its own", "(often capitalised) yours (polite singular form)"], "relatedWords": [], "examples": ["Sono i suoi \u2015 They are his/hers/its own.", "Sono i Suoi \u2015 They are yours."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-uo"], "hyphenation": ["s\u00f9\u2027o"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8su.o", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 91, "count": "381756"}, "niente": {"defs": [{"etymology": "From an earlier neente, either, from Latin ne gentem (\u201cno person, no one\u201d) or from nec entem or ne entem, or from ne inde. Compare Sicilian nenti, Piedmontese gnente, French n\u00e9ant.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["niente", "nothing", "anything"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: nulla", "Cosa fai? Niente. \u2015 What are you doing? Nothing.", "Synonym: nulla", "Hai bisogno di niente? \u2015 Do you need anything?", "Non voglio niente da mangiare. \u2015 I don't want anything to eat."]}, {"partOfSpeech": "determiner", "text": ["niente (invariable)", "(informal) no, (after a negative) any"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: nessuno", "Niente bugie! \u2015 No lies!"]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["niente", "at all", "nothing, anything"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["niente\u00a0m (invariable)", "nothing"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bnte"], "hyphenation": ["ni\u00e8n\u2027te"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8nj\u025bn.te", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 92, "count": "376096"}, "qualcosa": {"defs": [{"etymology": "From qualche +\u200e cosa.", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["qualcosa\u00a0m (only singular)", "something", "(in a question) anything"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["qualcosetta", "qualcosina", "qualcosuccia", "qualcosa d'altro", "qualche cosa"]}], "examples": ["Synonyms: alcuna cosa, alcune cose, qualche cosa", "Antonyms: niente, nulla, zero", "Fa' qualcosa!Do something!", "Do something!"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254za,", "(traditional)", "-\u0254sa"], "hyphenation": ["qual\u2027c\u00f2\u2027sa"], "ipa": [{"ipa": "kwal\u02c8k\u0254.za", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "kwal\u02c8k\u0254.sa", "kind": "", "extra": "traditional"}]}}], "rank": 93, "count": "375353"}, "sai": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["sai", "(second-person singular present indicative of sapere"], "relatedWords": [], "examples": ["Non lo sai? \u2015 Don't you know ?", "Sai il mio nome. \u2015 You know my name.", "Tu lo sai! \u2015 You do !"]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["sai\u00a0pl", "plural of saio"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 94, "count": "374989"}, "siamo": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["siamo", "inflection of essere:"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-amo"], "hyphenation": ["si\u00e0\u2027mo"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8sja.mo", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 95, "count": "373550"}, "un'": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "numeral", "text": ["un' (apocopated)", "(sometimes before a vowel or an h) Apocopic form of una"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "article", "text": ["un' (apocopate)", "(sometimes before a vowel or an h) Apocopic form of una"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["un' (apocopate)", "(sometimes before a vowel or an h) Apocopic form of una"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-un"], "ipa": [{"ipa": "un", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 96, "count": "370792"}, "cosi": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["cosi\u00a0m", "plural of coso"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "verb", "text": ["cosi", "inflection of cosare:"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 97, "count": "369960"}, "davvero": {"defs": [{"etymology": "Univerbation of da +\u200e vero.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["davvero", "really, in fact", "certainly, seriously", "actually"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: realmente, veramente", "Chi amo davvero? \u2015 Whom do I really love?"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-ero"], "hyphenation": ["dav\u2027v\u00e9\u2027ro"], "ipa": [{"ipa": "dav\u02c8ve.ro", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 98, "count": "362026"}, "ancora": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Vulgar Latin *anc\u014dra, probably from Late Latin in hanc h\u014dram (\u201cuntil this hour\u201d). Compare French encore, Occitan encara, Catalan encara.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["ancora", "still", "again", "more", "(after the adverb non) yet, not yet", "even"], "relatedWords": [], "examples": ["Lavora ancora come barista. \u2015 She still works as a bartender.", "Synonym: tuttora", "Il gatto \u00e8 scappato ancora. \u2015 The cat has fled again.", "Synonyms: di nuovo, nuovamente, un'altra volta", "Se possibile, vorrei ancora caff\u00e8. \u2015 If it's possible, I'd like some more coffee.", "Synonyms: ulteriormente,  pi\u00f9, altro , ulteriore ", "E non \u00e8 ancora finita! \u2015 We're not done yet!", "Synonyms: finora, sinora, fino ad ora, sino ad ora, per ora, a tutt'oggi", "Ancor meglio che sia cos\u00ec! \u2015 It's even better if it is so!", "Synonyms: addirittura, anche, perfino, persino, pure, finanche"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-ankora"], "hyphenation": ["\u00e0n\u2027co\u2027ra"], "ipa": [{"ipa": "an\u02c8ko.ra", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8an.ko.ra", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "Inherited from Latin ancora, possibly from Ancient Greek \u1f04\u03b3\u03ba\u03c5\u03c1\u03b1 (\u00e1nkura).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["ancora\u00a0f (plural ancore)", "(nautical) anchor (tool to moor a vessel into sea bottom)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: ormeggio"]}, {"partOfSpeech": "verb", "text": ["ancora", "inflection of ancorare:"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-ankora"], "hyphenation": ["\u00e0n\u2027co\u2027ra"], "ipa": [{"ipa": "an\u02c8ko.ra", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8an.ko.ra", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 99, "count": "357766"}}