{"_updated": false, "nie": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Proto-Slavic *ne, from Proto-Balto-Slavic *ne, from Proto-Indo-European *ne.\n", "definitions": [], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u0272\u025b/", "Syllabification: nie"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b"], "ipa": []}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["nie", "accusative singular of ono", "accusative plural of one"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u0272\u025b/", "Syllabification: nie"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b"], "ipa": []}}], "rank": 0, "count": 8583207}, "to": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Proto-Slavic *to, from Proto-Indo-European *t\u00f3d.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["to\u00a0n", "this (nearby, neuter)"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["to", "then (in that case)", "then (used in if constructions)"], "relatedWords": [], "examples": ["\"Wiem, co chc\u0119 zrobi\u0107.\" \"To zr\u00f3b\". \u2015 \"I know what I want to do.\" \"Then do it.", "Synonym: w takim razie", "Je\u015bli to zrobisz, to daj mi zna\u0107. \u2015 If you do this, then let me know."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /t\u0254/", "Syllabification: to"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254"], "ipa": []}}], "rank": 1, "count": 6394833}, "si\u0119": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Proto-Slavic *s\u0119. Cognate to Old Church Slavonic \u0441\u0467 (s\u0119).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["si\u0119 (genitive and accusative cases)", "generic reflexive pronoun; oneself, themselves, self", "each other, one another"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u0255\u025b/", "Syllabification: si\u0119"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b"], "ipa": []}}], "rank": 2, "count": 5144785}, "w": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "letter", "text": ["w (upper case W, lower case)", "The twenty-eighth letter of the Polish alphabet, called wu and written in the Latin script."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /vu/", "Syllabification: w", "IPA: /v/, /f/"], "audio": [], "rhymes": ["-u"], "ipa": []}}, {"etymology": "Inherited from Old Polish w, fromProto-Slavic *v\u044a(n), from Proto-Balto-Slavic *in, from Proto-Indo-European *\u00e9n.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["w", "(+ locative) in, at, on (indicates location)", "(+ locative) in (e.g. a month, a year, a century)", "(+ locative) in (indicates state)", "(+ locative) at", "(+ accusative) into, in, to (indicates movement)", "(+ accusative) on (e.g. a day)", "(+ accusative) into (indicates a change of state)", "(+ accusative) decorated with", "(+ accusative) within, in the space of, in", "(+ accusative) in, as (indicates an amount or number)"], "relatedWords": [], "examples": ["Od roku mieszkam we Francji. \u2015 I've lived in France for a year.", "On siedzi w wi\u0119zieniu za morderstwo. \u2015 He's in prison for murder.", "Widzia\u0142am ci\u0119 wczoraj w poci\u0105gu. \u2015 I saw you on the train yesterday.", "Urodzi\u0142em si\u0119 w czerwcu. \u2015 I was born in June.", "W zesz\u0142ym roku podr\u00f3\u017cowali\u015bmy po Europie. \u2015 Last year we travelled around Europe.", "By\u0142em w szoku po wypadku. \u2015 I was in shock after the accident.", "Kupi\u0142 dziewczynie naszyjnik w postaci serca. \u2015 He bought his girlfriend a necklace in the shape of a heart.", "Musi by\u0107 co\u015b, w czym jeste\u015b dobry? \u2015 There must be something you're good at?", "W\u0142o\u017cy\u0142 koszul\u0119 w spodnie. \u2015 He tucked his shirt into his trousers.", "Uderzy\u0142em go prosto w twarz. \u2015 I hit him right in the face.", "Skr\u0119\u0107 w lewo za poczt\u0105. \u2015 Turn  left after the post office.", "W niedziel\u0119 zawsze chodzimy do ko\u015bcio\u0142a. \u2015 We always go to church on Sundays.", "Stary m\u0142yn przekszta\u0142cono w nowoczesne mieszkania. \u2015 They turned the old mill into modern apartments.", "Pokr\u00f3j ziemniaki w ma\u0142e kawa\u0142ki. \u2015 Cut the potatoes into small pieces.", "Mia\u0142a na sobie d\u0142ug\u0105, granatow\u0105 sukni\u0119 w z\u0142ote gwiazdki. \u2015 She was wearing a long, dark blue dress decorated with little gold stars.", "koszula w kratk\u0119 \u2015 plaid shirt", "geopard w c\u0119tki. \u2015 A spotted leopard", "Ca\u0142y egzamin sko\u0144czy\u0142em w godzin\u0119. \u2015 I finished the whole exam within an hour.", "Synonyms: w ci\u0105gu, w przeci\u0105gu, na przestrzeni", "Zr\u00f3bmy co\u015b fajnego, tylko w dw\u00f3jk\u0119. \u2015 Let's do something fun, just the two of us.", "W t\u0119 gr\u0119 mo\u017cna gra\u0107 w cztery osoby. \u2015 You can play this game as a foursome."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /vu/", "Syllabification: w", "IPA: /v/, /f/"], "audio": [], "rhymes": ["-u"], "ipa": []}}], "rank": 3, "count": 3988120}, "na": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Proto-Slavic *na.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["na", "(+ locative) on", "(+ locative) in, at", "(+ accusative) onto, on", "(+ accusative) to", "(+ accusative) for, by (a time, date etc.)", "(+ accusative) for, to deal with", "(+ accusative) per", "(+ accusative or adverb) in a particular manner", "(+ accusative, mathematics) onto (surjective)"], "relatedWords": [], "examples": ["Siedz\u0119 na koniu. \u2015 I'm on a horse.", "Mieszkam na wsi. \u2015 I live in the countryside.", "Uwa\u017caj, zaraz to na mnie spadnie! \u2015 Watch out, it's going to fall on me!", "Musz\u0119 i\u015b\u0107 na poczt\u0119. \u2015 I have to go to the post office.", "Sprawozdanie ma by\u0107 gotowe na pi\u0105t\u0105. \u2015 The report should be ready by five o'clock.", "lek na gryp\u0119 \u2015 flu medication", "na zdrowie \u2015 for [your] health; cheers; bless you.", "pi\u0119\u0107 metr\u00f3w na sekund\u0119 \u2015 five meters per second", "pasa\u017cer na gap\u0119 \u2015 stowaway", "deser na kwa\u015bno \u2015 sour dessert"]}, {"partOfSpeech": "adjective", "text": ["na (not comparable)", "(mathematics) onto; surjective"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /na/", "Syllabification: na"], "audio": [], "rhymes": ["-a"], "homophones": ["-na"], "ipa": []}}], "rank": 4, "count": 3386060}, "i": {"defs": [{"etymology": "See Translingual section.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "letter", "text": ["i (lower case, upper case I)", "The twelfth letter of the Polish alphabet, called i and written in the Latin script."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /i/", "Syllabification: i"], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "ipa": []}}, {"etymology": "Inherited from Proto-Slavic *i, from Proto-Indo-European *ei, an early locative singular determiner, formed from the root *h\u2081e-, *h\u2081o-. Compare Ancient Greek \u03b5\u1f30 (ei, \u201cif\u201d), Gothic \ud800\udf34\ud800\udf39 (ei, \u201cand, so that, be it\u201d). Follows from ablative Proto-Indo-European *ed.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["i", "and", "even", "also, too", "so, so that", "as well as", "Emphasizing particle."], "relatedWords": [], "examples": ["Adam i Ewa tylko zjedli jab\u0142ko. \u2015 Adam and Eve only ate an apple.", "Patrz\u0119 na ni\u0105 i oczom nie wierz\u0119. \u2015 I look at her and can't believe my eyes.", "Wychodz\u0105c i kaloryfer nam naprawi\u0142. \u2015 Leaving he even repaired our radiator.", "I \u015blepa wiewi\u00f3rka czasem znajdzie orzech. \u2015 Even a blind squirrel finds an acorn sometimes.", "Ja krowy to i w telewizji nigdy nie widzia\u0142em. \u2015 I never saw a cow, even on TV.", "I mnie si\u0119 podoba wasz wyb\u00f3r. \u2015 I like your choice too.", "Czy i my? \u2015 We too?", "Zm\u0119czy\u0142em si\u0119 i nie by\u0142em ju\u017c w stanie gra\u0107 w koszyk\u00f3wk\u0119. \u2015 I grew tired, so I couldn't play basketball anymore.", "By\u0142e\u015b g\u0142upi, i cierp teraz. \u2015 You were a fool, so now suffer.", "Polsce potrzebne s\u0105 i armia, i flota. \u2015 Poland needs an army as well as a navy.", "I dobrze. \u2015 Fine."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /i/", "Syllabification: i"], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "ipa": []}}], "rank": 5, "count": 3249275}, "\u017ce": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Proto-Slavic *\u017ee, from Proto-Indo-European *g\u02b0e. Doublet of -\u017c.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["\u017ce", "Introduces a nounal subordinate clause; that"], "relatedWords": [], "examples": ["Powiedzia\u0142 mi, \u017ce ta ksi\u0105\u017cka jest ciekawa. \u2015 He told me that this book is interesting."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u0290\u025b/", "Syllabification: \u017ce"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b"], "ipa": []}}], "rank": 6, "count": 3140397}, "z": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "letter", "text": ["z (upper case Z, lower case)", "The thirtieth letter of the Polish alphabet, called zet and written in the Latin script."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /z/", "(letter name) IPA: /z\u025bt/", "IPA: /z/, /s/", "IPA: /z/, /s/", "IPA: /z/, /s/"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "Inherited from Proto-Slavic *j\u044cz, from Proto-Indo-European *h\u2081e\u01f5\u02b0s.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["z (+ genitive)", "from", "out of", "made of", "at"], "relatedWords": [], "examples": ["Jestem z Polski. \u2015 I'm from Poland.", "jeden z dziesi\u0119ciu \u2015 one out of ten", "motyka z drewna \u2015 a hoe made of wood", "Jeste\u015b z przodu czy z ty\u0142u? \u2015 Are you at the front or at the back?", "Podr\u00f3\u017cuje z pr\u0119dko\u015bci\u0105 \u015bwiat\u0142a! \u2015 It's travelling at the speed of light?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /z/", "(letter name) IPA: /z\u025bt/", "IPA: /z/, /s/", "IPA: /z/, /s/", "IPA: /z/, /s/"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "Inherited from Old Polish s, from Proto-Balto-Slavic *\u015bun, from Proto-Slavic *s\u044a(n), from Proto-Indo-European *\u1e31om.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["z (+ instrumental)", "with"], "relatedWords": [], "examples": ["Antonym: bez"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /z/", "(letter name) IPA: /z\u025bt/", "IPA: /z/, /s/", "IPA: /z/, /s/", "IPA: /z/, /s/"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": ["IPA: /z/", "(letter name) IPA: /z\u025bt/", "IPA: /z/, /s/", "IPA: /z/, /s/", "IPA: /z/, /s/"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 7, "count": 3104206}, "co": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Proto-Slavic *\u010d\u044cto, from Proto-Indo-European *k\u02b7id, *k\u02b7is.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["co", "what"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["co\u015b", "kto", "nic"]}], "examples": []}, {"partOfSpeech": "preposition", "text": ["co", "every (referring to frequency)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["co-"]}], "examples": ["co miesi\u0105c \u2015 every month"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /t\u0361s\u0254/", "Syllabification: co"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254"], "ipa": []}}], "rank": 8, "count": 2834994}, "jest": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["jest", "third-person singular present indicative of by\u0107; is", "(mathematics) is, equals (see also wynosi)"], "relatedWords": [], "examples": ["Ona jest \u0142adna. \u2015 She's pretty.", "Agnieszka jest studentk\u0105. \u2015 Agnieszka is a student.", "dwa plus dwa jest cztery. \u2015 Two plus two is four."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /j\u025bst/", "Syllabification: jest"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bst"], "ipa": []}}], "rank": 9, "count": 2730378}, "do": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Proto-Slavic *do, from Proto-Indo-European *de, *do, whence English to.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["do", "(+ genitive) to, towards (indicates an intended end-point or location)", "(+ genitive) into, in (indicates movement towards the interior of something)", "(+ genitive) for, to (indicates an intended use or purpose, often analyzable as an verbal adjective or attributive noun in English)", "(+ genitive) to (indicates the subject of an address or action)", "(+ genitive) until, till, to", "(+ genitive) up to, as many as", "(+ genitive) by (indicates an intended deadline)"], "relatedWords": [], "examples": ["Zwykle je\u017cd\u017c\u0119 do pracy poci\u0105giem. \u2015 I usually go to work by train.", "Chc\u0119 wr\u00f3ci\u0107 do domu. \u2015 I want to go home. ", "Synonym:  na", "Prosz\u0119 w\u0142o\u017cy\u0107 mleko do lod\u00f3wki. \u2015 Please put the milk in the fridge.", "Zapomnia\u0142em szczoteczki do z\u0119b\u00f3w. \u2015 I forgot my toothbrush ", "Masz ochot\u0119 na co\u015b do picia? \u2015 Do you fancy something to drink?", "Napisa\u0142am do ciebie list. \u2015 I wrote you a letter.", "Szymon w ka\u017cd\u0105 sobot\u0119 dzwoni do mamy. \u2015 Simon calls his mother every Saturday.", "Do zesz\u0142ego miesi\u0105ca mieszka\u0142em ca\u0142e \u017cycie w \u0141odzi. \u2015 Until last month I had lived in \u0141\u00f3d\u017a my entire life.", "Pracujemy od dziewi\u0105tej do pi\u0105tej. \u2015 We work from nine to five.", "Grozi mu do sze\u015bciu lat wi\u0119zienia. \u2015 He could get up to six years' imprisonment.", "Nasz syn ma tylko pi\u0119\u0107 lat, a ju\u017c umie liczy\u0107 do stu. \u2015 Our son is only five and can already count to 100.", "M\u00f3j szef chce, \u017cebym do jutra sko\u0144czy\u0142 raport. \u2015 My boss wants me to finish the report by tomorrow."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /d\u0254/", "Syllabification: do"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254"], "ipa": []}}], "rank": 10, "count": 2318623}, "tak": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Proto-Slavic *tako. Cognate with Ukrainian \u0442\u0430\u043a (tak), Belarusian \u0442\u0430\u043a (tak).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["tak", "yes"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["chyba tak", "mo\u017ce tak"]}], "examples": ["Antonym: nie", "Zrobi\u0142e\u015b to? - Tak. \u2015 Did you do that? - Yes, .", "Synonyms: ano, no"]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["tak (not comparable)", "so (used for emphasis)", "like this; so (in this way)"], "relatedWords": [], "examples": ["By\u0142o tak ciemno, \u017ce nic nie widzia\u0142em. \u2015 It was so dark that I couldn't see anything.", "Kocham ci\u0119 tak bardzo! \u2015 I love you so much!", "Ona mi tak powiedzia\u0142a. \u2015 She told me so.", "Ja to robi\u0119 tak. \u2015 I do it like this."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /tak/", "Syllabification: tak"], "audio": [], "rhymes": ["-ak"], "homophones": ["tag", "Tag"], "ipa": []}}], "rank": 11, "count": 2202077}, "o": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "letter", "text": ["o (upper case O, lower case)", "The twentieth letter of the Polish alphabet, called o and written in the Latin script."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u0254/", "Syllabification: o"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254"], "ipa": []}}, {"etymology": "Inherited from Proto-Slavic *o(b), from Proto-Indo-European *h\u2083eb\u02b0i.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["o", "(+ locative) about (concerning)", "(+ locative) at (telling the time)", "(+ locative, used in descriptions) with", "(+ accusative) on, against", "(+ accusative) for", "(+ accusative) by (a difference)"], "relatedWords": [], "examples": ["Opowiedz mi o twojej pracy. \u2015 Tell me about your job.", "Ta ksi\u0105\u017cka jest o pot\u0119dze mi\u0142o\u015bci. \u2015 This book is about the power of love.", "Spotkajmy si\u0119 o pi\u0105tej po po\u0142udniu. \u2015 Let's meet at five PM.", "By\u0142a pi\u0119kn\u0105 kobiet\u0105 o d\u0142ugich jasnych w\u0142osach. \u2015 She was a beautiful woman with long fair hair.", "ch\u0142opiec o zielonych oczach \u2015 a boy with green eyes; a green-eyed boy", "Nie opierajcie si\u0119 o te drzwi. \u2015 Don't lean on this door.", "Dziewczynka uderzy\u0142a g\u0142ow\u0105 o st\u00f3\u0142. \u2015 The little girl hit her head on the table.", "Weronika poprosi\u0142a mnie wczoraj o pomoc. \u2015 Veronica asked me for help yesterday.", "Walczyli\u015bmy dzielnie o nasz\u0105 wolno\u015b\u0107. \u2015 We were bravely fighting for our freedom.", "Sp\u00f3\u017ani\u0142a si\u0119 o pi\u0119tna\u015bcie minut. \u2015 She was fifteen minutes late.", "Czuj\u0119 si\u0119 o wiele lepiej. \u2015 I feel much better.", "Obni\u017c podk\u0142ad o dwa p\u00f3\u0142tony. \u2015 Lower the instrumental by two semitones."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u0254/", "Syllabification: o"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254"], "ipa": []}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["o", "oh"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u0254/", "Syllabification: o"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254"], "ipa": []}}], "rank": 12, "count": 1780471}, "jak": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Proto-Slavic *jako (\u201chow, in which way\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["jak", "how"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["jaka", "jaki", "jakie", "tak"]}], "examples": ["Jak masz na imi\u0119? \u2015 What's your name? ", "Jak si\u0119 masz? \u2015 How are you? ", "Jak to zrobi\u0142e\u015b? \u2015 How did you do that?"]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["jak", "as", "like", "(colloquial) when; replaces kiedy, gdy", "(colloquial) if; replaces je\u015bli, je\u017celi", "(colloquial) than; replaces ni\u017c", "as much as possible, used with a superlative"], "relatedWords": [], "examples": ["Jak wida\u0107, jeszcze nie sko\u0144czy\u0142am. \u2015 As you can see, I haven't finished yet.", "Jego ojciec jest silny jak w\u00f3\u0142. \u2015 His father is strong as an ox.", "Wygl\u0105dasz jak obcokrajowiec. \u2015 You look like a foreigner.", "Jak by\u0142em w lesie, to widzia\u0142em nied\u017awiedzia. \u2015 When I was in the forest, I saw a bear.", "Jak b\u0119dziesz dalej tak robi\u0142a, to w ko\u0144cu ci\u0119 rzuci. \u2015 If you keep doing that, he'll eventually dump you.", "Typ nie mia\u0142 wi\u0119cej jak metr sze\u015b\u0107dziesi\u0105t. \u2015 The guy was no taller than five feet three.", "Zrobi\u0119 to jak najszybciej. \u2015 I'll do it as soon as possible."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /jak/", "Syllabification: jak"], "audio": [], "rhymes": ["-ak"], "ipa": []}}, {"etymology": "From Tibetan \u0f42\u0f61\u0f42 (g.yag), from Proto-Sino-Tibetan *g-jak ~ g-ja\u014b.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["jak\u00a0m\u00a0anim", "yak (mammal)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /jak/", "Syllabification: jak"], "audio": [], "rhymes": ["-ak"], "ipa": []}}], "rank": 13, "count": 1709256}, "ale": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Proto-Slavic *a le, from Proto-Indo-European *\u00e1lyos. For the particle use, compare Hungarian de.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["ale", "but (contrastive conjunction)", "(with nie tylko) not only \u2026 but also"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: chocia\u017c, jednak, lecz, niemniej, tylko, mimo \u017ce", "Gra\u0142em dobrze, ale przegra\u0142em. \u2015 I played well, but I lost.", "Synonym: nie tylko \u2026 lecz \u2026", "Jeste\u015b nie tylko g\u0142upi, ale te\u017c naiwny! \u2015 You're not only stupid, but also naive!"]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["ale\u00a0n", "(colloquial) but"], "relatedWords": [], "examples": ["\u017cadnych ale! \u2015 No buts!"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8a.l\u025b/", "Syllabification: a\u2027le", "IPA: /\u025bjl/", "Syllabification: ale"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bjl"], "homophones": ["Ale", "Al\u0119"], "ipa": []}}, {"etymology": "Borrowed from English ale.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["ale\u00a0n", "ale"], "relatedWords": [], "examples": ["Hypernym: piwo"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8a.l\u025b/", "Syllabification: a\u2027le", "IPA: /\u025bjl/", "Syllabification: ale"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bjl"], "homophones": ["Ale", "Al\u0119"], "ipa": []}}], "rank": 14, "count": 1523438}, "a": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "letter", "text": ["a (lowercase, uppercase A)", "The first letter of the Polish alphabet, written in the Latin script."], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["a\u00a0n (indeclinable)", "a, near-open central vowel", "(music) a (note)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /a/", "Syllabification: a"], "audio": [], "rhymes": ["-a"], "ipa": []}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["a\u00a0m\u00a0inan", "(metrology) Abbreviation of ar."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /a/", "Syllabification: a"], "audio": [], "rhymes": ["-a"], "ipa": []}}, {"etymology": "Inherited from Old Polish a, from Proto-Slavic *a, from Proto-Balto-Slavic *\u014d.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["a", "and, but, whereas (used contrastively)", "and (used to continue a previous statement or to add to it)", "and then (used to say an event will occur if some requirement is fulfilled)", "and (used after a verb to indicate it will last a long time)", "such and such (used when the speaker does not want to be more specific, when repeating an element)", "is (used to show some connection between two objects which are very different from each other)", "what about"], "relatedWords": [], "examples": ["A ty? \u2015 And you?", "Wolisz tabletki, a ja wol\u0119 zastrzyki. \u2015 You prefer pills whereas I prefer injections.", "walka mi\u0119dzy dobrem a z\u0142em \u2015 battle between good and evil", "Poszukasz, a znajdziesz. \u2015 If you seek it, then you shall find it.", "pracowa\u0107 a pracowa\u0107 \u2015 to work and work ", "Ja jestem gotowy, a ty? \u2015 I'm ready, what about you?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /a/", "Syllabification: a"], "audio": [], "rhymes": ["-a"], "ipa": []}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["a", "ah! (used when the speaker has remembered or noticed something)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /a/", "Syllabification: a"], "audio": [], "rhymes": ["-a"], "ipa": []}}], "rank": 15, "count": 1493736}, "mnie": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["mnie", "genitive/dative/accusative/locative of ja"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms:  mi,  mi\u0119"]}, {"partOfSpeech": "verb", "text": ["mnie", "third-person singular present indicative of mi\u0105\u0107"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /m\u0272\u025b/", "Syllabification: mnie"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b"], "ipa": []}}], "rank": 16, "count": 1408401}, "mi": {"defs": [{"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["mi", "dative singular mute of ja"], "relatedWords": [], "examples": ["Daj mi r\u0119k\u0119. \u2015 Give me your hand."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /mi/", "Syllabification: mi"], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "ipa": []}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["mi\u00a0n (indeclinable)", "Alternative form of my."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /mi/", "Syllabification: mi"], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "ipa": []}}], "rank": 17, "count": 1207300}, "za": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Old Polish za, from Proto-Slavic *za.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["za", "(+ instrumental) behind, beyond, after (denotes location)", "(+ instrumental) behind (indicates the cause of something)", "(+ instrumental) for, in favour of", "(+ instrumental) after (later in time or sequence)", "(+ accusative) behind, beyond (denotes movement)", "(+ accusative) by (denotes the object being grabbed)", "(+ accusative) in, to (with time constructions)", "(+ accusative) for, in return for", "(+ genitive) in, during"], "relatedWords": [], "examples": ["Dzieci schowa\u0142y si\u0119 za murem. \u2015 The children hid behind the wall.", "Skr\u0119\u0107 w prawo tu\u017c za restauracj\u0105. \u2015 Turn right just after the restaurant.", "Ciekawe, co kryje si\u0119 za jej dziwnym zachowaniem. \u2015 I wonder what's behind her strange behaviour.", "Jestem za strajkiem. \u2015 I am in favour of the strike.", "Czy ona jest za naszym pomys\u0142em? \u2015 Is she for our idea?", "godzina za godzin\u0105 \u2015 hour after hour", "Synonym: po", "Wyje\u017cd\u017camy za granic\u0119 na kilka dni. \u2015 We're going abroad for a few days. ", "Trzyma\u0107 kogo\u015b za r\u0119k\u0119. \u2015 To hold someone by the hand.", "Za miesi\u0105c b\u0119d\u0119 mia\u0142 25 lat. \u2015 In a month I'll be 25 years old.", "za pi\u0119\u0107 sz\u00f3sta \u2015 five  to six", "On by\u0142 wdzi\u0119czny za nasz\u0105 pomoc. \u2015 He was grateful for our help.", "Ile zap\u0142aci\u0142e\u015b za to? \u2015 How much did you pay for this?", "za starych czas\u00f3w \u2015 in the olden days", "za kr\u00f3lowej Wiktorii \u2015 during Queen Victoria's reign"]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["za (not comparable)", "too, overly"], "relatedWords": [], "examples": ["Ta koszula jest dla mnie za ma\u0142a. \u2015 This shirt is too small for me.", "Synonym: zbyt"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /za/", "Syllabification: za"], "audio": [], "rhymes": ["-a"], "ipa": []}}], "rank": 18, "count": 1024785}, "ja": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Old Polish jaz, from Proto-Slavic *(j)az\u044a, from Proto-Indo-European *\u00e9\u01f5h\u2082.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ja", "I (first-person pronoun)"], "relatedWords": [], "examples": ["Ja chc\u0119 mie\u0107 przyjaci\u00f3\u0142. \u2015 I want to have friends."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /ja/", "Syllabification: ja"], "audio": [], "rhymes": ["-a"], "ipa": []}}], "rank": 19, "count": 874103}, "tym": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["tym\u00a0m", "inflection of ten:"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["tym\u00a0n", "inflection of to:"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["tym\u00a0f", "dative plural of ta"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /t\u0268m/", "Syllabification: tym"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0268m"], "ipa": []}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["tym", "Used in parallel, conditional or comparative statements."], "relatedWords": [], "examples": ["im wi\u0119cej..., tym mniej... \u2015 the more ..., the less ...", "Im wi\u0119kszy g\u0142\u00f3d, tym lepiej smakuje. \u2015 The greater the hunger, the better [the food] tastes."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /t\u0268m/", "Syllabification: tym"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0268m"], "ipa": []}}], "rank": 20, "count": 871066}, "tego": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["tego\u00a0m", "inflection of ten:"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["tego\u00a0n", "genitive singular of to"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8t\u025b.\u0261\u0254/", "Syllabification: te\u2027go"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b\u0261\u0254"], "ipa": []}}], "rank": 21, "count": 841575}, "go": {"defs": [{"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["go\u00a0m", "genitive/accusative singular mute of on"], "relatedWords": [], "examples": ["Widzisz go? \u2015 Can you see him?"]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["go\u00a0n", "genitive singular mute of ono"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u0261\u0254/", "Syllabification: go"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254"], "ipa": []}}, {"etymology": "Borrowed from Japanese \u7881 (go).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["go\u00a0n (indeclinable)", "go"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u0261\u0254/", "Syllabification: go"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254"], "ipa": []}}], "rank": 22, "count": 826537}, "ci": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ci", "short dative singular of ty."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /t\u0361\u0255i/", "Syllabification: ci"], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "ipa": []}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ci\u00a0m", "virile nominative plural of ten"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /t\u0361\u0255i/", "Syllabification: ci"], "audio": [], "rhymes": ["-i"], "ipa": []}}], "rank": 23, "count": 825774}, "po": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Proto-Slavic *po, from Proto-Indo-European *h\u2082ep\u00f3.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["po", "(+ locative) after (later in time or sequence)", "(+ accusative) after (in pursuit of)", "(+ locative) around, about", "(+ locative) past", "(+ locative) on", "(+ locative) for (indicates that a container was previously used for something)", "(+ locative) from", "(+ locative) after (in allusion to), for", "(+ locative) done for (doomed)", "(+ accusative) for (in order to obtain)", "(+ accusative) up to, as far as", "(+ accusative) in, for, at (denotes a quantity of something)", "(+ historic dative, only with adjectives) according to, in the way of, a la, as", "(+ historic dative, only with adjectives) in (the language of)"], "relatedWords": [], "examples": ["W pi\u0105tki po pracy cz\u0119sto chodzimy do pubu. \u2015 On Fridays after work we often go to the pub.", "Ca\u0142y dzie\u0144 czyta ksi\u0105\u017ck\u0119 po ksi\u0105\u017cce o polityce. \u2015 All day long he reads book after book about politics.", "Jad\u0105 po nas! Zmykajcie! \u2015 They're coming after us! Scram!", "M\u00f3j brat sp\u0119dzi\u0142 miesi\u0105c podr\u00f3\u017cuj\u0105c po Polsce. \u2015 My brother spent a month travelling around Poland.", "Wyk\u0142ady zaczynaj\u0105 si\u0119 o kwadrans po \u00f3smej. \u2015 Lectures begin at quarter past eight.", "Kobiety siedz\u0105 po prawej stronie, a m\u0119\u017cczy\u017ani po lewej. \u2015 Women sit on the right hand, and men on the left.", "Co zrobi\u0107 ze s\u0142oikiem po d\u017cemie? \u2015 What can I do with an empty jam jar?", "T\u0119 ca\u0142\u0105 bi\u017cuteri\u0119 odziedziczy\u0142am po matce. \u2015 I inherited all this jewellery from my mum.", "Od razu rozpozna\u0142em go po grzmi\u0105cym g\u0142osie. \u2015 I instantly recognised him from the booming voice.", "Nazwali\u015bmy naszego syna po zmar\u0142ym wujku. \u2015 We named our son after his late uncle.", "Jest ju\u017c po tobie, brachu. \u2015 You're done for, bro.", "Musimy p\u00f3j\u015b\u0107 do sklepu po mleko. \u2015 We have to go to the shop for milk.", "Woda w piwnicy by\u0142a po kolana. \u2015 The water in the cellar was up to our knees.", "Mam trzy zgrzewki po sze\u015b\u0107 puszek, czyli osiemna\u015bcie puszek. \u2015 I have three multipacks of six cans, i.e. eighteen cans.", "Kupi\u0142em te bilety po 20 z\u0142otych, a oferuj\u0119 je po 10. \u2015 I bought these tickets for 20 z\u0142oty each, but I'm offering them for 10.", "Jego ulubion\u0105 potraw\u0105 jest kark\u00f3wka po cyga\u0144sku. \u2015 His favourite dish is gypsy pork.", "Lubi\u0119 j\u0105, ale tylko po przyjacielsku. \u2015 I like her, but only as a friend.", "\u015awietnie m\u00f3wisz po polsku jak na cudzoziemca. \u2015 You speak great Polish for a foreigner.", "Nie umiem pisa\u0107 po chi\u0144sku. \u2015 I don't know how to write in Chinese."]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["po", "like", "when"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /p\u0254/", "Syllabification: po"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254"], "ipa": []}}], "rank": 24, "count": 800323}, "tylko": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Old Polish teliko, from Proto-Slavic *toliko.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["tylko", "just, but"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: ale, lecz"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8t\u0268l.k\u0254/", "Syllabification: tyl\u2027ko"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0268lk\u0254"], "ipa": []}}], "rank": 25, "count": 799409}, "czy": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Proto-Slavic *\u010di, from Proto-Indo-European *k\u02b7\u012b, initially instrumental singular of pronoun Proto-Indo-European *k\u02b7\u00f3s/*k\u02b7e-; compare Latin Latin qui, Avestan \u010d\u012b (\u010d\u012b), Old Saxon hwi, English why.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["czy", "if, whether", "or (in questions)", "or (suggesting that the speaker is not sure)", "and"], "relatedWords": [], "examples": ["Pr\u00f3bowa\u0142 si\u0119 zdecydowa\u0107, czy p\u00f3jdzie. \u2015 He was trying to make up his mind if he'd go or not.", "To w ko\u0144cu poszed\u0142e\u015b czy nie? \u2015 Did you end up going or not?", "Karol ma jakiego\u015b jamnika czy labradora? \u2015 Does Karol have some wiener dog or a labrador?", "Synonyms: abo, albo, b\u0105d\u017a, lub", "Jamnik, berne\u0144czyk czy labrador to jedne z najbardziej znanych ras ps\u00f3w. \u2015 The wiener dog, Bernese, as well as the labrador are some of the most famous dog races."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /t\u0361\u0282\u0268/", "Syllabification: czy"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0268"], "ipa": []}}], "rank": 26, "count": 798343}, "tu": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Old Polish tu, from Proto-Slavic *tu.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["tu", "here"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: tutaj"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /tu/", "Syllabification: tu"], "audio": [], "rhymes": ["-u"], "ipa": []}}], "rank": 27, "count": 796370}, "mo\u017ce": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["mo\u017ce", "third-person singular present indicative of m\u00f3c"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8m\u0254.\u0290\u025b/", "Syllabification: mo\u2027\u017ce"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254\u0290\u025b"], "homophones": ["morze", "morz\u0119"], "ipa": []}}], "rank": 28, "count": 793977}, "jestem": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Proto-Slavic *esm\u044c, from Proto-Indo-European *h\u2081\u00e9smi, from *h\u2081es-.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["jestem", "first-person singular present of by\u0107"], "relatedWords": [], "examples": ["Jestem g\u0142odny. \u2015 I'm hungry."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8j\u025bs.t\u025bm/", "Syllabification: jes\u2027tem"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bst\u025bm"], "ipa": []}}], "rank": 29, "count": 774997}, "ma": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["ma", "third-person singular present indicative of mie\u0107"], "relatedWords": [], "examples": ["Andrzej ma 18 lat. \u2015 Andrzej is 18 years old."]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ma", "Alternative form of moja."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /ma/", "Syllabification: ma"], "audio": [], "rhymes": ["-a"], "ipa": []}}], "rank": 30, "count": 759836}, "ty": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Old Polish ty, from Proto-Slavic *ty, from Proto-Balto-Slavic *t\u016b\u02c0, from Proto-Indo-European *t\u00fah\u2082.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ty", "you (second person singular pronoun)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /t\u0268/", "Syllabification: ty"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0268"], "ipa": []}}], "rank": 31, "count": 754983}, "ci\u0119": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ci\u0119", "genitive singular mute of ty", "accusative singular mute of ty"], "relatedWords": [], "examples": ["Nie widz\u0119 ci\u0119. \u2015 I can't see you.", "Widz\u0119 ci\u0119. \u2015 I can see you."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /t\u0361\u0255\u025b/", "Syllabification: ci\u0119"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b"], "ipa": []}}], "rank": 32, "count": 742982}, "mam": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["mam", "first-person singular present of mie\u0107"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "verb", "text": ["mam", "second-person singular imperative of mami\u0107"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["mam\u00a0f", "genitive plural of mama"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /mam/", "Syllabification: mam"], "audio": [], "rhymes": ["-am"], "ipa": []}}], "rank": 33, "count": 722105}, "jeste\u015b": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["jeste\u015b", "second-person singular present of by\u0107"], "relatedWords": [], "examples": ["Gdzie jeste\u015b? \u2015 Where are you?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8j\u025bs.t\u025b\u0255/", "Syllabification: jes\u2027te\u015b"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bst\u025b\u0255"], "ipa": []}}], "rank": 34, "count": 691420}, "ju\u017c": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Proto-Slavic *(j)u\u017ee.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["ju\u017c (not comparable)", "already, yet, anymore"], "relatedWords": [], "examples": ["Mam ju\u017c tego dosy\u0107. \u2015 I've already had enough of that.", "Sko\u0144czy\u0142a\u015b ju\u017c? \u2015 Are you done yet?", "Nie sprzedajemy ju\u017c tego produktu. \u2015 We don't sell that product anymore."]}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["ju\u017c", "now", "enough", "done!"], "relatedWords": [], "examples": ["Na m\u00f3j znak wszyscy skacz\u0105. Ju\u017c! \u2015 On my mark, everyone jump. Now!", "Ile tej soli? Ju\u017c, wystarczy! \u2015 Why so much salt? That's enough!"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /ju\u0282/", "Syllabification: ju\u017c"], "audio": [], "rhymes": ["-u\u0282"], "ipa": []}}], "rank": 35, "count": 690940}, "je\u015bli": {"defs": [{"etymology": "Univerbation of jest +\u200e li.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["je\u015bli", "if"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: je\u017celi"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8j\u025b\u0255.li/", "Syllabification: je\u015b\u2027li"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b\u0255li"], "ipa": []}}], "rank": 36, "count": 670572}, "dla": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Proto-Slavic *d\u044c\u013ea, *d\u011b\u013ea.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["dla", "(+ genitive) for (intended to belong to)", "(+ genitive) for, in aid of (intended to benefit, cure, support, etc.)", "(+ genitive) for (in return for)", "(+ genitive) to", "(+ genitive, colloquial) for the sake of"], "relatedWords": [], "examples": ["Zrobi\u0142em dla ciebie kanapk\u0119. \u2015 I made a sandwich for you.", "Reszta dla pana. \u2015 Keep the change. ", "Palenie tytoniu jest bardzo szkodliwe dla zdrowia. \u2015 Smoking tobacco is very bad for one's health.", "Ta wyspa to rezerwat dla ptak\u00f3w. \u2015 This island is a reserve for birds.", "Robi\u0119 to tylko dla zabawy. \u2015 I'm just doing it for fun.", "Jaki by\u0142 wynik? 1:0 dla Polski! \u2015 What was the score? 1:0 to Poland!", "Nie chc\u0119 bra\u0107 \u015blubu dla \u015blubu. \u2015 I don't want to marry for the sake of it."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /dla/", "Syllabification: dla"], "audio": [], "rhymes": ["-a"], "ipa": []}}], "rank": 37, "count": 656889}, "wiem": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["wiem", "first-person singular indicative present of wiedzie\u0107"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /vj\u025bm/", "Syllabification: wiem"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bm"], "ipa": []}}], "rank": 38, "count": 649740}, "co\u015b": {"defs": [{"etymology": "From co +\u200e -\u015b.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["co\u015b\u00a0n", "something"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["co", "kto", "kto\u015b", "nic"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /t\u0361s\u0254\u0255/", "Syllabification: co\u015b"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254\u0255"], "ipa": []}}], "rank": 39, "count": 643701}, "dobrze": {"defs": [{"etymology": "From dobry +\u200e -e.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["dobrze (comparative lepiej, superlative najlepiej)", "well", "OK, alright", "good"], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["\u017ale, niedobrze"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8d\u0254b.\u0290\u025b/, (colloquial) /d\u0254p\u0282/", "Syllabification: dob\u2027rze", "Syllabification: dobrze"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254b\u0290\u025b,", "-\u0254p\u0282"], "ipa": []}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["dobrze\u00a0n", "locative singular of dobro"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: dobru"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8d\u0254b.\u0290\u025b/, (colloquial) /d\u0254p\u0282/", "Syllabification: dob\u2027rze", "Syllabification: dobrze"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254b\u0290\u025b,", "-\u0254p\u0282"], "ipa": []}}], "rank": 40, "count": 591715}, "wi\u0119c": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Old Polish wi\u0119c, from Proto-Slavic *v\u0119\u0165\u044c.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["wi\u0119c", "therefore"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: zatem, dlatego, przeto, tak \u017ce, tote\u017c, tedy"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /vj\u025bnt\u0361s/", "Syllabification: wi\u0119c"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bnt\u0361s"], "ipa": []}}], "rank": 41, "count": 585727}, "od": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Old Polish ot, from Proto-Slavic *ot\u044a, from Proto-Indo-European *\u00e9ti. The final d is due to analogy with other prepositions such as nad and pod.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["od (+ genitive)", "from (beginning at e.g. a certain value, a point in time)", "from (with the source or origin at)", "from (with reference to the location of)", "since", "for (over a recently completed period of time)", "than", "for (belonging to or intended to be used with, often equivalent to English's Continuative perfect.)"], "relatedWords": [], "examples": ["Pracuj\u0119 codziennie od si\u00f3dmej do pi\u0119tnastej. \u2015 I work from 7 AM till 3 PM every day.", "Od jutra b\u0119d\u0119 mieszka\u0142 we w\u0142asnym mieszkaniu. \u2015 From tomorrow I'll be living in my own flat.", "Odlicz od dziesi\u0119ciu w d\u00f3\u0142. \u2015 Count backwards from ten.", "Dosta\u0142em dzi\u015b list od siostry. \u2015 I got a letter from my sister today.", "Jeste\u015bmy do\u015b\u0107 daleko od domu. \u2015 We're pretty far from home.", "Odsu\u0144 si\u0119 od niej! \u2015 Get away from her!", "Czekam na ciebie od osiemnastej. \u2015 I have been waiting for you since 6 PM.", "Czekam na ciebie od godziny. \u2015 I have been waiting for you for an hour.", "Synonyms: ani\u017celi, ani\u017celiby, ni\u017c, ni\u017cby, ni\u017ali, ni\u017aliby, ni\u017celi, ni\u017celiby", "Janusz jest wy\u017cszy od Piotra. \u2015 Janusz is taller than Piotr.", "Czy widzisz przez dziurk\u0119 od klucza? \u2015 Can you see through the keyhole? ", "Zamkn\u0105\u0142e\u015b okno od samochodu? \u2015 Did you shut the car window?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: (isolated) /\u0254t/", "Syllabification: od"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254t"], "homophones": ["ot", "od-"], "ipa": []}}], "rank": 42, "count": 580173}, "teraz": {"defs": [{"etymology": "Univerbation of ten +\u200e raz. Compare Slovak teraz.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["teraz", "now"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["zaraz"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8t\u025b.ras/", "Syllabification: te\u2027raz"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bras"], "ipa": []}}], "rank": 43, "count": 571725}, "pan": {"defs": [{"etymology": "14th c. Unknown etymology. West Slavic word. Apparently from Proto-Slavic *g\u044apan\u044a, which may be of Iranian origin, related to Sanskrit \u0917\u094b\u092a\u093e\u0932 (gop\u0101la, \u201ccowherd; king\u201d) and similar formations. Cognate to Old Czech hpan, modern Czech p\u00e1n and pan, Slovak p\u00e1n and Lower Sorbian pan.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["pan\u00a0m\u00a0pers", "gentleman, man", "master, teacher", "lord", "Mr, mister"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["pan", "you (polite second person m-personal nominative, it takes verbs as third-person sg form)"], "relatedWords": [], "examples": ["Czy m\u00f3g\u0142by pan zamkn\u0105\u0107 drzwi? \u2015 Could you close the door?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /pan/", "Syllabification: pan"], "audio": [], "rhymes": ["-an"], "ipa": []}}], "rank": 44, "count": 539584}, "wszystko": {"defs": [{"etymology": "From wszystek +\u200e -o.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["wszystko", "everything", "anything"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["wszech-", "wszyscy", "wszystek", "wszystkie"]}], "examples": ["Wszystko w okolicy jest pokryte \u015bniegiem, nietypowo dla tego miesi\u0105ca. \u2015 Everything in the neighbourhood is covered with snow, atypical for that month.", "Wszystko bym dla niej zrobi\u0142. \u2015 I would do anything for her."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8f\u0282\u0268st.k\u0254/", "Syllabification: wszyst\u2027ko"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0268stk\u0254"], "ipa": []}}], "rank": 45, "count": 533697}, "by\u0107": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Old Polish by\u0107 (by\u0107/bycz/bicz/biczi/byczi/?byczy), from Proto-Slavic *byti, from Proto-Balto-Slavic *b\u016b\u0301\u02c0tei. The aorist/infinitive stem derives from Proto-Indo-European *b\u02b0uH-, the present stem from *h\u2081es-. Cognates include Latvian b\u016bt, Lithuanian b\u016bti, Irish b\u00ed, Avestan \ud802\udf20\ud802\udf00\ud802\udf0e\ud802\udf0e\ud802\udf00\ud802\udf0c\ud802\udf19\ud802\udf0c\u200e (bauuaiti) and Sanskrit \u092d\u0935\u0924\u093f (bhavati).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["by\u0107\u00a0impf (indeterminate bywa\u0107)", "(intransitive) to be (indicates sameness or membership in a class) [+nominative or instrumental]", "(intransitive) to be (auxilary verb used for predication) [+adjective]", "(intransitive) In future tense, forms future tense of imperfective verbs. [+infinitive or verb in past tense]", "(archaic, intransitive) In past tense, forms pluperfect tense. [+verb in past tense]", "(intransitive) to be (indicates location), there be"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["byd\u0142o", "byt"]}], "examples": ["Jestem zm\u0119czona. \u2015 I am tired.", "Gdyby\u015b naprzyk\u0142ad, panie Rawski, by\u0142 zjad\u0142 wszystko co\u015b zarobi\u0142, to by\u015b nie by\u0142 zebra\u0142 maj\u0105tku.If you for example, Mr Rawski, had eaten everything that you earned, then you would not have collected a fortune.", "If you for example, Mr Rawski, had eaten everything that you earned, then you would not have collected a fortune.", "Nastusia na p\u00f3\u0142 osuni\u0119ta, na p\u00f3\u0142 wsparta na d\u0119bie, na p\u00f3\u0142 omdla\u0142a, z oczyma szeroko, nieruchomie otwartemi, utkwionemi w stron\u0119, gdzie jastrz\u0105b dokona\u0142 by\u0142 pomy\u015blnych swoich \u0142ow\u00f3w, strasznie dysza\u0142a.Nastusia, half-fallen, half-supported by the oak, with her eyes opened wide in a motionless manner, fixed in the direction where the hawk had successfully carried out its hunts, was panting terribly.", "Nastusia, half-fallen, half-supported by the oak, with her eyes opened wide in a motionless manner, fixed in the direction where the hawk had successfully carried out its hunts, was panting terribly.", "Ale c\u00f3\u017c, gdyby by\u0142 poszed\u0142 tam w to miejsce, jakie przysta\u0142o honorowi i jego osobie, toby by\u0142 musia\u0142 co dzie\u0144 kilka i kilkana\u015bcie z\u0142otych wyda\u0107; to c\u00f3\u017c on robi\u0142?Oh well, if he had gone there into that place, as befitted his honour and his person, then he would have had to spend a few and a few dozen z\u0142oty; so what did he do?", "Oh well, if he had gone there into that place, as befitted his honour and his person, then he would have had to spend a few and a few dozen z\u0142oty; so what did he do?", "Antonym: nie ma"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /b\u0268t\u0361\u0255/", "Syllabification: by\u0107"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0268t\u0361\u0255"], "ipa": []}}], "rank": 46, "count": 531548}, "b\u0119dzie": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["b\u0119dzie", "third-person singular future of by\u0107"], "relatedWords": [], "examples": ["Chyba b\u0119dzie pada\u0107. \u2015 I think it's going to rain."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8b\u025b\u0272.d\u0361\u0291\u025b/", "Syllabification: b\u0119\u2027dzie"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b\u0272d\u0361\u0291\u025b"], "ipa": []}}], "rank": 47, "count": 497324}, "masz": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["masz", "here you are (used when handing someone something)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: prosz\u0119"]}, {"partOfSpeech": "verb", "text": ["masz", "second-person singular present indicative of mie\u0107"], "relatedWords": [], "examples": ["Masz pi\u0119kne oczy. \u2015 You have beautiful eyes.", "Ile masz lat? \u2015 How old are you?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /ma\u0282/", "Syllabification: masz"], "audio": [], "rhymes": ["-a\u0282"], "homophones": ["ma\u017c", "marz"], "ipa": []}}], "rank": 48, "count": 495877}, "nic": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Proto-Slavic *ni\u010d\u044cto, from Proto-Indo-European *ney + *k\u02b7is + *to. The \"cz-less\" form nic is from Proto-Slavic *ni\u010d\u044cso (originally Proto-Slavic *ni\u010deso), an (archaic and synchronically irregular) variant of genitive. Compare with Czech nic, dialectal Ukrainian and Rusyn \u043d\u0438\u0447 (ny\u010d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["nic", "nothing, not any thing."], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["co\u015b", "nikt"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u0272it\u0361s/", "Syllabification: nic"], "audio": [], "rhymes": ["-it\u0361s"], "ipa": []}}], "rank": 49, "count": 495746}, "tam": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Old Polish tamo, from Proto-Slavic *tamo.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["tam", "there"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /tam/", "Syllabification: tam"], "audio": [], "rhymes": ["-am"], "ipa": []}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["tam\u00a0f", "genitive plural of tama"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /tam/", "Syllabification: tam"], "audio": [], "rhymes": ["-am"], "ipa": []}}], "rank": 50, "count": 489015}, "mog\u0119": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["mog\u0119", "first-person singular present of m\u00f3c"], "relatedWords": [], "examples": ["Mog\u0119 usi\u0105\u015b\u0107 ko\u0142o ciebie? \u2015 May I sit next to you?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8m\u0254.\u0261\u025b/", "Syllabification: mo\u2027g\u0119"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254\u0261\u025b"], "ipa": []}}], "rank": 51, "count": 479016}, "prosz\u0119": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["prosz\u0119", "please! Used to make a polite request.", "come in! Used to invite someone in to a room.", "have at! Used to encourage someone to do something.", "pardon? Used to ask someone to repeat what they just said.", "hello? Used to answer the phone.", "excuse me? Used as a general polite vocative in conjunction with a title.  [+accusative = to whom one is speaking]", "you're welcome Used in response to thank you.", "here you are Used when handing someone something.", "(sometimes duplicated) well, well, well Used in mild surprise to something."], "relatedWords": [], "examples": ["Prosz\u0119 wyrzuci\u0107 \u015bmieci. \u2015 Please take out the trash.", "Synonym: s\u0142ucham", "Synonyms: halo, s\u0142ucham", "Nie zrobi\u0142em zadania domowego, prosz\u0119 pani \u2015 I didn't do my homework, miss.", "Dobrze zrozumia\u0142em, prosz\u0119 pana. \u2015 I understood correctly, sir.", "Jestem niewinny, prosz\u0119 Wysokiego S\u0105du. \u2015 I'm innocent, your Honor.", "Synonym: masz", "Prosz\u0119, prosz\u0119! Jednak przyszed\u0142e\u015b. \u2015 Well, well, well, you came after all..."]}, {"partOfSpeech": "verb", "text": ["prosz\u0119", "first-person singular present of prosi\u0107"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8pr\u0254.\u0282\u025b/", "Syllabification: pro\u2027sz\u0119"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254\u0282\u025b"], "ipa": []}}], "rank": 52, "count": 476755}, "jej": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["jej (indeclinable)", "her: possessive pronoun of ona"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["jej", "genitive/dative of ona"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["jej", "oh"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: jejku"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /j\u025bj/", "Syllabification: jej"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bj"], "ipa": []}}], "rank": 53, "count": 475279}, "s\u0105": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Proto-Slavic *s\u01ebt\u044c, from Proto-Balto-Slavic *s\u00e9nti, *s\u00e1nti, from Proto-Indo-European *h\u2081sonti, verb form of *h\u2081\u00e9sti (\u201cto be\u201d). Cognate with German sind and Latin sunt.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["s\u0105", "third-person plural indicative of by\u0107"], "relatedWords": [], "examples": ["Gdzie oni s\u0105? \u2015 Where are they?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /s\u0254w\u0303/", "Syllabification: s\u0105"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254w\u0303"], "ipa": []}}], "rank": 54, "count": 465705}, "gdzie": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Old Polish kdzie, from Proto-Slavic *k\u044ade.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["gdzie", "where, in what place", "(colloquial, proscribed) to what place, whither"], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["nigdzie"]}], "examples": ["Synonym: dok\u0105d"]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["gdzie", "where"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u0261d\u0361\u0291\u025b/", "Syllabification: gdzie"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b"], "ipa": []}}], "rank": 55, "count": 446600}, "kiedy": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Old Polish kiegdy, from Proto-Slavic *kog\u044ady.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["kiedy", "when"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["kiedy", "when, as; while"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8kj\u025b.d\u0268/", "Syllabification: kie\u2027dy"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bd\u0268"], "ipa": []}}], "rank": 56, "count": 446532}, "ten": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Old Polish ten, from Proto-Slavic *t\u044a, from Proto-Balto-Slavic *tas, from Proto-Indo-European *s\u00f3.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ten\u00a0m", "this (nearby)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["potem", "przytomny", "taki", "t\u0119dy", "tutaj", "tydzie\u0144", "wtedy"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /t\u025bn/", "Syllabification: ten"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bn"], "ipa": []}}], "rank": 57, "count": 444007}, "on": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Proto-Slavic *on\u044a, from Proto-Indo-European *h\u2081\u00f3nos.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["on (plural: masculine personal oni, all others one)", "he (for animate nouns), it (for inanimate nouns)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["ona", "one", "oni", "ono"]}], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["on\u00a0m", "(dated) this (demonstrative)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u0254n/", "Syllabification: on"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254n"], "ipa": []}}], "rank": 58, "count": 433846}, "ciebie": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ciebie", "genitive singular stressed of ty", "accusative singular stressed of ty"], "relatedWords": [], "examples": ["To dla ciebie. \u2015 This is for you.", "Martwi\u0119 si\u0119 o ciebie. \u2015 I'm worried about you."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8t\u0361\u0255\u025b.bj\u025b/", "Syllabification: cie\u2027bie"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bbj\u025b"], "ipa": []}}], "rank": 59, "count": 433542}, "by": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Proto-Slavic *by.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["by", "in order to, so that"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: aby, \u017ceby"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /b\u0268/", "Syllabification: by"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0268"], "ipa": []}}], "rank": 60, "count": 426249}, "sobie": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["sobie (locative and dative cases)", "Generic reflexive pronoun: oneself, myself, yourself, itself, etc.", "each other, one another"], "relatedWords": [], "examples": ["Zawsze my\u015blisz tylko o sobie. \u2015 You're always thinking about yourself."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8s\u0254.bj\u025b/", "Syllabification: so\u2027bie"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254bj\u025b"], "ipa": []}}], "rank": 61, "count": 424604}, "ze": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["ze", "Alternative form of z."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /z\u025b/", "Syllabification: ze"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b"], "ipa": []}}], "rank": 62, "count": 424107}, "by\u0142": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["by\u0142", "third-person singular masculine past of by\u0107"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /b\u0268w/", "Syllabification: by\u0142"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0268w"], "ipa": []}}], "rank": 63, "count": 422613}, "wiesz": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["wiesz", "second-person singular indicative present of wiedzie\u0107"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /vj\u025b\u0282/", "Syllabification: wiesz"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b\u0282"], "homophones": ["wierz", "wie\u017c"], "ipa": []}}], "rank": 64, "count": 420223}, "bardzo": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Old Polish barzo, from Proto-Slavic *b\u044arzo (\u201cquickly, speedily\u201d). Compare Bulgarian: \u0431\u044a\u0440\u0437 (b\u01cerz, \u201crapid\u201d). ", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["bardzo (comparative bardziej, superlative najbardziej)", "very (to a great extent or degree)"], "relatedWords": [], "examples": ["Bardzo dobrze m\u00f3wisz po polsku! \u2015 You speak Polish very well!", "Synonyms: see Thesaurus:bardzo"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8bar.d\u0361z\u0254/", "Syllabification: bar\u2027dzo"], "audio": [], "rhymes": ["-ard\u0361z\u0254"], "ipa": []}}], "rank": 65, "count": 409540}, "by\u0142o": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["by\u0142o", "it was (third-person singular neuter past of by\u0107)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8b\u0268.w\u0254/", "Syllabification: by\u2027\u0142o"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0268w\u0254"], "ipa": []}}], "rank": 66, "count": 404457}, "przez": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Proto-Slavic *perz.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["przez (+ accusative)", "across (physically)", "through (physically)", "by (used in passive constructions)", "via (by means of)", "over (in certain colocations)", "because of", "for (used in time constructions)"], "relatedWords": [], "examples": ["Dlaczego kurczak przeszed\u0142 przez ulic\u0119? \u2015 Why did the chicken cross the road? ", "Nic nie wida\u0107 przez to ma\u0142e okienko. \u2015 You can't see anything through this tiny window.", "Film ten zosta\u0142 nakr\u0119cony przez student\u00f3w. \u2015 This film was shot by students.", "M\u00f3j korepetytor oferuje lekcje przez internet. \u2015 My tutor offers lessons via the internet.", "Synonym: drog\u0105", "Samolot leci przez g\u00f3ry. \u2015 The plane is flying over the mountains.", "Przez nas umar\u0142 m\u0119\u017cczyzna. \u2015 A man died because of us.", "Synonym: z powodu", "By\u0142 w domu przez 6 dni. \u2015 He was home for six days."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /p\u0282\u025bs/", "Syllabification: przez"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bs"], "ipa": []}}, {"etymology": "From przez, due to confusion with the rhyming preposition bez. The two words were and are used interchangeably in various dialects, and in Old Polish przez nearly replaced bez around the 14th-15th century. However, in the written language the earlier distinction ultimately prevailed.", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["przez (+genitive)", "(regional) without, lacking"], "relatedWords": [], "examples": ["Ja jestem kaleka przez chleba.I am a cripple without livelihood [lit. bread].", "I am a cripple without livelihood [lit. bread]."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /p\u0282\u025bs/", "Syllabification: przez"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bs"], "ipa": []}}], "rank": 67, "count": 393715}, "jego": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["jego (indeclinable)", "his: possessive pronoun of on", "its: possessive pronoun of ono"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["jego\u00a0m", "genitive/accusative singular of on"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["jego\u00a0n", "genitive singular of ono"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8j\u025b.\u0261\u0254/", "Syllabification: je\u2027go"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b\u0261\u0254"], "ipa": []}}], "rank": 68, "count": 389323}, "j\u0105": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["j\u0105", "accusative singular of ona"], "relatedWords": [], "examples": ["Widzia\u0142em j\u0105 dzisiaj. \u2015 I saw her today."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /j\u0254w\u0303/", "Syllabification: j\u0105"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254w\u0303"], "ipa": []}}], "rank": 69, "count": 385773}, "chc\u0119": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["chc\u0119", "first-person singular present of chcie\u0107"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /xt\u0361s\u025b/", "Syllabification: chc\u0119"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b"], "homophones": ["chce"], "ipa": []}}], "rank": 70, "count": 385601}, "dlaczego": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["dlaczego", "(interrogative pronoun) why"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["czego", "dla"]}], "examples": ["Synonym: czemu"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /dla\u02c8t\u0361\u0282\u025b.\u0261\u0254/", "Syllabification: dla\u2027cze\u2027go"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b\u0261\u0254"], "ipa": []}}], "rank": 71, "count": 383206}, "pani": {"defs": [{"etymology": "14th century. Unknown etymology. See pan.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["pani\u00a0f", "woman", "Mrs or Lady"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["pani\u00a0f", "you (polite second person f nominative, it takes verbs as third-person sg form)"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["pani (indeclinable)", "your (formal, to female)"], "relatedWords": [], "examples": ["Czy to pani torebka? \u2015 Is this your handbag?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8pa.\u0272i/", "Syllabification: pa\u2027ni"], "audio": [], "rhymes": ["-a\u0272i"], "ipa": []}}], "rank": 72, "count": 381444}, "jeszcze": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Proto-Slavic *(j)e\u0161\u010de.\n", "definitions": [], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8j\u025b\u0282.t\u0361\u0282\u025b/", "Syllabification: jesz\u2027cze"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b\u0282t\u0361\u0282\u025b"], "ipa": []}}], "rank": 73, "count": 374688}, "m\u00f3j": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Proto-Slavic *moj\u044c, from Proto-Indo-European *h\u2081mo-yo.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["m\u00f3j\u00a0m", "my, mine"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /muj/", "Syllabification: m\u00f3j"], "audio": [], "rhymes": ["-uj"], "ipa": []}}], "rank": 74, "count": 370480}, "nas": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["nas", "genitive/accusative/locative of my"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /nas/", "Syllabification: nas"], "audio": [], "rhymes": ["-as"], "ipa": []}}], "rank": 75, "count": 365829}, "\u017ceby": {"defs": [{"etymology": "From \u017ce +\u200e -by.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["\u017ceby", "in order to"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: aby, by, a\u017ceby"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8\u0290\u025b.b\u0268/", "Syllabification: \u017ce\u2027by"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bb\u0268"], "ipa": []}}], "rank": 76, "count": 355927}, "no": {"defs": [{"etymology": "From ano, from Old Polish a ono. Compare Slovak no, Czech no.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["no", "(colloquial) yeah, yep", "(colloquial) Filled pause."], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: ano, tak"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /n\u0254/", "Syllabification: no"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254"], "ipa": []}}, {"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": ["IPA: /n\u0254/", "Syllabification: no"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254"], "ipa": []}}], "rank": 77, "count": 355113}, "bo": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Proto-Slavic *bo.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["bo", "because, for", "or (else)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: albowiem, bowiem, dlatego \u017ce, gdy\u017c, jako \u017ce, poniewa\u017c", "Wstawaj ju\u017c, bo sp\u00f3\u017anisz si\u0119 do szko\u0142y! \u2015 Get up now or you'll be late for school!"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /b\u0254/", "Syllabification: bo"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254"], "ipa": []}}], "rank": 78, "count": 346184}, "chcesz": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["chcesz", "second-person singular present of chcie\u0107"], "relatedWords": [], "examples": ["Co chcesz na \u015bniadanie? \u2015 What do you want for breakfast?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /xt\u0361s\u025b\u0282/", "Syllabification: chcesz"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b\u0282"], "ipa": []}}], "rank": 79, "count": 345593}, "ich": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ich (indeclinable)", "possessive pronoun for oni or one, namely their or theirs"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ich", "genitive of oni; them", "genitive of one; them", "personal masculine accusative of oni; them"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /ix/", "Syllabification: ich"], "audio": [], "rhymes": ["-ix"], "ipa": []}}], "rank": 80, "count": 341869}, "te\u017c": {"defs": [{"etymology": "From ten +\u200e -\u017ce.\n", "definitions": [], "pronunciations": {"text": ["IPA: /t\u025b\u0282/", "Syllabification: te\u017c"], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b\u0282"], "ipa": []}}], "rank": 81, "count": 335955}, "tutaj": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["tutaj", "here"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: tu"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8tu.taj/", "Syllabification: tu\u2027taj"], "audio": [], "rhymes": ["-utaj"], "ipa": []}}], "rank": 82, "count": 326976}, "naprawd\u0119": {"defs": [{"etymology": "Univerbation of na +\u200e prawd\u0119.\n", "definitions": [], "pronunciations": {"text": ["IPA: /nap\u02c8rav.d\u025b/", "Syllabification: nap\u2027raw\u2027d\u0119"], "audio": [], "rhymes": ["-avd\u025b"], "ipa": []}}], "rank": 83, "count": 317261}, "nigdy": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["nigdy (not comparable)", "never"], "relatedWords": [], "examples": ["Antonym: zawsze"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8\u0272i\u0261.d\u0268/", "Syllabification: nig\u2027dy"], "audio": [], "rhymes": ["-i\u0261d\u0268"], "ipa": []}}], "rank": 84, "count": 313438}, "mamy": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["mamy", "first-person plural present of mie\u0107"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["mamy", "inflection of mama:"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8ma.m\u0268/", "Syllabification: ma\u2027my"], "audio": [], "rhymes": ["-am\u0268"], "ipa": []}}], "rank": 85, "count": 313042}, "kto": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Proto-Slavic *k\u044ato, from Proto-Indo-European *k\u02b7os, *k\u02b7id, (compare *k\u02b7is).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["kto", "who"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["co", "kto\u015b", "nic", "nikt"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /kt\u0254/", "Syllabification: kto"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254"], "ipa": []}}], "rank": 86, "count": 307407}, "mo\u017cesz": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["mo\u017cesz", "second-person singular present of m\u00f3c"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8m\u0254.\u0290\u025b\u0282/", "Syllabification: mo\u2027\u017cesz"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254\u0290\u025b\u0282"], "ipa": []}}], "rank": 87, "count": 299424}, "dobra": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["dobra", "feminine nominative/vocative singular of dobry"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["dobra\u00a0n", "inflection of dobro:"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["dobra\u00a0nvir", "goods (that which is produced, traded, bought or sold)"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["dobra", "(colloquial) OK!"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonyms: dobrze, zgoda"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8d\u0254b.ra/", "Syllabification: dob\u2027ra"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254bra"], "ipa": []}}], "rank": 88, "count": 294856}, "przepraszam": {"defs": [{"etymology": "First-person singular of przeprasza\u0107.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["przepraszam", "sorry; I'm sorry, excuse me"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /p\u0282\u025bp\u02c8ra.\u0282am/", "Syllabification: przep\u2027ra\u2027szam"], "audio": [], "rhymes": ["-a\u0282am"], "ipa": []}}], "rank": 89, "count": 292996}, "mu": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["mu\u00a0m", "dative singular mute of on"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["mu\u00a0n", "dative singular mute of ono"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /mu/", "Syllabification: mu"], "audio": [], "rhymes": ["-u"], "ipa": []}}, {"etymology": "Onomatopoeic.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["mu", "moo (sound made by cows and bulls)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /mu/", "Syllabification: mu"], "audio": [], "rhymes": ["-u"], "ipa": []}}], "rank": 90, "count": 286224}, "gdy": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Old Polish kiegdy, from Proto-Slavic *kog\u044ady.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["gdy", "when, as"], "relatedWords": [], "examples": ["Przyjd\u0119 gdy b\u0119d\u0119 gotowy. \u2015 I will come when I'm ready."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u0261d\u0268/", "Syllabification: gdy"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0268"], "ipa": []}}], "rank": 91, "count": 272430}, "musz\u0119": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["musz\u0119", "first-person singular present of musie\u0107"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8mu.\u0282\u025b/", "Syllabification: mu\u2027sz\u0119"], "audio": [], "rhymes": ["-u\u0282\u025b"], "homophones": ["musze"], "ipa": []}}], "rank": 92, "count": 272207}, "porz\u0105dku": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["porz\u0105dku", "genitive/locative/vocative singular of porz\u0105dek"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /p\u0254\u02c8\u0290\u0254n.tku/", "Syllabification: po\u2027rz\u0105d\u2027ku"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254ntku"], "ipa": []}}], "rank": 93, "count": 268877}, "dzi\u0119kuj\u0119": {"defs": [{"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["dzi\u0119kuj\u0119", "thank you"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "verb", "text": ["dzi\u0119kuj\u0119", "first-person singular present of dzi\u0119kowa\u0107"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /d\u0361\u0291\u025b\u014b\u02c8ku.j\u025b/", "Syllabification: dzi\u0119\u2027ku\u2027j\u0119"], "audio": [], "rhymes": ["-uj\u025b"], "ipa": []}}], "rank": 94, "count": 266404}, "nawet": {"defs": [{"etymology": "From obsolete na wet (\u201cfor dessert\u201d), from Middle High German wette (\u201crepayment\u201d).\n", "definitions": [], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8na.v\u025bt/", "Syllabification: na\u2027wet"], "audio": [], "rhymes": ["-av\u025bt"], "ipa": []}}], "rank": 95, "count": 258786}, "chyba": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Proto-Slavic *xyba.\n", "definitions": [], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8x\u0268.ba/", "Syllabification: chy\u2027ba"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0268ba"], "ipa": []}}], "rank": 96, "count": 258558}, "domu": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["domu\u00a0m\u00a0inan", "genitive/locative/vocative singular of dom"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8d\u0254.mu/", "Syllabification: do\u2027mu"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254mu"], "ipa": []}}], "rank": 97, "count": 256483}, "ona": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Proto-Slavic *ona.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ona", "she"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8\u0254.na/", "Syllabification: o\u2027na"], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254na"], "ipa": []}}], "rank": 98, "count": 253795}, "prawda": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Proto-Slavic *prav\u044cda. By surface analysis, prawy +\u200e -da. Compare Slovak pravda, Czech pravda.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["prawda\u00a0f", "truth"], "relatedWords": [], "examples": ["Czy to prawda, \u017ce Ciebie zdradzi\u0142? \u2015 Is it true that he cheated on you?"]}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["prawda", "right"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: racja", "Antonyms: k\u0142amstwo, nieprawda, fa\u0142sz"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u02c8prav.da/", "Syllabification: praw\u2027da"], "audio": [], "rhymes": ["-avda"], "ipa": []}}], "rank": 99, "count": 253389}}