{"aller": {"rank": 0, "defs": [{"etymology": "A suppletive verb; Latin v\u0101d\u014d (\u201cI go\u201d) supplies the present tense and \u012bre, present active infinitive of the synonymous e\u014d, supplies the future and conditional. The all- forms derive from Middle French aller, from Old French aler (with subjunctive aill- and other forms with all-), from Vulgar Latin *al\u014d (attested in the 7th century Reichenau Glosses), further origin is obscure, although it was traditionally explained being derived from Latin ambul\u014d (see below). Cognates include Franco-Proven\u00e7al allar and Friulian l\u00e2 (\u201cto go\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["aller", "to go [+ \u00e0 (location) = to]", "to attend (school, church regularly) [+ \u00e0 (object)]", "(when followed by an infinitive verb) to be going (to); will soon; forms a near-future tense", "(when followed by an adverb) to be (feeling)", "to go well [+ avec (object) = with (clothes, colors, etc.)]", "to suit [+ \u00e0 (someone)]", "to be X-proof (to be suitable for use in an appliance without running the risk of being damaged in the process) [+ \u00e0 (object)]"], "relatedWords": [], "examples": ["Je vais au magasin. \u2015 I'm going to the store.", "On y va. \u2015 Let's go.", "aller \u00e0 l'\u00e9cole \u2015 to attend school", "Il allait visiter sa famille. \u2015 He was going to visit his family.", "Je vais aller au magasin. \u2015 I will go to the store.", "J'esp\u00e8re que tu vas bien. \u2015 I hope you are well.", "Tout ira bien \u2015 All will be well.", "Cette robe te va bien\u00a0! \u2015 That dress suits you well!", "aller au four \u2015 to be ovenproof", "aller au micro-ondes \u2015 to be microwave safe", "aller au lave-vaisselle \u2015 to be dishwasher proof"]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["aller\u00a0m (plural allers)", "outward trip; journey out; trip away"], "relatedWords": [], "examples": ["aller et retour \u2015 round trip"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /a.le/", "Homophones: allers, all\u00e9, allez"], "audio": []}}]}, "vais": {"rank": 1, "defs": [{"etymology": "From Old French vois, ultimately from Latin vad\u014d. The origin of -ais, while the final -s is not etymologically spurious in Old French, is unclear. Likely taken from Latin transe\u014d < *trasjo to form the expected *vausj\u014d (see more at Reichenau Glossary). The element *vau- comes from *va\u014d (infinitive *vare), elided form of vad\u014d.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["vais", "first-person singular present indicative of aller", "first-person singular present indicative of vader"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /v\u025b/"], "audio": []}}]}, "vas": {"rank": 2, "defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["vas", "second-person singular present indicative of aller", "(Canada, colloquial) first-person singular present indicative of aller", "second-person singular present indicative of vader"], "relatedWords": [], "examples": ["O\u00f9 vas-tu\u00a0? \u2015 Where are you going?", "Je vas au parc. \u2015 I'm going to the park."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /va/, /v\u0251/", "(Canada) IPA: /v\u0254/"], "audio": []}}]}, "va": {"rank": 3, "defs": [{"etymology": "Respectively from Latin v\u0101dit (indicative) and v\u0101de (imperative), forms of v\u0101d\u014d.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["va", "inflection of aller:", "inflection of vader:"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /va/"], "audio": []}}]}, "de": {"rank": 0, "defs": [{"etymology": "From Middle French de, from Old French de, from Latin d\u0113.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["de", "of (expresses belonging)", "of (used to express property or association)", "from (used to indicate origin)", "of (indicates an amount)", "used attributively, often translated into English as a compound word", "from (used to indicate the start of a time or range)", "used after certain verbs before an infinitive, often translated into English as a gerund or an infinitive", "by (indicates the amount of change)"], "relatedWords": [], "examples": ["Dans une bourgade de la Manche, dont je ne veux pas me rappeler le nom, vivait, il n\u2019y a pas longtemps, un hidalgo ....In a village of La Mancha, whose name I do not want to remember, lived, not long ago, an hidalgo ....", "In a village of La Mancha, whose name I do not want to remember, lived, not long ago, an hidalgo ....", "Paris est la capitale de la France. \u2015 Paris is the capital of France.", "\u0152uvres de Fermat \u2015 Fermat\u2019s Works", "Elle est la femme de mon ami. \u2015 She is my friend\u2019s wife.", "le voisin de Gabriel \u2015 Gabriel's neighbor", "Elle vient de France. \u2015 She comes from France.", "\u00cates-vous de Suisse\u00a0? \u2015 Are you from Switzerland?", "Ce fromage vient d\u2019Espagne. \u2015 This cheese is from Spain.", "C\u2019est de l\u2019ouest de la France. \u2015 It\u2019s from the west of France.", "Le train va de Paris \u00e0 Bordeaux. \u2015 The train goes from Paris to Bordeaux.", "5 kilos de pommes. \u2015 5 kilograms of apples.", "Un verre de vin \u2015 A glass of wine", "Une portion de frites \u2015 A portion of fries", "Un jus de pomme \u2015 Apple juice", "Un verre de vin \u2015 A glass of wine", "Une bo\u00eete de nuit \u2015 A nightclub", "Un chien de garde \u2015 A guarddog", "Une voiture de sport \u2015 A sportscar", "Un stade de football \u2015 A football stadium", "De 9:00 \u00e0 11:00 je ne serai pas libre. \u2015 From 9 to 11 I won\u2019t be free.", "Je travaille de huit heures \u00e0 midi. \u2015 I work from 8 o'clock to noon.", "un groupe de cinq \u00e0 huit personnes \u2015 a group of [from] five to eight people", "J\u2019ai arr\u00eat\u00e9 de fumer. \u2015 I stopped smoking.", "Il continue de m\u2019emb\u00eater. \u2015 He keeps annoying me.", "Elle m\u2019a dit de venir. \u2015 She told me to come.", "Nous vous exhortons de venir. \u2015 We urge you to come.", "Boire trois tasses par jour r\u00e9duirait de 20\u00a0% les risques de contracter une maladie. \u2015 Drinking three cups a day would reduce the risks of catching an illness by 20%."]}, {"partOfSpeech": "article", "text": ["de (indefinite)", "Used in the plural with prepositioned adjectives.", "Used in negated sentences with the grammatical object."], "relatedWords": [], "examples": ["Ce sont de bons enfants. \u2015 They are good children.", "Il y a d\u2019autres exemples. \u2015 There are other examples.", "Elle n\u2019a pas de m\u00e8re. \u2015 She doesn\u2019t have a mother.", "Il ne mange pas de viande. \u2015 He doesn\u2019t eat meat.", "Il n\u2019y a pas de probl\u00e8mes. \u2015 There are no problems."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /d\u0259/", "Rhymes: -\u0259", "IPA: /dam/"], "audio": []}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["de (plural des)", "Abbreviation of dame."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /d\u0259/", "Rhymes: -\u0259", "IPA: /dam/"], "audio": []}}]}, "je": {"rank": 1, "defs": [{"etymology": "Inherited from Old French jo, from Vulgar Latin *eo, from Latin ego, from Proto-Indo-European *\u00e9\u01f5h\u2082. Near cognates include Spanish yo and Italian io. Further cognates include Ancient Greek \u1f10\u03b3\u03ce (eg\u1e53), Russian \u044f (ja), English I, German ich, etc.\nSee cognates in regional languages in France: Angevin, Bourbonnais-Berrichon, Gallo, Lorrain, Norman, Orl\u00e9anais, Tourangeau, and Franco-Proven\u00e7al je; Bourguignon je or i; Champenois ju; Franc-Comtois i; Picard ej; Poitevin-Saintongeais jhe; Occitan ieu (Gascon jo); Catalan jo; Corsican eo.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["je (first person singular, plural nous, object me, emphatic moi)", "I"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["\u201cje\u201d, in Tr\u00e9sor de la langue fran\u00e7aise informatis\u00e9 [Digitized Treasury of the French Language], 2012."]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u0292\u0259/", "(informal) IPA: (before a voiced segment) /\u0292/, (before an unvoiced segment) /\u0283/", "Rhymes: -\u0259"], "audio": []}}]}, "est": {"rank": 2, "defs": [{"etymology": "From Old French, from Old English \u0113ast.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["est (invariable)", "east"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["est\u00a0m (uncountable)", "east"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u025bst/", "Rhymes: -\u025bst", "IPA: /\u025b/, (in liaison) /\u025b.t\u203f/, (in liaison) /e.t\u203f/", "Homophones: ai, aie, aies, aient, ais, ait, es, hais, hait"], "audio": []}}, {"etymology": "From Latin est, ultimately from Proto-Indo-European *h\u2081\u00e9sti.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["est", "third-person singular present indicative of \u00eatre"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u025bst/", "Rhymes: -\u025bst", "IPA: /\u025b/, (in liaison) /\u025b.t\u203f/, (in liaison) /e.t\u203f/", "Homophones: ai, aie, aies, aient, ais, ait, es, hais, hait"], "audio": []}}]}, "pas": {"rank": 3, "defs": [{"etymology": "From Old French pas, from Latin passus.\nIts use as an auxiliary negative adverb comes from an accusative use (Latin nec\u2026 passum) in negative constructions \u2013 literally \u201cnot\u2026 a step\u201d, i.e. \u201cnot at all\u201d \u2013 originally used with certain verbs of motion. In older French other nouns could also be used in this way, such as ne\u2026 goutte (\u201cnot\u2026 a drop\u201d) and ne\u2026 mie (\u201cnot\u2026 a crumb\u201d), but in the modern language pas has become grammaticalised.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["pas\u00a0m (plural pas)", "step, pace, footstep", "(geography) strait, pass", "thread, pitch (of a screw or nut)"], "relatedWords": [], "examples": ["Des pas qu'on gravait dans la neige sont partis avec le printemps.Steps we etched in the snow are gone with the [arrival of] spring.", "Steps we etched in the snow are gone with the [arrival of] spring.", "Pas de Calais \u2015 Strait of Dover"]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["pas", "The most common adverb of negation in French, typically translating into English as not, don't, doesn't, etc."], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["passage", "passer"]}, {"relationshipType": "synonyms", "words": ["point"]}], "examples": ["Je ne sais pas.I don't know", "I don't know", "Ma grande s\u0153ur n'habite pas avec nous.My big sister doesn't live with us.", "My big sister doesn't live with us.", "J\u2019veux pas travailler.I don't wanna work.", "I don't wanna work."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /pa/, /p\u0251/", "Rhymes: -a, -\u0251"], "audio": []}}]}, "le": {"rank": 4, "defs": [{"etymology": "From Middle French le, from Old French le, from Latin illum, by dropping il- and -m. Latin illum is the accusative singular of ille.", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["le\u00a0m (feminine la, neuter lea, masculine and feminine plural les)", "the (definite article)", "Used before abstract nouns; not translated in English.", "(before parts of the body) the; my, your, etc.", "(before units) a, an"], "relatedWords": [], "examples": ["Le lait du matin. \u2015 The milk of the morning.", "Il s\u2019est cass\u00e9 la jambe. \u2015 He has broken his leg.", "Cinquante kilom\u00e8tres \u00e0 l\u2019heure. \u2015 fifty kilometres an hour"]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["le\u00a0m (feminine la, masculine and feminine plural les)", "(direct object) him, it", "used to refer to something previously mentioned or implied; not translated in English"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": [" ^  Dauzat, Albert; Jean Dubois, Henri Mitterand (1964),  \u201cle, la, les\u201d, in Nouveau dictionnaire \u00e9tymologique (in French), Paris: Librairie Larousse"]}], "examples": ["Je suis petit et lui, il l\u2019est aussi. \u2015 I am small and he is too "]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /l\u0259/", "(Parisian) IPA: /l\u00f8/", "(before a word starting with a vowel) IPA: /l\u203f/", "(Louisiana) IPA: /\u025bl/", "Rhymes: -\u0259"], "audio": []}}]}, "que": {"rank": 5, "defs": [{"etymology": "From Latin quid, usurping some of the roles of Latin quod.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["que", "that (introduces a subordinate noun clause and connects it to its parent clause)", "Substitutes for another, previously stated conjunction.", "when, no sooner", "Links two noun phrases in apposition forming a clause without a (finite) verb, such that the complement acts as predicate."], "relatedWords": [], "examples": ["Si on s'en allait tout l\u00e0-haut, si on prenait de la hauteur, tu verrais que le monde est beau, beau.", "Je vois que tu parles bien fran\u00e7ais.I see that you speak French well.", "I see that you speak French well.", "Si le temps est beau et que tout le monde est d'accord, nous mangerons en plein air.If the weather is nice and if everyone likes the idea, we'll eat outside.", "If the weather is nice and if everyone likes the idea, we'll eat outside.", "Il \u00e9tait \u00e0 peine parti qu\u2019elle a t\u00e9l\u00e9phon\u00e9 \u00e0 la police.No sooner had he left when she called the police.", "No sooner had he left when she called the police.", "\u2014Quelle grande b\u00eate, avec tout son esprit, que votre marquise, pour vous avoir dit pareille chose! \u2014 fit la duchesse \u00a0[\u2026].\u2018What a beast your marquise is, for all her spirit, for having told you such a thing!\u2019 said the duchess.", "\u2018What a beast your marquise is, for all her spirit, for having told you such a thing!\u2019 said the duchess.", "Quelle belle fleur que la rose! dit-elle soudain, alors qu'aucune rose n'\u00e9tait en vue [\u2026].\u2018What a beautiful flower the rose is!\u2019 she said suddenly, though no rose was in sight.", "\u2018What a beautiful flower the rose is!\u2019 she said suddenly, though no rose was in sight."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /k\u0259/", "Rhymes: -\u0259"], "audio": []}}, {"etymology": "From Latin quam.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["que", "than (introduces a comparison)", "(used with ne) nothing but, only", "as", "how (in rhetorical interjections)"], "relatedWords": [], "examples": ["Il est plus grand que son p\u00e8re.He is taller than his father.", "He is taller than his father.", "Je ne mange que des fruits.I eat nothing but fruit.", "I eat nothing but fruit.", "Nous souhaitons la v\u00e9rit\u00e9 et ne trouvons en nous qu\u2019incertitude. Nous recherchons le bonheur et ne trouvons que mis\u00e8re et mort.We hope for truth and find in ourselves nothing but uncertainty. We search again for happiness and find only misery and death.", "Nous souhaitons la v\u00e9rit\u00e9 et ne trouvons en nous qu\u2019incertitude. Nous recherchons le bonheur et ne trouvons que mis\u00e8re et mort.We hope for truth and find in ourselves nothing but uncertainty. We search again for happiness and find only misery and death.", "We hope for truth and find in ourselves nothing but uncertainty. We search again for happiness and find only misery and death.", "Elle est aussi intelligente que toi.She is as smart as you.", "She is as smart as you.", "Que c'est beau!How beautiful it is!", "How beautiful it is!"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /k\u0259/", "Rhymes: -\u0259"], "audio": []}}, {"etymology": "From Latin quid, from Proto-Indo-European *k\u02b7id, compare *k\u02b7is. Doublet of quoi 'what', the tonic/emphasized counterpart, hence diphthongized.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["que\u00a0m (interrogative)", "(slightly formal, accusative) The inanimate direct-object interrogative pronoun.", "(slightly formal, nominative) The inanimate subject or predicative interrogative pronoun."], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(colloquial) qu'est-ce que (object); qu'est-ce qui (subject)"]}], "examples": ["Qu\u2019a-t-on fait de la v\u00e9rit\u00e9\u00a0?", "Que pensez-vous de cette peinture\u00a0?What do you think of that painting?", "What do you think of that painting?", "Qu'auriez-vous fait d'autre\u00a0?", "Qu'est-il arriv\u00e9\u00a0? \u2015 What happened?", "Que me vaut cette visite\u00a0? \u2015 To what do I owe this visit?", "Que sommes-nous\u00a0? \u2015 What are we?"]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /k\u0259/", "Rhymes: -\u0259"], "audio": []}}, {"etymology": "From Latin quem, accusative of qui.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["que\u00a0m or f", "(accusative, relative) The direct object relative pronoun."], "relatedWords": [], "examples": ["C'est un homme que je connais tr\u00e8s bien.He's a man whom I know very well.", "He's a man whom I know very well.", "Je viens de lire la lettre que vous m'avez envoy\u00e9e.I've just read the letter that you sent me.", "I've just read the letter that you sent me."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /k\u0259/", "Rhymes: -\u0259"], "audio": []}}]}, "la": {"rank": 6, "defs": [{"etymology": "From Middle French la, from Old French la, from Latin illam, which is the accusative singular feminine of ille.", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["la\u00a0f\u00a0sg", "the (definite article)"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["la\u00a0f\u00a0sg", "her, it (direct object)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["(music) la, the note 'A'"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /la/", "Homophones: l\u00e0, las"], "audio": []}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["la\u00a0m (plural la)", "(music) la, the note 'A'"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /la/", "Homophones: l\u00e0, las"], "audio": []}}]}, "vous": {"rank": 7, "defs": [{"etymology": "From Middle French vous, from Old French vos, vous, from Latin v\u014ds, from Proto-Italic *w\u014ds.\nSee cognates in regional languages in France: Angevin, Bourbonnais-Berrichon, Bourguignon, Champenois, Lorrain, Orl\u00e9anais, and Poitevin-Saintongeais vous; Franc-Comtois v\u00f4s; Gallo vouz; Norman, Tourangeau, and Franco-Proven\u00e7al vos; Picard os; Occitan vosautres (Proven\u00e7al vousautes); Catalan vosaltres; Corsican voi.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["vous (formal singular, and plural)", "the plural personal pronoun in the second person:", "you, to you (indirect object pronoun)", "(formal, polite) plural or singular personal pronoun in the second person"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["\u201cvous\u201d, in Tr\u00e9sor de la langue fran\u00e7aise informatis\u00e9 [Digitized Treasury of the French Language], 2012."]}], "examples": ["Vous allez \u2015 You go.", "Je vous adore. \u2015 I love you.", "Je vous donnerai mon adresse. \u2015 I will give you my address / I will give my address to you.", "Monsieur, je ne peux pas vous le dire \u2015 Sir, I cannot tell you."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /vu/, (before a vowel) /vu.z\u203f/", "Homophones: voue, vouent, voues", "Rhymes: -u"], "audio": []}}]}, "tu": {"rank": 8, "defs": [{"etymology": "From Old French tu, from Latin t\u016b, from Proto-Italic *t\u016b, from Proto-Indo-European *t\u00fah\u2082.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["tu (second person informal singular, possessive determiner ton)", "you (singular); thou"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["vous (plural form and polite singular form)"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /ty/", "(Quebec) IPA: /t\u0361sy/, /t\u0361s\u028f/", "(Louisiana) IPA: /ti/, /t\u0361\u0283y/", "Homophones: tue, tues, tuent, tus, tut, t\u00fbt", "Rhymes: -y"], "audio": []}}, {"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": ["IPA: /ty/", "(Quebec) IPA: /t\u0361sy/, /t\u0361s\u028f/", "(Louisiana) IPA: /ti/, /t\u0361\u0283y/", "Homophones: tue, tues, tuent, tus, tut, t\u00fbt", "Rhymes: -y"], "audio": []}}, {"etymology": "From t-il.\n", "definitions": [], "pronunciations": {"text": ["IPA: /ty/", "(Quebec) IPA: /t\u0361sy/, /t\u0361s\u028f/", "(Louisiana) IPA: /ti/, /t\u0361\u0283y/", "Homophones: tue, tues, tuent, tus, tut, t\u00fbt", "Rhymes: -y"], "audio": []}}]}, "un": {"rank": 9, "defs": [{"etymology": "From Old French un, from Latin \u016bnum, accusative singular of \u016bnus (\u201cone\u201d), from Old Latin oinos, from Proto-Italic *oinos, from Proto-Indo-European *\u00f3ynos.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["un\u00a0m (feminine une, plural des, negative de)", "an, a"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "numeral", "text": ["un\u00a0m (feminine une)", "one"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["un\u00a0m (plural un or uns)", "one"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["un\u00a0m", "one"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["IPA: /\u0153\u0303/, (before a vowel) /\u0153\u0303.n\u203f/", "IPA: /\u025b\u0303/, (before a vowel) /\u025b\u0303.n\u203f/", "(Quebec) IPA: /\u0153\u0303\u02de/", "When used as a numeral or noun, it is treated as aspirated (no liaison with that which precedes). Compare onze.", "When used as an article or pronoun, liaison does apply normally.", "Rhymes: -\u0153\u0303, -\u025b\u0303"], "audio": []}}]}}