{"_updated": false, "je": {"defs": [], "rank": 0, "count": 8496117}, "da": {"defs": [], "rank": 1, "count": 6765902}, "ne": {"defs": [], "rank": 2, "count": 4132126}, "se": {"defs": [], "rank": 3, "count": 4011403}, "i": {"defs": [], "rank": 4, "count": 3661082}, "u": {"defs": [], "rank": 5, "count": 3650538}, "to": {"defs": [], "rank": 6, "count": 3236950}, "sam": {"defs": [], "rank": 7, "count": 2985576}, "\u0161to": {"defs": [], "rank": 8, "count": 2496292}, "na": {"defs": [], "rank": 9, "count": 2118868}, "ti": {"defs": [], "rank": 10, "count": 1796482}, "za": {"defs": [], "rank": 11, "count": 1716329}, "mi": {"defs": [], "rank": 12, "count": 1674924}, "si": {"defs": [], "rank": 13, "count": 1614317}, "li": {"defs": [], "rank": 14, "count": 1583987}, "ja": {"defs": [], "rank": 15, "count": 1331918}, "su": {"defs": [], "rank": 16, "count": 1215542}, "ali": {"defs": [], "rank": 17, "count": 1184078}, "nije": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["n\u00ecje (Cyrillic spelling \u043d\u045d\u0458\u0435)", "negative third-person singular present of biti"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 18, "count": 1120242}, "s": {"defs": [], "rank": 19, "count": 984410}, "samo": {"defs": [], "rank": 20, "count": 946065}, "ga": {"defs": [], "rank": 21, "count": 928871}, "me": {"defs": [], "rank": 22, "count": 895683}, "od": {"defs": [], "rank": 23, "count": 889129}, "a": {"defs": [], "rank": 24, "count": 884298}, "bi": {"defs": [], "rank": 25, "count": 878569}, "ovo": {"defs": [], "rank": 26, "count": 870035}, "kako": {"defs": [], "rank": 27, "count": 859349}, "te": {"defs": [], "rank": 28, "count": 859247}, "\u0107e": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["\u0107e (Cyrillic spelling \u045b\u0435)", "third-person singular/plural present of ht\u0205ti/htj\u0205ti"], "relatedWords": [], "examples": ["On se boji da \u0107e biti hladno. \u2015 He is afraid that it will be cold."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 29, "count": 818424}, "o": {"defs": [], "rank": 30, "count": 809414}, "dobro": {"defs": [], "rank": 31, "count": 766040}, "ako": {"defs": [], "rank": 32, "count": 753009}, "smo": {"defs": [], "rank": 33, "count": 743030}, "sa": {"defs": [], "rank": 34, "count": 734637}, "sve": {"defs": [], "rank": 35, "count": 714003}, "kao": {"defs": [], "rank": 36, "count": 683963}, "\u0107u": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["\u0107u (Cyrillic spelling \u045b\u0443)", "third-person singular/plural present of ht\u0205ti/htj\u0205ti"], "relatedWords": [], "examples": ["Sutra \u0107u ceo dan u\u010diti. \u2015 Tomorrow I will study all day."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 37, "count": 671736}, "biti": {"defs": [], "rank": 38, "count": 617456}, "tako": {"defs": [], "rank": 39, "count": 614626}, "znam": {"defs": [], "rank": 40, "count": 603899}, "ste": {"defs": [], "rank": 41, "count": 600748}, "nisam": {"defs": [], "rank": 42, "count": 584183}, "ovdje": {"defs": [], "rank": 43, "count": 582750}, "bio": {"defs": [], "rank": 44, "count": 577603}, "mogu": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["m\u00f2gu (Cyrillic spelling \u043c\u043e\u0300\u0433\u0443)", "first-person singular present of mo\u0107i"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 45, "count": 565137}, "pa": {"defs": [], "rank": 46, "count": 529306}, "za\u0161to": {"defs": [], "rank": 47, "count": 527281}, "on": {"defs": [], "rank": 48, "count": 520049}, "jo\u0161": {"defs": [], "rank": 49, "count": 503602}, "redu": {"defs": [], "rank": 50, "count": 495499}, "bilo": {"defs": [], "rank": 51, "count": 478606}, "ne\u0161to": {"defs": [], "rank": 52, "count": 477028}, "kad": {"defs": [], "rank": 53, "count": 462631}, "koji": {"defs": [], "rank": 54, "count": 461629}, "vas": {"defs": [], "rank": 55, "count": 453969}, "mislim": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["mislim (Cyrillic spelling \u043c\u0438\u0441\u043b\u0438\u043c)", "first-person singular present of misliti"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 56, "count": 414723}, "hvala": {"defs": [], "rank": 57, "count": 410831}, "iz": {"defs": [], "rank": 58, "count": 407749}, "ili": {"defs": [], "rank": 59, "count": 391064}, "mo\u017eda": {"defs": [], "rank": 60, "count": 386400}, "ih": {"defs": [], "rank": 61, "count": 369780}, "gdje": {"defs": [], "rank": 62, "count": 369724}, "ima": {"defs": [], "rank": 63, "count": 366035}, "vam": {"defs": [], "rank": 64, "count": 363123}, "vi\u0161e": {"defs": [], "rank": 65, "count": 362698}, "zna\u0161": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 66, "count": 360720}, "rekao": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 67, "count": 351485}, "sada": {"defs": [], "rank": 68, "count": 347456}, "moj": {"defs": [], "rank": 69, "count": 346368}, "onda": {"defs": [], "rank": 70, "count": 344002}, "bih": {"defs": [], "rank": 71, "count": 340779}, "tko": {"defs": [], "rank": 72, "count": 326110}, "mu": {"defs": [], "rank": 73, "count": 325599}, "\u0107emo": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["\u0107emo (Cyrillic spelling \u045b\u0435\u043c\u043e)", "first-person plural present of ht\u0205ti/htj\u0205ti"], "relatedWords": [], "examples": ["Sti\u0107i \u0107emo uprkos te\u0161ko\u0107ama. \u2015 We\u2019ll get there, despite the difficulties."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 74, "count": 325431}, "do": {"defs": [], "rank": 75, "count": 321867}, "nema": {"defs": [], "rank": 76, "count": 318970}, "bila": {"defs": [], "rank": 77, "count": 318747}, "ni\u0161ta": {"defs": [], "rank": 78, "count": 316203}, "zar": {"defs": [], "rank": 79, "count": 312496}, "nas": {"defs": [], "rank": 80, "count": 312096}, "ona": {"defs": [], "rank": 81, "count": 310378}, "\u017eelim": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["\u017eelim (Cyrillic spelling \u0436\u0435\u043b\u0438\u043c)", "first-person plural present of \u017e\u00e8ljeti", "first-person plural present of \u017e\u00e8leti"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 82, "count": 307119}, "malo": {"defs": [], "rank": 83, "count": 301565}, "mene": {"defs": [], "rank": 84, "count": 300051}, "mo\u017ee": {"defs": [], "rank": 85, "count": 281355}, "vi": {"defs": [], "rank": 86, "count": 274973}, "molim": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["molim (Cyrillic spelling \u043c\u043e\u043b\u0438\u043c)", "first-person singular present of moliti"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 87, "count": 274474}, "kada": {"defs": [], "rank": 88, "count": 273432}, "re\u0107i": {"defs": [], "rank": 89, "count": 272658}, "\u0161ta": {"defs": [], "rank": 90, "count": 268705}, "jer": {"defs": [], "rank": 91, "count": 266710}, "prije": {"defs": [], "rank": 92, "count": 266090}, "tebe": {"defs": [], "rank": 93, "count": 262794}, "hej": {"defs": [], "rank": 94, "count": 261050}, "imam": {"defs": [], "rank": 95, "count": 257821}, "mo\u017ee\u0161": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["mo\u017ee\u0161 (Cyrillic spelling \u043c\u043e\u0436\u0435\u0448)", "second-person singular present of mo\u0107i"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 96, "count": 257170}, "sad": {"defs": [], "rank": 97, "count": 256587}, "tu": {"defs": [], "rank": 98, "count": 256576}, "\u0107e\u0161": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["\u0107e\u0161 (Cyrillic spelling \u045b\u0435\u0448)", "second-person singular present of ht\u0205ti/htj\u0205ti"], "relatedWords": [], "examples": ["Mora\u0107e\u0161 dugo da stoji\u0161 u redu. \u2015 You\u2019ll have to stand in line a long time."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 99, "count": 254718}}