{"_updated": false, "que": {"defs": [], "rank": 0, "count": "7796660"}, "a": {"defs": [{"etymology": "From Latin a.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "letter", "text": ["a (lower case, upper case A)", "The first letter of the Portuguese alphabet, written in the Latin script."], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["a m (plural as)", "Alternative spelling of \u00e1"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["with diacritics: \u00e3, \u00e2, \u00e0, \u00e1"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["\u00e0 (Brazil)"], "hyphenation": ["a"], "ipa": [{"ipa": "a", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Old Portuguese a, from Latin illa (with the disappearance of an initial l; compare Spanish la).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["a", "feminine singular of o"], "relatedWords": [], "examples": ["Ent\u00e3o, como foi a \u00faltima festinha de Slughorn?So, how was the last Slughorn's little party?", "So, how was the last Slughorn's little party?", "Entregou a foto rasgada, [...]He handed over the torn photograph, [...]", "He handed over the torn photograph, [...]"]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["a f (third-person singular)", "Her, it (as a direct object; as an indirect object, see lhe; after prepositions, see ela)."], "relatedWords": [], "examples": ["Encontrei-a na rua. \u2015 I met her/it on the street."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["\u00e0 (Brazil)"], "hyphenation": ["a"], "ipa": [{"ipa": "a", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Old Portuguese a, from Latin ad (\u201cto\u201d) and ab (\u201cfrom, away, by\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["a", "to, introduces the indirect object", "to; towards, indicates destination", "away, indicates a physical distance", "with; by means of, using as an instrument or means", "with; on, using as a medium or fuel", "by, using the specified measurement; in the specified quantity", "(preceded and followed by the same word) by, indicates a steady progression", "in the style or manner of; a la", "(limited use, see usage notes) at, during the specified period", "(rare except in set terms) at; in, indicates a location or position", "indicates the direct object, mainly to avoid confusion when it, the subject, or both are displaced, or for emphasis", "(Portugal, followed by a verb in the infinitive form) forms the present participle; in Brazil, the gerund is used instead", "(followed by an infinitive or present passive) to, forms the future participle"], "relatedWords": [], "examples": ["Deixe-me mostrar a voc\u00ea...Let me show it to you...", "Let me show it to you...", "N\u00e3o \u00e9 bonito dizer isso a uma pessoa.It's not nice to say that to a person.", "It's not nice to say that to a person.", "D\u00ea-o a mim. \u2015 Give it to me.", "Meu cora\u00e7\u00e3o pertence a voc\u00ea. \u2015 My heart belongs to you.", "Synonym: para", "Vamos a Paris! \u2015 Let\u2019s go to Paris!", "Synonyms: para, at\u00e9", "A vila fica a onze milhas \u2015 The village is eleven miles away.", "Comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia. \u2015 Communication at a distance.", "Mataram o c\u00e3o a pauladas. \u2015 They bludgeoned the dog to death. ", "A cavalo. \u2015 On horseback.", "Livro escrito a l\u00e1pis. \u2015 A book written with a pencil.", "Synonyms: com, por meio de", "Quadro pintado a \u00f3leo. \u2015 A painting painted with oil.", "Fornalha a carv\u00e3o. \u2015 Coal furnace.", "\u00c9 mais barato comprar comida ao quilo. \u2015 It is cheaper to by food by the kilogram.", "Os fracassos ocorrem \u00e0s dezenas. \u2015 Failures occur by the dozen.", "Calma l\u00e1. Resolva o problema passo a passo. \u2015 Easy there. Solve the problem step by step.", "Synonym: por", "Ele puxou o temperamento ao pai. \u2015 He inherited his temperament from his father.", "Camar\u00e3o \u00e0 grega. \u2015 Greek-style shrimp.", "Synonym: ao modo de", "Dormimos \u00e0 noite. \u2015 We sleep at night.", "O filme come\u00e7a \u00e0s duas horas. \u2015 The film starts at two o\u2019clock.", "Synonyms: em, de", "Isso fica \u00e0 frente do altar. \u2015 This stays in front of the altar.", "Synonym: em", "A mim ele n\u00e3o engana. \u2015 He doesn\u2019t deceive me. ", "Estou a preparar a canja \u2015 I am preparing the chicken soup", "Um trabalho a ser feito. \u2015 A job to be done.", "Nada a fazer. \u2015 Nothing to be done.", "Synonyms: para, por"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["\u00e0 (Brazil)"], "hyphenation": ["a"], "ipa": [{"ipa": "a", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["a", "oh, expression of mild surprise"], "relatedWords": [], "examples": ["A, tudo bem ent\u00e3o. Oh, all right then.", "Oh, all right then."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["\u00e0 (Brazil)"], "hyphenation": ["a"], "ipa": [{"ipa": "a", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From homophone h\u00e1", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["a", "Misspelling of h\u00e1."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["\u00e0 (Brazil)"], "hyphenation": ["a"], "ipa": [{"ipa": "a", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From homophone \u00e0", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["\u00e0 (Brazil)"], "hyphenation": ["a"], "ipa": [{"ipa": "a", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 1, "count": "7608505"}, "o": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "letter", "text": ["o (lower case, upper case O)", "The fifteenth letter of the Portuguese alphabet, written in the Latin script."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-u"], "ipa": [{"ipa": "\u0254", "kind": "letter", "extra": ""}, {"ipa": "o", "kind": "letter", "extra": ""}, {"ipa": "u", "kind": "article, pronoun", "extra": ""}, {"ipa": "o", "kind": "article, pronoun", "extra": ""}]}}, {"etymology": "\nFrom Old Portuguese o (compare Galician o), from Vulgar Latin lo, *illu, from Latin illum, from ille (with an initial l having disappeared; compare Spanish lo).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["o\u00a0m (feminine a, masculine plural os, feminine plural as)", "the (masculine singular definite article)"], "relatedWords": [], "examples": ["N\u00e3o vi o tempo passar.I didn't notice the time passing.", "I didn't notice the time passing."]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["o m (personal)", "him, it (as a direct object; as an indirect object, see lhe; after prepositions, see ele)."], "relatedWords": [], "examples": ["N\u00e3o o perdoou por abandonar o servi\u00e7o em vez de seguir voc\u00ea.She didn't forgive him for abandoning his service instead of following you.", "She didn't forgive him for abandoning his service instead of following you.", "Por que, ent\u00e3o, ela o conduzira \u00e0quele lugar?Why, then, did she lead him to that place?", "Why, then, did she lead him to that place?"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-u"], "ipa": [{"ipa": "\u0254", "kind": "letter", "extra": ""}, {"ipa": "o", "kind": "letter", "extra": ""}, {"ipa": "u", "kind": "article, pronoun", "extra": ""}, {"ipa": "o", "kind": "article, pronoun", "extra": ""}]}}], "rank": 2, "count": "7310536"}, "n\u00e3o": {"defs": [], "rank": 3, "count": "6184188"}, "de": {"defs": [], "rank": 4, "count": "5386265"}, "\u00e9": {"defs": [], "rank": 5, "count": "4217176"}, "e": {"defs": [], "rank": 6, "count": "3648721"}, "um": {"defs": [], "rank": 7, "count": "2717861"}, "para": {"defs": [], "rank": 8, "count": "2508286"}, "eu": {"defs": [], "rank": 9, "count": "2245082"}, "uma": {"defs": [], "rank": 10, "count": "2017494"}, "est\u00e1": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["est\u00e1", "third-person singular (ele and ela, also used with voc\u00ea and others) present indicative of estar", "second-person singular (tu, sometimes used with voc\u00ea) affirmative imperative of estar"], "relatedWords": [], "examples": ["Est\u00e1 na hora de testarmos os nossos talentos no mundo real, voc\u00ea n\u00e3o acha?\nIt's time to test our talents in the real world, don't you think?", "It's time to test our talents in the real world, don't you think?", "Voc\u00ea est\u00e1 me chamando de maluco?Are you calling me crazy?", "Are you calling me crazy?"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-a"], "ipa": []}}], "rank": 11, "count": "1730804"}, "com": {"defs": [], "rank": 12, "count": "1659976"}, "se": {"defs": [], "rank": 13, "count": "1652366"}, "do": {"defs": [{"etymology": "From Old Portuguese do, from de (\u201cof\u201d) + o (\u201cthe\u201d). Akin to Spanish del and French du.\n", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["dou"], "hyphenation": ["do"], "rhymes": ["-u"], "ipa": [{"ipa": "du", "kind": "Portugal, Brazil", "extra": ""}, {"ipa": "do", "kind": "South Brazil", "extra": ""}, {"ipa": "d\u00f8", "kind": "Azores, Madeira", "extra": ""}]}}], "rank": 14, "count": "1566980"}, "por": {"defs": [{"etymology": "Merger of Old Portuguese por, from Vulgar Latin *por, from Latin pr\u014d (\u201cfor\u201d) (with metathetic shift due to per), and Old Portuguese per, from Latin per (\u201cthrough, by\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["por", "for (on behalf of)", "for (in order to obtain)", "for (over a period of time)", "for (indicates something given in an exchange)", "by (through the action or presence of)", "by (indicates the creator of a work)", "by (using the rules or logic of)", "(mathematics) times, by, multiplied by", "by; in the name of (indicates an oath)", "per; a; each (expresses the ratio of units)", "(arithmetic) by (indicates a mathematical division)", "through (entering and then leaving; being the medium of)", "around; about; near (in the vicinity of)", "around; about; approximately (close in quantity, amount or value to)", "throughout (in various parts of)", "for; in favour of (supporting)", "(in the formula \u201cX por Y\u201d, where X is a clause and Y the infinitive of the verb in the clause, or of a synonym) for its own sake; without a motive"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(over a period of time): durante", "(indicates an exchange): em troca de, a troco de (especially in figurative usage)", "(using the rules or logic of): de acordo com, segundo", "(in the name of): em nome de", "(each): cada", "(through): atrav\u00e9s de, pelo meio de", "(in the vicinity of): perto de, ao redor de", "(approximately): perto de, ao redor de, mais ou menos, aproximadamente, cerca de", "(throughout): em ... inteiro", "(in favour of): a favor de"]}], "examples": ["Fa\u00e7a isso por mim.Do this for me.", "Do this for me.", "Espero por uma resposta.I wait for an answer.", "I wait for an answer.", "Eu farei de tudo por uma c\u00f3pia deste livro.I will do anything for a copy of this book.", "I will do anything for a copy of this book.", "Esperei por uma semana.I waited for one week.", "I waited for one week.", "Ela deu sua bicicleta pela minha.She gave her bicycle for mine.", "She gave her bicycle for mine.", "A manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 feita por engenheiros.The maintenance is carried out by engineers.", "The maintenance is carried out by engineers.", "Os livros por Tolkien s\u00e3o \u00f3timos.Books by Tolkien are great.", "Books by Tolkien are great.", "Pela lei, dever\u00edamos estar presos.By law, we should be in jail.", "By law, we should be in jail.", "oito por sete \u2015 eights times seven; eights by seven", "Venceremos essa batalha, pelo rei!We shall win this battle, by the king!", "We shall win this battle, by the king!", "Tome uma p\u00edlula por dia.Take one pill per day.", "Take one pill per day.", "Vinte por quatro \u00e9 cinco.Twenty by four is five.", "Twenty by four is five.", "Ainda passar\u00edamos por muitos t\u00faneis antes de chegarmos.We would still pass through many tunnels before we arrived.", "We would still pass through many tunnels before we arrived.", "Passar por uma situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil.Go through a difficult situation.", "Go through a difficult situation.", "O tesouro foi encontrado por Dudinka.The treasure was found around Dudinka.", "The treasure was found around Dudinka.", "Gostamos de passear por a\u00ed.We like to stroll around.", "We like to stroll around.", "O pre\u00e7o de um prato nos mercados daqui \u00e9 por vinte euros.The price of a plate in the local markets is around twenty euros.", "The price of a plate in the local markets is around twenty euros.", "Partiremos pelas dez.We will leave around ten.", "We will leave around ten.", "Esse tipo de ru\u00edna \u00e9 encontrado pela Esc\u00f3cia.This type of ruin is found throughout Scotland.", "This type of ruin is found throughout Scotland.", "Somos pela melhora da educa\u00e7\u00e3o.We are for the improvement of education.", "We are for the improvement of education.", "Eu falei aquilo s\u00f3 por falar.I said that just to say something.", "I said that just to say something."]}], "pronunciations": {"text": ["(Paulista) IPA: [pu\u027e], [pu\u0279], [po\u027e], [po\u0279]", "(South Brazil) IPA: [po\u027e], [po\u027b], [pu\u027e], [pu\u027b]"], "audio": [], "homophones": ["p\u00f4r (with /o/)"], "ipa": [{"ipa": "pu\u027e", "kind": "Portugal", "extra": ""}, {"ipa": "po\u027e", "kind": "Portugal", "extra": ""}, {"ipa": "pu\u0281", "kind": "Brazil", "extra": ""}, {"ipa": "po\u0281", "kind": "Brazil", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["por", "Obsolete spelling of p\u00f4r, now a common misspelling"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 15, "count": "1468581"}, "os": {"defs": [{"etymology": "From Old Portuguese os, from Vulgar Latin *los, from Latin ill\u014ds.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["os", "masculine plural of o"], "relatedWords": [], "examples": ["Est\u00e1 na hora de testarmos os nossos talentos no mundo real, voc\u00ea n\u00e3o acha?It's time to test the talents of ours in the real world, don't you think?", "It's time to test the talents of ours in the real world, don't you think?", "Voc\u00ea notou os cabelos dela, s\u00e3o negros e brilhantes e macios...You noticed her hair , it's dark and brilliant and soft...", "You noticed her hair , it's dark and brilliant and soft...", "Dev\u00edamos fechar os olhos dele.We should close his eyes .", "We should close his eyes ."]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["os", "third-person plural direct objective personal pronoun; them"], "relatedWords": [], "examples": ["Encontrei-os na rua.I met them at the street.", "I met them at the street.", "Synonyms:  lhes, eles,  elas"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "hyphenation": ["os"], "ipa": [{"ipa": "u\u0283", "kind": "Portugal", "extra": ""}, {"ipa": "us", "kind": "Brazil", "extra": ""}, {"ipa": "os", "kind": "South Brazil", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See the etymology of the corresponding lemma form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["os\u00a0m", "plural of o"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 16, "count": "1319331"}, "ele": {"defs": [], "rank": 17, "count": "1317770"}, "mas": {"defs": [{"etymology": "From Old Portuguese mas, from Latin magis (\u201cmore\u201d), from Proto-Indo-European *me\u01f5h\u2082- (\u201cgreat\u201d). Doublet of mais.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["mas", "but (introduces a clause that contradicts the implications of the previous clause)", "but (introduces the correct information for something that was denied in the previous clause)", "but ... really; of course; no wonder (introduces the cause of the previous clause, with the implication that the result was expected given this cause)", "(beginning a sentence) emphasises an exclamation"], "relatedWords": [], "examples": ["O livro \u00e9 curto, mas bom.The book is short, but good.", "The book is short, but good.", "Somos pregui\u00e7osos mas fazemos o que precisa de ser feito.We are lazy but we do what needs to be done.", "We are lazy but we do what needs to be done.", "Synonyms:  s\u00f3 que,  contudo,  no entanto,  por\u00e9m,  todavia,  entretanto", "Fomos recebidos n\u00e3o com aplausos, mas pedradas.We were not received with applause, but [with] rocks.", "We were not received with applause, but [with] rocks.", "Todos alunos reprovaram em matem\u00e1tica, mas ningu\u00e9m estudou mesmo.All students flunked mathematics, but no one studied really.", "All students flunked mathematics, but no one studied really.", "Mas que porcaria!What the heck!", "What the heck!", "Mas que diabos voc\u00eas est\u00e3o fazendo aqui?What the hell are you doing here?", "What the hell are you doing here?"]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["mas (not comparable)", "(colloquial) emphasises a previous clause, adverb or adjective; really; and how"], "relatedWords": [], "examples": ["Este livro \u00e9 bom, mas bom mesmo.This book is good, really good.", "This book is good, really good.", "Os ladr\u00f5es correram, mas correram.The thieves ran, and how they ran.", "The thieves ran, and how they ran.", "Synonyms: e como, e"]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["mas m (plural mas)", "but (an instance of proclaiming an exception)"], "relatedWords": [], "examples": ["Quero que voc\u00ea termine isso, sem mas nem porqu\u00eas.I want you to finish this, no buts or whys.", "I want you to finish this, no buts or whys."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["mais"], "hyphenation": ["mas"], "ipa": [{"ipa": "ma(j)s", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "mas", "kind": "", "extra": "South Brazil"}, {"ipa": "m\u0250s", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "m\u0250\u0283", "kind": "", "extra": "Portugal"}]}}], "rank": 18, "count": "1282196"}, "em": {"defs": [{"etymology": "From Old Portuguese en, from Latin in (\u201cin\u201d), from Proto-Italic *en, from Proto-Indo-European *h\u2081\u00e9n (\u201cin\u201d). Doublet of in.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["em", "in; inside; within (contained by)", "on; on top of (located just above the surface of)", "in; at (located in a location)", "in (part of; a member of)", "in; into; inside (towards the inside of)", "indicates the target of an action", "in (pertaining to the particular thing)", "in (immediately after a period of time)", "in; during (within a period of time)", "at; in (in a state of)", "in (indicates means, medium, format, genre or instrumentality)", "in (indicates a language, script, tone etc. of writing, speaking etc.)", "in (wearing)", "(slang) indicates that the object deserves a given punishment"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(inside): dentro de", "(on): sobre,  em cima de", "(part of): parte de", "(into): para dentro de", "(immediately after): logo depois/ap\u00f3s", "(during): consoante, durante", "(wearing): de, vestido de, vestindo"]}], "examples": ["Estou na minha casa.I\u2019m in my house.", "I\u2019m in my house.", "Encontraram umas moedas no ba\u00fa.They found some coins inside the chest.", "They found some coins inside the chest.", "Ent\u00e3o o sorriso reapareceu em seu rosto [...]\nThen the smile reappeared on his face [...]", "Then the smile reappeared on his face [...]", "O livro est\u00e1 na mesa.The book is on the table.", "The book is on the table.", "Os soldados est\u00e3o na Crimeia.The soldiers are in Crimea.", "The soldiers are in Crimea.", "S\u00f3 tr\u00eas jogadores ainda est\u00e3o nesse time.Only three players are still in this team.", "Only three players are still in this team.", "A \u00e1gua entrou em v\u00e1rias casas.The water got into various houses.", "The water got into various houses.", "Quero dar um soco na tua cara.I want to punch you in the face.", "I want to punch you in the face.", "Mete um processo neles.Shove a lawsuit down their throats.", "Shove a lawsuit down their throats.", "Ela n\u00e3o passou em ingl\u00eas.She didn\u2019t pass in English.", "She didn\u2019t pass in English.", "Entraremos em contato com voc\u00ea em duas semanas.We will get in contact with you in two weeks.", "We will get in contact with you in two weeks.", "O jornal ser\u00e1 publicado no dia cinco.The newspaper will be published on the fifth.", "The newspaper will be published on the fifth.", "Estamos em perigo!We\u2019re in danger!", "We\u2019re in danger!", "Fomos pagos em moeda estrangeira.We were paid in foreign currency.", "We were paid in foreign currency.", "Li um livro em holand\u00eas.I read a book in Dutch.", "I read a book in Dutch.", "A mo\u00e7a em preto.The lady in black.", "The lady in black.", "Cadeia nele!He should be in jail! ", "He should be in jail! "]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["hein"], "ipa": [{"ipa": "\u0250\u0303j\u0303", "kind": "Portugal", "extra": ""}, {"ipa": "\u1ebdj\u0303", "kind": "Brazil", "extra": ""}, {"ipa": "\u0129", "kind": "Brazil", "extra": ""}]}}], "rank": 19, "count": "1275217"}, "bem": {"defs": [], "rank": 20, "count": "1274031"}, "isso": {"defs": [], "rank": 21, "count": "1217291"}, "da": {"defs": [], "rank": 22, "count": "1209458"}, "como": {"defs": [], "rank": 23, "count": "1152943"}, "sim": {"defs": [], "rank": 24, "count": "1012528"}, "as": {"defs": [{"etymology": "From Old Portuguese as, from Latin ill\u0101s (with an initial l having disappeared; compare Spanish las).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "article", "text": ["as", "feminine plural of o"], "relatedWords": [], "examples": ["Todos olharam para tr\u00e1s ao alcan\u00e7arem as \u00e1rvores.Everyone looked behind when they reached the trees.", "Everyone looked behind when they reached the trees.", "Mandaram lacrar todas as sa\u00eddas e n\u00e3o deixar ningu\u00e9m...They ordered me to seal all the exits and not to let anyone...", "They ordered me to seal all the exits and not to let anyone..."]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["as\u00a0f\u00a0pl", "(third person personal) them (as a direct object; the corresponding indirect object is lhes; the form used after prepositions is elas)."], "relatedWords": [], "examples": ["Encontrei-as na rua. \u2015 I met them in the street.", "Synonyms: las, nas"]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["as\u00a0m", "plural of a"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "as", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "as", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "a\u0283", "kind": "", "extra": "Rio de Janeiro"}]}}], "rank": 25, "count": "955347"}, "no": {"defs": [], "rank": 26, "count": "941810"}, "mais": {"defs": [{"etymology": "From Old Portuguese mais, from Latin magis (\u201cmore\u201d). Doublet of mas. Displaced collateral (Old Portuguese) form chus.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["mais (not comparable)", "used to form the comparative of adjectives and adverbs; more; -er", "preceded by the definitive article, used to form the superlative of adjectives and adverbs; most; -est", "more (to a greater degree or extent)", "(with indefinite or interrogative pronoun) else", "(in negative sentences) any more, any longer"], "relatedWords": [], "examples": ["O Tejo \u00e9 mais bello que o rio que corre pela minha aldeia\nThe Tagus is more beautiful than the river that flows through my village", "The Tagus is more beautiful than the river that flows through my village", "Ent\u00e3o continuaram a estudar enquanto o c\u00e9u l\u00e1 fora se tornava gradualmente mais escuro.Then they continued to study while the sky outside was becoming gradually darker.", "Then they continued to study while the sky outside was becoming gradually darker.", "[\u2026] , quanto maior o di\u00e2metro axonal, mais rapidamente ele conduz impulsos.\n [\u2026] , the greater the axonal diameter, the faster it conducts impulses.", "[\u2026] , the greater the axonal diameter, the faster it conducts impulses.", "[\u2026] , num final de dia muito frio, o mais frio desse ano.\n [\u2026] , in the end of a very cold day, the coldest this year.", "[\u2026] , in the end of a very cold day, the coldest this year.", "Ent\u00e3o eu corri mais, esperando dar tempo de passar.\nSo I ran more, hoping there would be enough time to go through.", "So I ran more, hoping there would be enough time to go through.", "Ele tem raz\u00e3o, eu n\u00e3o quero mais dormir no mesmo dormit\u00f3rio que ele, ele \u00e9 doido.He is right, I don't want to sleep in the same dormitory as him any more, he is crazy.", "He is right, I don't want to sleep in the same dormitory as him any more, he is crazy.", "N\u00e3o gosto mais de morar aquiI don\u2019t like living here any more", "I don\u2019t like living here any more"]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["mais", "(arithmetic) plus (sum of the previous one and the following one)", "(Brazil, colloquial) and; with; together with.", "(Brazil) Misspelling of mas."], "relatedWords": [], "examples": ["Eu mais ela vamos 'tar casandoShe and I are getting married.", "She and I are getting married."]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["mais m (plural mais)", "plus sign (name of the character +)"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: sinal de mais"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8majs", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8majs", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8maj\u0283", "kind": "", "extra": "Rio de Janeiro"}]}}], "rank": 27, "count": "892867"}, "na": {"defs": [], "rank": 28, "count": "882611"}, "meu": {"defs": [], "rank": 29, "count": "835298"}, "aqui": {"defs": [], "rank": 30, "count": "807410"}, "me": {"defs": [], "rank": 31, "count": "796671"}, "muito": {"defs": [{"etymology": "From Old Portuguese muito, from Latin multus (\u201cmuch; many\u201d), from the Proto-Indo-European *ml\u0325tos (\u201ccrumbled, crumpled\u201d, past passive participle). Compare Italian molto, Romanian mult, and Spanish mucho.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["muito\u00a0m (plural muitos, feminine muita, feminine plural muitas)", "much; many; a lot of; lots of", "too much; too many (an excessive amount of)"], "relatedWords": [], "examples": ["Tenho muitas coisas para fazer.I have many things to do.", "I have many things to do.", "Choveu muita \u00e1gua.It rained a lot.", "It rained a lot.", "Synonyms: bastante,  maningue", "N\u00e3o gosto daqui, tem muita gente.I don\u2019t like it here, there are too many people.", "I don\u2019t like it here, there are too many people.", "Synonym: demais"]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["muito (not comparable)", "very; a lot; very much (to a great extent or degree)"], "relatedWords": [], "examples": ["Gosto muito de voc\u00ea.I like you very much.", "I like you very much.", "Est\u00e1 muito frio.It is very cold.", "It is very cold.", "Synonyms: bastante,  maningue,  bem,  mui"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "hyphenation": ["mui\u2027to"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8m\u0169j\u0303.tu", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 32, "count": "760484"}, "foi": {"defs": [], "rank": 33, "count": "752009"}, "ela": {"defs": [], "rank": 34, "count": "747284"}, "isto": {"defs": [{"etymology": "From Old Portuguese isto, from Latin istud, neuter of iste (\u201cthat\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["isto\u00a0n", "(indefinite demonstrative pronoun)", "this (the thing here)", "this (the thing being discussed; the current situation)", "(obsolete, literature) this sentence, this word, this dictum"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(this): isso (Brazil), aquisto (archaic)"]}], "examples": ["Te entregarei isto, acho que vale algo.I will hand this over to you, I think it\u2019s worth something.", "I will hand this over to you, I think it\u2019s worth something.", "Isto n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil.This is not easy.", "This is not easy."]}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["isto", "(Brazil) that\u2019s right; that\u2019s correct", "(Brazil) yeah! (expresses happiness with an outcome)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(that\u2019s right): isso, correto, exatamente", "(yeah!): isso, oba"]}], "examples": ["\u2014 Voc\u00ea \u00e9 o filho da Mariana? \u2014 Isto.\u201cAre you Mariana\u2019s son?\u201d \u201cThat\u2019s right.\u201d", "\u201cAre you Mariana\u2019s son?\u201d \u201cThat\u2019s right.\u201d", "Eles perderam! Isto!They lost! Yeah!", "They lost! Yeah!"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8is.tu", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8is.tu", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8i\u0283.tu", "kind": "", "extra": "Rio de Janeiro"}]}}], "rank": 35, "count": "691379"}, "estou": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["estou", "first-person singular (eu) present indicative of estar; \"I am\""], "relatedWords": [], "examples": ["Estou perfeitamente satisfeito com a seguran\u00e7a que tenho [...]\nI am perfectly satisfied with the security I have [...]", "I am perfectly satisfied with the security I have [...]", "Confiem em mim. Sei o que estou fazendo...Trust me. I know what I'm doing...", "Trust me. I know what I'm doing..."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "is\u02c8tow", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "is\u02c8tow", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "i\u0283\u02c8tow", "kind": "", "extra": "Rio de Janeiro"}]}}], "rank": 36, "count": "686473"}, "fazer": {"defs": [{"etymology": "From Old Portuguese fazer, from Latin facere, present active infinitive of faci\u014d (\u201cI do; I make\u201d), from Proto-Italic *fakj\u014d, from Proto-Indo-European *d\u02b0eh\u2081- (\u201cto put, impose, do, make, place, set\u201d). Compare Spanish hacer, French faire, Italian fare.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["fazer (first-person singular present indicative fa\u00e7o, past participle feito)", "(transitive) to make", "(takes a reflexive pronoun, transitive with de) to play; to pretend to be", "(transitive) to turn; to reach an age; to have a birthday", "(ditransitive, with the indirect object taking por) to sell for a given price (usually to make cheaper in a bargain)", "(transitive) to attend a course (academic or not)", "(transitive, impersonal) to pass (said of time)", "(transitive, impersonal) to be; to occur (said of a weather phenomenon)"], "relatedWords": [], "examples": ["A minha m\u00e3e fez este vestido para mim. \u2015 My mother made this dress for me.", "Synonyms: produzir, confeccionar", "Aquele homem fez um crime terr\u00edvel. \u2015 That man committed a horrible crime.", "Eu respondi fazendo um gesto afirmativo. \u2015 I answered by making an affirmative gesture.", "Synonyms: executar, realizar, praticar", "A explos\u00e3o fez cair alguns pr\u00e9dios. \u2015 The explosion made some buildings fall.", "J\u00e1 fiz a cama hoje. \u2015 I've already made my bed today.", "Synonyms: arrumar, organizar", "N\u00f3s fizemos o almo\u00e7o juntos! \u2015 We made lunch together!", "Synonyms: preparar, cozinhar", "Eu fiz-me de Jo\u00e3o, a minha irm\u00e3 fez-se de Maria. \u2015 I played Hansel, my sister played Gretel.", "fazer-se de bobo \u2015 to play the fool", "Os g\u00eameos fizeram quinze anos no m\u00eas passado. \u2015 The twins turned fifteen last month.", "Synonym: completar", "Se voc\u00ea comprar dois, fa\u00e7o por trinta d\u00f3lares. \u2015 If you buy two, I can sell them for thirty dollars.", "Fa\u00e7o ingl\u00eas. \u2015 I take an English course.", "Synonym: cursar", "Faz duas horas que meu tio chegou. \u2015 Two hours have passed since my uncle arrived.", "Aqui faz sempre sol. \u2015 It\u2019s always sunny here."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "fa\u02c8ze(\u0281)", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "fa\u02c8ze(\u0281)", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "fa\u02c8ze(\u027e)", "kind": "", "extra": "S\u00e3o Paulo"}, {"ipa": "fa\u02c8ze(\u0281)", "kind": "", "extra": "Rio de Janeiro"}]}}], "rank": 37, "count": "686159"}, "vamos": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["vamos", "first-person plural (n\u00f3s) present indicative of ir", "first-person plural (n\u00f3s) present subjunctive of ir", "first-person plural (n\u00f3s) affirmative imperative of ir", "first-person plural (n\u00f3s) negative imperative of ir", "(auxiliary, followed by infinitive) forms the analytic first-person plural imperative: let\u2019s"], "relatedWords": [], "examples": ["Vamos almo\u00e7ar.Let\u2019s have lunch.", "Let\u2019s have lunch."]}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["vamos!", "let's go", "come on! (an expression of encouragement)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["vamos l\u00e1, vambora"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8v\u0250\u0303.mus", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8v\u0250\u0303.mus", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8v\u0250\u0303.mu\u0283", "kind": "", "extra": "Rio de Janeiro"}]}}], "rank": 38, "count": "651942"}, "j\u00e1": {"defs": [], "rank": 39, "count": "624617"}, "ser": {"defs": [{"etymology": "From Old Portuguese seer, with forms from multiple sources:\nLatin sum (\u201cto be, to exist\u201d), from Proto-Italic *ezom, from Proto-Indo-European *h\u2081\u00e9sti (\u201cI am, I exist\u201d).\nLatin sede\u014d (\u201cto sit\u201d), from Proto-Italic *sed\u0113\u014d, from Proto-Indo-European *sed-.\nLatin sede\u014d: personal and impersonal infinitives (sed\u0113re), gerund, present subjunctive, affirmative imperative\nLatin sum: present indicative, imperfect indicative, preterite indicative, pluperfect indicative, imperfect subjunctive, future subjunctive\nVulgar Latin *son\u014d: souVulgar Latin *sutis: sois\nVulgar Latin *son\u014d: sou\nVulgar Latin *sutis: sois\nlater developments: past participle, future indicative, conditional, negative imperative\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["ser (first-person singular present indicative sou, past participle sido)", "(copulative) to be (to have the given quality), especially a quality that is intrinsic or not expected to change, contrasting with estar which denotes a temporary quality", "(transitive) to be (to be an example or type of, or the same as)", "(auxiliary with a verb in the past participle) to be (forms the passive voice)", "(impersonal) to be (indicates a point in time)", "(transitive with em or another locational preposition) to be in (to be located in)", "(transitive with de) to be from (to have as one\u2019s place of origin)", "(transitive with de) to be (someone\u2019s); to belong to", "(transitive or auxiliary with para or de and a verb in the personal infinitive) to be for; to be to (to have as its purpose)", "(impersonal, auxiliary with para and a verb in the personal infinitive) to be supposed to; should (introduces an expected or demanded action)", "(transitive) to be; to cost (to be worth a given amount of money)", "(intransitive) to happen; to take place; to occur", "(transitive with por or a favor de or contra) to be against or in favour of", "(poetic, intransitive) to exist; to be", "(impersonal, transitive) used for emphasis"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(forms the passive voice): any reflexive pronoun", "(to be located in): ficar em, localizar-se em", "(to be from): vir de", "(to belong to): pertencer a", "(to have as its purpose): servir para", "(to be supposed to): dever", "(to cost): custar, valer", "(to happen): acontecer, haver, ocorrer, ter, produzir-se, realizar-se, sobrevir, suceder"]}], "examples": ["Ela est\u00e1 bonita, mas n\u00e3o \u00e9 bonita.She is looking beautiful, but she is not beautiful.", "She is looking beautiful, but she is not beautiful.", "Pessoas s\u00e3o mam\u00edferos.People are mammals.", "People are mammals.", "A soma de um e dois \u00e9 tr\u00eas.The sum of one and two is three.", "The sum of one and two is three.", "O carro foi vendido pelo seu antigo dono.The car was sold by its previous owner.", "The car was sold by its previous owner.", "Espero que os criminosos sejam punidos.I hope the criminals are punished.", "I hope the criminals are punished.", "Que horas s\u00e3o?What time is it?", "What time is it?", "S\u00e3o cinco horas.It is five o\u2019clock.", "It is five o\u2019clock.", "Minha casa \u00e9 num bairro pobre.My house is in a poor neighbourhood.", "My house is in a poor neighbourhood.", "Onde s\u00e3o essas cidades?Where are these cities?", "Where are these cities?", "Esses equipamentos s\u00e3o da Alemanha.These pieces of equipment are from Germany.", "These pieces of equipment are from Germany.", "Nenhum de n\u00f3s \u00e9 de um pa\u00eds estrangeiro.None of us is from a foreign country.", "None of us is from a foreign country.", "Essa casa \u00e9 do prefeito.This house belongs to the mayor.", "This house belongs to the mayor.", "N\u00e3o mexa em nada que n\u00e3o for seu.Don\u2019t touch anything that is not yours.", "Don\u2019t touch anything that is not yours.", "Esse tipo de faca \u00e9 para cortar tomates.This type of knife is for cutting tomatoes.", "This type of knife is for cutting tomatoes.", "N\u00e3o sei porque est\u00e1 demorando, j\u00e1 era para o filme ter come\u00e7ado.I don\u2019t know why it is taking so long, the film should have started already.", "I don\u2019t know why it is taking so long, the film should have started already.", "\u00c9 para comermos toda a carne.We are supposed to eat all the meat.", "We are supposed to eat all the meat.", "Duas ma\u00e7\u00e3s s\u00e3o dez centavos.Two apples are ten cents.", "Two apples are ten cents.", "O que ser\u00e1, ser\u00e1.Whatever happens happens.", "Whatever happens happens.", "Quando \u00e9 seu anivers\u00e1rio?When is your birthday?", "When is your birthday?", "Alguns foram contra a guerra, mas a maioria foi a favor.Some were against the war, but most were in favour.", "Some were against the war, but most were in favour.", "O mal n\u00e3o \u00e9.Evil does not exist.", "Evil does not exist.", "Eu \u00e9 que vim.I\u2019m the one who came here.", "I\u2019m the one who came here."]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["ser m (plural seres)", "being (a living creature)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["criatura, ente"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8se(\u0281)", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8se(\u0281)", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8se(\u027e)", "kind": "", "extra": "S\u00e3o Paulo"}, {"ipa": "\u02c8se(\u0281)", "kind": "", "extra": "Rio de Janeiro"}]}}], "rank": 40, "count": "609411"}, "vai": {"defs": [], "rank": 41, "count": "608385"}, "\u00e0": {"defs": [], "rank": 42, "count": "596785"}, "minha": {"defs": [], "rank": 43, "count": "594069"}, "s\u00f3": {"defs": [], "rank": 44, "count": "589929"}, "ao": {"defs": [], "rank": 45, "count": "587019"}, "tem": {"defs": [], "rank": 46, "count": "575074"}, "tudo": {"defs": [{"etymology": "From Old Portuguese todo, from Latin t\u014dtus (\u201call; everything\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["tudo", "everything (all the things)", "(figuratively) everything that is essential", "(Brazil, slang) everyone; all (all people in general or in a specific group)"], "relatedWords": [], "examples": ["O dinheiro n\u00e3o \u00e9 tudo. \u2015 Money isn\u2019t everything.", "T\u00e1 tudo louco aqui! \u2015 Everyone is nuts here!"]}, {"partOfSpeech": "determiner", "text": ["tudo", "(Brazil, informal, colloquial) every; all"], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["(everything): nada"]}], "examples": ["As bolas vermelhas t\u00e3o tudo dentro do saco \u2015 The red balls are all in the bag.", "Synonyms: todos, todo mundo"]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["tudo m (plural tudos)", "everything that exists"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["omni-", "pan-", "todo", "todos", "total", "totalidade", "totalmente"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "hyphenation": ["tu\u2027do"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8tu.\u00f0u", "kind": "Portugal", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8ty.\u00f0u", "kind": "Azores", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8tu.du", "kind": "Brazil", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8tu.do", "kind": "South Brazil", "extra": ""}]}}], "rank": 47, "count": "568890"}, "te": {"defs": [], "rank": 48, "count": "566286"}, "porque": {"defs": [{"etymology": "From Old Portuguese porque, corresponding to por (\u201cfor\u201d) +\u200e que (\u201cthat\u201d).\nCognate with Galician porque, Spanish porque, Catalan perqu\u00e8, French parce que and Italian perch\u00e9.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["porque", "because; for (introduces an explanation to the claim in the previous clause)"], "relatedWords": [], "examples": ["Aproveita tua vida porque ela \u00e9 curta!Enjoy your life because it is short!", "Enjoy your life because it is short!", "Synonyms: pois, que"]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["porque (not comparable)", "(Portugal, introducing a question) why"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["porqu\u00ea", "por que", "por qu\u00ea"]}], "examples": ["Porque \u00e9 o c\u00e9u azul?Why is the sky blue?", "Why is the sky blue?", "Synonym:  por que"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "hyphenation": ["por\u2027que"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8pu\u027e.k\u0268", "kind": "Portugal", "extra": ""}, {"ipa": "pu\u0281.\u02c8ke", "kind": "Brazil", "extra": ""}, {"ipa": "pu\u027b.\u02c8ke", "kind": "Caipira", "extra": ""}, {"ipa": "po\u0279.\u02c8ke", "kind": "South Brazil", "extra": ""}, {"ipa": "po\u027e.\u02c8ke", "kind": "South Brazil", "extra": ""}]}}], "rank": 49, "count": "559356"}, "h\u00e1": {"defs": [], "rank": 50, "count": "552870"}, "tenho": {"defs": [], "rank": 51, "count": "552603"}, "vou": {"defs": [], "rank": 52, "count": "547784"}, "tu": {"defs": [], "rank": 53, "count": "547309"}, "sei": {"defs": [], "rank": 54, "count": "538688"}, "quando": {"defs": [], "rank": 55, "count": "531356"}, "agora": {"defs": [], "rank": 56, "count": "525909"}, "est\u00e1s": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["est\u00e1s", "second-person singular (tu) present indicative of estar"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "is\u02c8ta(j)s", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "is\u02c8ta(j)s", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "i\u0283\u02c8ta(j)\u0283", "kind": "", "extra": "Rio de Janeiro"}]}}], "rank": 57, "count": "522891"}, "voc\u00ea": {"defs": [{"etymology": "Syncope of vosmec\u00ea, elision of vossemec\u00ea, contraction of Old Portuguese vossa mercee (today's merc\u00ea) from Latin vostra and merc\u0113s. Compare with the Spanish usted (from vuestra merced, also literally \"your mercy\") and Catalan vost\u00e8.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["voc\u00ea\u00a0m or f (plural voc\u00eas)", "(formal, semi-formal, or offensive in Portugal, informal or semi-formal in Brazil) second-person singular personal pronoun; you", "indefinite personal pronoun; you; one"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(second-person singular personal pronoun): o senhor, tu", "(indefinite pronoun): reflexive third-person pronouns (se, si, consigo)"]}], "examples": ["Pensei que voc\u00ea tivesse dito que ela estava s\u00f3 mandando voc\u00ea escrever!\nI thought that you had said that she was just ordering you to write!", "I thought that you had said that she was just ordering you to write!", "Voc\u00ea pode levar um cavalo at\u00e9 a \u00e1gua, mas n\u00e3o pode faz\u00ea-lo beber.You can take a horse to the water, but you can\u2019t make it drink.", "You can take a horse to the water, but you can\u2019t make it drink."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["ser (with -r dropping)"], "hyphenation": ["vo\u2027c\u00ea"], "rhymes": ["-e"], "ipa": [{"ipa": "v\u0254.\u02c8se", "kind": "Portugal", "extra": ""}, {"ipa": "vo.\u02c8se", "kind": "Brazil", "extra": ""}, {"ipa": "se", "kind": "informal", "extra": ""}]}}], "rank": 58, "count": "495201"}, "l\u00e1": {"defs": [], "rank": 59, "count": "486904"}, "ent\u00e3o": {"defs": [], "rank": 60, "count": "462434"}, "ter": {"defs": [{"etymology": "From Old Portuguese teer, from earlier Old Portuguese t\u1ebder, from proto-Ibero-Romance tener < tenere, from Latin ten\u0113re, from Proto-Italic *ten\u0113\u014d, stative from Proto-Indo-European *ten- (\u201cto stretch, draw\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["ter (first-person singular present indicative tenho, past participle tido)", "to have", "(auxiliary with de or que and a verb in the infinitive) must; to have to", "(auxiliary) to have", "(impersonal, transitive) there be (to exist, physically or abstractly)", "(transitive) to give birth to", "(copulative or transitive with por or como) to consider (assign some quality to)", "(transitive with com) to go to; to interact with somebody"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(to possess): possuir", "(to have as a component): possuir", "(to consist of): consistir de", "(to be in possession of): carregar", "(to be afflicted with): sofrer de", "(to receive one\u2019s wage): receber", "(to have to; must): dever, precisar", "(there be): existir, haver", "(to give birth to): dar \u00e0 luz, parir", "(to consider): considerar"]}, {"relationshipType": "related terms", "words": ["ater", "conter", "deter", "tenente", "tenor", "teor", "reter"]}], "examples": ["Eu tenho uma bela casa.I have a beautiful house.", "I have a beautiful house.", "Eu tenho uma bela casa.I've got a beautiful house.", "I've got a beautiful house.", "Os caridosos sempre ajudam os que n\u00e3o t\u00eam.The charitable always help those who don\u2019t have enough.", "The charitable always help those who don\u2019t have enough.", "Esta frase tem cinco palavras.This sentence has five words.", "This sentence has five words.", "Lan\u00e7as t\u00eam cabos compridos.Spears have long shafts.", "Spears have long shafts.", "Esse livro tem dono.This book has an owner.", "This book has an owner.", "Tenho tr\u00eas irm\u00e3s.I have three sisters.", "I have three sisters.", "O senhor tem sua carteira?Do you have your wallet on you?", "Do you have your wallet on you?", "Tenho quarenta anos.I am forty years old.", "I am forty years old.", "Tenho 1,78 m de altura.I am 1.78 m tall.", "I am 1.78 m tall.", "Esta caneta tem dez cent\u00edmetros.This pen is ten centimeters long.", "This pen is ten centimeters long.", "Este jogo n\u00e3o tem gra\u00e7a.This game isn\u2019t fun.\u201d)", "This game isn\u2019t fun.", "\u201d)", "As palavras que dizes t\u00eam significado.The words you say have meaning.", "The words you say have meaning.", "Tu tens um resfriado.You have a cold.", "You have a cold.", "Temos uma partida de xadrez daqui a uma semana.We have a chess match in a week.", "We have a chess match in a week.", "Ainda n\u00e3o tive esse m\u00eas.I still haven\u2019t received my wage this month.", "I still haven\u2019t received my wage this month.", "Sinto muito ter de contradiz\u00ea-la, Minerva, mas, como pode ver no meu bilhete, Harry tem obtido resultados muito fracos nas minhas aulas...I'm sorry to contradict you, Minerva, but, as you can see in my note, Harry has obtained very weak results in my classes...", "I'm sorry to contradict you, Minerva, but, as you can see in my note, Harry has obtained very weak results in my classes...", "N\u00f3s t\u00ednhamos comido bolo.We had eaten cake.", "We had eaten cake.", "Tenho comido muita carne ultimamente.I have been eating a lot of meat lately.", "I have been eating a lot of meat lately.", "Eu o teria comprado, se tivesse dinheiro.I would have bought it, if I had money.", "I would have bought it, if I had money.", "Amanh\u00e3 ter\u00e1 aula.There will be class tomorrow.", "There will be class tomorrow.", "Tem pa\u00edses em guerra naquela regi\u00e3o.There are countries at war in that region.", "There are countries at war in that region.", "A vaca ter\u00e1 um bezerro.The cow will give birth to a calf.", "The cow will give birth to a calf.", "Estou tendo g\u00eameos!I'm having twins!", "I'm having twins!", "Todos t\u00eam Jo\u00e3o por inteligente.Everyone considers John to be intelligent.", "Everyone considers John to be intelligent.", "Jo\u00e3o o tinha como amigo.John considered him a friend.", "John considered him a friend.", "V\u00e1 ter com a formiga, \u00f3 pregui\u00e7oso; considera os seus caminhos e s\u00ea s\u00e1bio.Go to the ant, you sluggard; consider its ways and be wise.", "Go to the ant, you sluggard; consider its ways and be wise."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8te(\u0281)", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8te(\u0281)", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8te(\u027e)", "kind": "", "extra": "S\u00e3o Paulo"}, {"ipa": "\u02c8te(\u0281)", "kind": "", "extra": "Rio de Janeiro"}]}}], "rank": 61, "count": "456958"}, "era": {"defs": [], "rank": 62, "count": "445382"}, "quem": {"defs": [{"etymology": "From Old Portuguese quen, from Latin quem, accusative case of interrogative quis (\u201cwho?\u201d) and relative qu\u012b (\u201cwho\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["quem", "(interrogative) who; whom (which person?)", "(relative) who; whom (the person who)", "(indefinite) those who; people who; anyone who"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(those who): aqueles que, pessoas que, os que"]}], "examples": ["Quem viu o novo filme?Who has seen the new film?", "Who has seen the new film?", "N\u00e3o me lembro do nome de quem me ligou.I don\u2019t remember the name of the person who called me.", "I don\u2019t remember the name of the person who called me.", "Deus ajuda quem se ajuda.God helps those who help themselves.", "God helps those who help themselves.", "Quem quiser sair, que o fa\u00e7a.Anyone who wants to leave, do it.", "Anyone who wants to leave, do it."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "hyphenation": ["quem"], "ipa": [{"ipa": "k\u0250\u0303j\u0303", "kind": "Portugal", "extra": ""}, {"ipa": "k\u1ebdj\u0303", "kind": "Brazil", "extra": ""}]}}], "rank": 63, "count": "440212"}, "onde": {"defs": [], "rank": 64, "count": "439103"}, "nada": {"defs": [], "rank": 65, "count": "438483"}, "ou": {"defs": [], "rank": 66, "count": "421282"}, "coisa": {"defs": [], "rank": 67, "count": "420098"}, "dizer": {"defs": [{"etymology": "From Old Portuguese dizer, from Latin d\u012bcere, present active participle of d\u012bc\u014d, from Proto-Italic *deik\u014d, from Proto-Indo-European *d\u00e9y\u1e31ti (\u201cto show, point out\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["dizer (first-person singular present indicative digo, past participle dito)", "to say", "to discern; to tell to distinguish", "(transitive, personal) to mean"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["bendizer", "maldizer"]}], "examples": ["Abra a boca e diga aaaaa.Open your mouth and say aaaaah.", "Open your mouth and say aaaaah.", "Ele disse \u201ceu nunca fiz isso\u201d.He said \u201cI\u2019ve never done this\u201d", "He said \u201cI\u2019ve never done this\u201d", "N\u00e3o \u00e9 bonito dizer isso a uma pessoa.\nIt's not nice to say that to a person.", "It's not nice to say that to a person.", "A placa diz que n\u00e3o podemos entrar.The sign says that we can\u2019t go in.", "The sign says that we can\u2019t go in.", "Era dif\u00edcil dizer se a professora os ouvira, pois seu rosto estava oculto pelas sombras.\nIt was difficult to tell whether the teacher had heard them, because her face was hidden by the shadows.", "It was difficult to tell whether the teacher had heard them, because her face was hidden by the shadows.", "Vamos \u00e0 festa para comer... Digo, celebrar.We're going to the party to eat... I mean, to celebrate.", "We're going to the party to eat... I mean, to celebrate.", "\u201cIr para o c\u00e9u\u201d voc\u00ea diz... morrer?By \u201cgo to heaven\u201d you mean... to die?", "By \u201cgo to heaven\u201d you mean... to die?"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "d\u0361\u0292i\u02c8ze(\u0281)", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "d\u0361\u0292i\u02c8ze(\u0281)", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "d\u0361\u0292i\u02c8ze(\u027e)", "kind": "", "extra": "S\u00e3o Paulo"}, {"ipa": "d\u0361\u0292i\u02c8ze(\u0281)", "kind": "", "extra": "Rio de Janeiro"}]}}], "rank": 68, "count": "405907"}, "s\u00e3o": {"defs": [], "rank": 69, "count": "387784"}, "quero": {"defs": [], "rank": 70, "count": "382693"}, "estava": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["estava", "First-person singular (eu) imperfect indicative of estar", "Third-person singular (ele, ela, also used with tu and voc\u00ea?) imperfect indicative of estar"], "relatedWords": [], "examples": ["Eu estava na esperan\u00e7a de encontr\u00e1-lo antes do jantar!I was hoping to meet you before dinner!", "I was hoping to meet you before dinner!", "Pensei que voc\u00ea tivesse dito que ela estava s\u00f3 mandando voc\u00ea escrever!\nI thought that you have said that she was just ordering you to write!", "I thought that you have said that she was just ordering you to write!"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "is\u02c8ta.v\u0250", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "is\u02c8ta.v\u0250", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "i\u0283\u02c8ta.v\u0250", "kind": "", "extra": "Rio de Janeiro"}]}}], "rank": 71, "count": "380620"}, "sou": {"defs": [], "rank": 72, "count": "377827"}, "seu": {"defs": [], "rank": 73, "count": "367140"}, "pode": {"defs": [], "rank": 74, "count": "364981"}, "mesmo": {"defs": [{"etymology": "From Old Portuguese mesmo, from earlier Old Portuguese meesmo, from Vulgar Latin of Iberia *medesmo, from proto-Romanic forms as *medessimu, from *medissimu, from *medipsimu, from Vulgar Latin *metipsimus,  from a previous *metipsiss\u012bmus, derived from Latin -met (emphatic suffix) + ipse (\u201chimself\u201d) + -issimus (superlative suffix).. Compare with Spanish mismo, French m\u00eame.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["mesmo m (uncountable)", "the same"], "relatedWords": [], "examples": ["O mesmo ocorreu hoje.The same happened today.", "The same happened today."]}, {"partOfSpeech": "adjective", "text": ["mesmo\u00a0m (feminine singular mesma, masculine plural mesmos, feminine plural mesmas, comparable)", "same (not different; not another)", "same (similar; alike; analogous)", "used as an intensifier"], "relatedWords": [], "examples": ["Vi a mesma \u00e1rvore novamente.I saw the same tree again.", "I saw the same tree again.", "Tens os mesmos olhos que eu.You have the same eyes as I do.", "You have the same eyes as I do.", "Synonym: igual", "O cidad\u00e3o mesmo que o prendeu.The citizen himself arrested him.", "The citizen himself arrested him.", "Eu mesmo fiz o bolo.I baked the cake myself.", "I baked the cake myself.", "O que eu vi \u00e9 esse mesmo.The one I saw is this one indeed.", "The one I saw is this one indeed.", "Synonym: pr\u00f3prio "]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["mesmo (not comparable)", "really; actually; in fact", "simply, just", "even (implying an extreme example in the case mentioned)", "(following an adverb denoting time) intensifies the fact that an act occurred, occurs or will occur during that time; right; precisely", "(following an adverb denoting a location) emphasises the preciseness of a location; right", "(sentence-final) again (used to ask for forgotten information)"], "relatedWords": [], "examples": ["O que quero mesmo \u00e9 tomar um banho.What I want really is to have a shower.", "What I want really is to have a shower.", "\u00c9 mesmo rara esta ave?Is this bird really rare?", "Is this bird really rare?", "Mesmo?Really?", "Really?", "Synonyms: de fato, na realidade, realmente, verdadeiramente", "A vida \u00e9 assim mesmo.That's just how life is.", "That's just how life is.", "Mesmo as aranhas menores podem matar.Even the smallest spiders can kill.", "Even the smallest spiders can kill.", "Synonyms: at\u00e9, at\u00e9 mesmo", "Amanh\u00e3 mesmo enviar-lhe-ei o documento.I will send him the document precisely tomorrow.", "I will send him the document precisely tomorrow.", "Farei agora mesmo.I will do it right now.", "I will do it right now.", "Ocorreu aqui mesmo.It happened right here.", "It happened right here.", "Como era seu nome mesmo?What was your name again?", "What was your name again?"]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["mesmo", "though; although (despite the fact that); despite being"], "relatedWords": [], "examples": ["Mesmo sendo cedo, irei para casa.Although it is early, I will go home.", "Although it is early, I will go home.", "Mesmo pobre, sempre conseguiu alimentar seus filhos.Despite being poor, he was always able to feed his children.", "Despite being poor, he was always able to feed his children.", "Synonyms: embora, apesar de"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8mez.mu", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8mez.mu", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8me\u0292.mu", "kind": "", "extra": "Rio de Janeiro"}]}}], "rank": 75, "count": "364076"}, "esta": {"defs": [{"etymology": "From Old Portuguese esta, from Latin ista.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["esta", "feminine singular of este"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["esta", "feminine singular of este"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8\u025bs.t\u0250", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8\u025bs.t\u0250", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8\u025b\u0283.t\u0250", "kind": "", "extra": "Rio de Janeiro"}]}}], "rank": 76, "count": "351190"}, "eles": {"defs": [{"etymology": "From Old Portuguese elles, from Latin illos, influenced by the singular form.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["eles", "masculine third-person plural nominative personal pronoun; they", "masculine third-person plural prepositional pronoun; them", "(Brazil, colloquial) masculine third-person plural personal pronoun used in all positions; they; them"], "relatedWords": [], "examples": ["Obviamente eles n\u00e3o podem mais conversar [...]Obviously they can't discuss anymore [...]", "Obviously they can't discuss anymore [...]", "Eles sorriram um para o outro.They smiled to each other.", "They smiled to each other.", "Pensei que eles fossem invis\u00edveis.I thought that they were invisible.", "I thought that they were invisible.", "Eles andaram at\u00e9 mim.They walked towards me.", "They walked towards me.", "Eu gosto de conversar com eles.I enjoy talking to them", "I enjoy talking to them", "Um homem matou eles.A man killed them.", "A man killed them."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8e.lis", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8e.lis", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8e.li\u0283", "kind": "", "extra": "Rio de Janeiro"}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["eles\u00a0m", "plural of ele"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 77, "count": "347740"}, "n\u00f3s": {"defs": [{"etymology": "From Old Portuguese nos, from Latin n\u014ds (\u201cwe; us\u201d), from Proto-Italic *n\u014ds.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["n\u00f3s", "first-person plural nominative personal pronoun: we", "first-person plural prepositional pronoun: us", "(Brazil, colloquial, proscribed) first-person plural objective personal pronoun; us"], "relatedWords": [], "examples": ["N\u00f3s estamos aqui.We are here.", "We are here.", "Synonyms:  a gente,  n\u00f3s outros", "Os p\u00e1ssaros voaram at\u00e9 n\u00f3s.The birds flew towards us.", "The birds flew towards us.", "Ele bateu em n\u00f3s!He hit us!", "He hit us!"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["noz"], "hyphenation": ["n\u00f3s"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8n\u0254(j)s", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8n\u0254(j)s", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8n\u0254(j)\u0283", "kind": "", "extra": "Rio de Janeiro"}, {"ipa": "\u02c8n\u0254\u0283", "kind": "Portugal", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8n\u0254s", "kind": "Brazil", "extra": ""}]}}, {"etymology": "Inflected form of n\u00f3 (\u201cknot\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["n\u00f3s\u00a0m", "plural of n\u00f3."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "homophones": ["noz"], "hyphenation": ["n\u00f3s"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8n\u0254(j)s", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8n\u0254(j)s", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8n\u0254(j)\u0283", "kind": "", "extra": "Rio de Janeiro"}, {"ipa": "\u02c8n\u0254\u0283", "kind": "Portugal", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8n\u0254s", "kind": "Brazil", "extra": ""}]}}], "rank": 78, "count": "347405"}, "sua": {"defs": [], "rank": 79, "count": "345099"}, "dos": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "dus", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "dus", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "du\u0283", "kind": "", "extra": "Rio de Janeiro"}]}}], "rank": 80, "count": "343519"}, "todos": {"defs": [{"etymology": "From Old Portuguese todos, from Latin t\u014dt\u014ds, accusative masculine plural of t\u014dtus (\u201call; every\u201d), from Proto-Indo-European *tewt\u00e9h\u2082 (\u201cpeople\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["todos\u00a0m\u00a0pl (feminine plural todas)", "(indefinite) everybody (all people)", "plural of todo"], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["(everybody): ningu\u00e9m"]}], "examples": ["Synonym: todo mundo"]}, {"partOfSpeech": "adjective", "text": ["todos (plural, comparable)", "plural of todo"], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["todo", "total", "tudo"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8to.dus", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8to.dus", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8to.du\u0283", "kind": "", "extra": "Rio de Janeiro"}]}}], "rank": 81, "count": "343245"}, "nos": {"defs": [{"etymology": "From Old Portuguese nos, from Latin n\u014ds (\u201cwe; us\u201d), from Proto-Italic *n\u014ds.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["nos", "us; objective case of n\u00f3s", "Obsolete spelling of n\u00f3s"], "relatedWords": [], "examples": ["Ele dir-nos-ia o nome do indiv\u00edduo; Ele nos diria o nome do indiv\u00edduo.He would have told us the name of the individual.", "He would have told us the name of the individual."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "nus", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "nus", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "nu\u0283", "kind": "", "extra": "Rio de Janeiro"}]}}, {"etymology": "From Old Portuguese nos, clipping of enos, from en (\u201cin\u201d) + os (\u201cthe\u201d).\n", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "nus", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "nus", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "nu\u0283", "kind": "", "extra": "Rio de Janeiro"}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["nos", "Alternative form of os (third-person masculine plural objective pronoun) used as an enclitic following a verb form ending in a nasal vowel or diphthong"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "nus", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "nus", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "nu\u0283", "kind": "", "extra": "Rio de Janeiro"}]}}], "rank": 82, "count": "334736"}, "mim": {"defs": [], "rank": 83, "count": "333626"}, "posso": {"defs": [], "rank": 84, "count": "330693"}, "bom": {"defs": [], "rank": 85, "count": "330491"}, "ver": {"defs": [{"etymology": "From Old Portuguese veer, from Latin vid\u0113re, present active infinitive of vide\u014d (\u201cto see\u201d), from Proto-Italic *wid\u0113\u014d (\u201cto see\u201d), from Proto-Indo-European *weyd- (\u201cto know; see\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["ver (first-person singular present indicative vejo, past participle visto)", "(transitive) to see; to observe (to perceive with one\u2019s eyes)", "(intransitive) to see (to be able to see; not to be blind or blinded)", "(figuratively, transitive) to see; to understand", "(intransitive with que and a subclause) to see; to notice; to realise (to come to a conclusion)", "(intransitive with a subclause) to check (to verify some fact or condition)", "(transitive) to watch (to be part of the audience of a visual performance or broadcast)", "(transitive) to see; to visit", "(intransitive) to pay (to face negative consequences)", "(takes a reflexive pronoun, copulative or auxiliary with a verb in the gerund or past participle) to find oneself (to be in a given situation, especially unexpectedly)", "(informal, ditransitive, with the indirect object taking para or an indirect objective pronoun) to get used when ordering something from a waiter or attendant", "(intransitive, or transitive with com) to check with (to consult [someone] for information)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(to be able to see): enxergar", "(to observe something): contemplar, enxergar, mirar, observar, olhar", "(to notice): perceber, notar", "(to witness): observar, testemunhar, presenciar", "(to understand): compreender, entender, sacar (slang)", "(to visit): visitar", "(to find oneself): encontrar-se"]}, {"relationshipType": "related terms", "words": ["vis\u00e3o", "visto", "visual"]}], "examples": ["Vejo duas pessoas andando.I see two people walking.", "I see two people walking.", "Abriram uma escola para os que n\u00e3o veem.They've opened a school for those who cannot see.", "They've opened a school for those who cannot see.", "Voc\u00ea v\u00ea o que eu quero dizer?Do you see what I mean?", "Do you see what I mean?", "Eu vi que todas essas pessoas querem que eu v\u00e1 embora.I saw that all these people want me to go away.", "I saw that all these people want me to go away.", "Veja se o jantar j\u00e1 est\u00e1 pronto.Check whether dinner is ready.", "Check whether dinner is ready.", "Fomos ver quando os meteorologistas achavam que ia chover.We went to check when the meteorologists thought it was going to rain.", "We went to check when the meteorologists thought it was going to rain.", "Fiquei a tarde inteira vendo TV.I spent the whole afternoon watching TV.", "I spent the whole afternoon watching TV.", "Ela veio me ver no hospital.She came to see me at the hospital.", "She came to see me at the hospital.", "N\u00e3o acredito que mataram meu pai. Eles v\u00e3o ver.I can\u2019t believe they killed my father. They\u2019ll pay.", "I can\u2019t believe they killed my father. They\u2019ll pay.", "Ap\u00f3s meses gastando sem parar, Jo\u00e3o se viu enterrado em d\u00edvidas.After months spending non-stop, John found himself buried in debt.", "After months spending non-stop, John found himself buried in debt.", "Por favor, me v\u00ea 500g de queijo.I would like 500g of cheese, please.", "I would like 500g of cheese, please.", "Mandei o recepcionista ver um t\u00e1xi para o meu pai.I told the receptionist to get a cab for my dad.", "I told the receptionist to get a cab for my dad.", "Veja com a secret\u00e1ria se j\u00e1 enviaram o document.Check with the secretary whether the document has been sent.", "Check with the secretary whether the document has been sent."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8ve(\u0281)", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8ve(\u0281)", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8ve(\u027e)", "kind": "", "extra": "S\u00e3o Paulo"}, {"ipa": "\u02c8ve(\u0281)", "kind": "", "extra": "Rio de Janeiro"}]}}], "rank": 86, "count": "330416"}, "este": {"defs": [{"etymology": "Borrowed from French est, from Old English \u0113ast, from Proto-Germanic *austr\u0105 (\u201ceast\u201d), from Proto-Indo-European *aus- (\u201ceastern\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["este m (uncountable)", "east (one of the four principal compass points)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["leste, nascente, oriente"]}, {"relationshipType": "coordinate terms", "words": ["(compass points) ponto cardeal; "]}], "examples": []}, {"partOfSpeech": "adjective", "text": ["este\u00a0m or f (plural estes, comparable)", "eastern (of, situated in, or coming from the east)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["eoo (archaic), leste, oriental"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8\u025bs.t\u0361\u0283i", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8\u025bs.t\u0361\u0283i", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8\u025b\u0283.t\u0361\u0283i", "kind": "", "extra": "Rio de Janeiro"}, {"ipa": "\u02c8es.t\u0361\u0283i", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8es.t\u0361\u0283i", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8e\u0283.t\u0361\u0283i", "kind": "", "extra": "Rio de Janeiro"}]}}, {"etymology": "From Old Portuguese este (displacing collateral form aqueste), from Latin iste.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "determiner", "text": ["este m (feminine esta, plural estes, feminine plural estas)", "this (indicates something or someone nearby)", "that (indicates something or someone just mentioned)", "this (indicates something or someone about to be mentioned)", "(of a unit of time) this (which is current)"], "relatedWords": [], "examples": ["A seguran\u00e7a est\u00e1 cem vezes mais rigorosa este ver\u00e3o.The security is a hundred times more severe this summer.", "The security is a hundred times more severe this summer."]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["este m (feminine esta,  neuter isto, plural estes, feminine plural estas)", "(definite demonstrative pronoun)", "this one (indicates something or someone nearby)", "this one (indicates something or someone about to be mentioned)", "(of a unit of time) this (which is current)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8\u025bs.t\u0361\u0283i", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8\u025bs.t\u0361\u0283i", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8\u025b\u0283.t\u0361\u0283i", "kind": "", "extra": "Rio de Janeiro"}, {"ipa": "\u02c8es.t\u0361\u0283i", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8es.t\u0361\u0283i", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8e\u0283.t\u0361\u0283i", "kind": "", "extra": "Rio de Janeiro"}]}}], "rank": 87, "count": "329928"}, "casa": {"defs": [], "rank": 88, "count": "327883"}, "temos": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["temos", "first-person plural (n\u00f3s) present indicative of ter"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8t\u1ebd.mus", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8t\u1ebd.mus", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8t\u1ebd.mu\u0283", "kind": "", "extra": "Rio de Janeiro"}]}}], "rank": 89, "count": "326278"}, "tens": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["tens", "second-person singular (tu) present indicative of ter"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8t\u1ebdj\u0303s", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8t\u1ebdj\u0303s", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "\u02c8t\u1ebdj\u0303\u0283", "kind": "", "extra": "Rio de Janeiro"}]}}], "rank": 90, "count": "320962"}, "tua": {"defs": [], "rank": 91, "count": "319328"}, "nunca": {"defs": [], "rank": 92, "count": "318443"}, "est\u00e3o": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["est\u00e3o", "Third-person plural (eles, elas, also used with voc\u00eas?) present indicative of estar"], "relatedWords": [], "examples": ["Se ao menos a gente pudesse ouvir o que est\u00e3o dizendo!If at least we could hear what they're saying!", "If at least we could hear what they're saying!"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "is\u02c8t\u0250\u0303w\u0303", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "is\u02c8t\u0250\u0303w\u0303", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "i\u0283\u02c8t\u0250\u0303w\u0303", "kind": "", "extra": "Rio de Janeiro"}]}}], "rank": 93, "count": "317676"}, "at\u00e9": {"defs": [], "rank": 94, "count": "314181"}, "assim": {"defs": [], "rank": 95, "count": "309900"}, "teu": {"defs": [], "rank": 96, "count": "308841"}, "acho": {"defs": [], "rank": 97, "count": "305610"}, "falar": {"defs": [{"etymology": "From Old Portuguese falar, from Vulgar Latin *f\u0101b(u)l\u0101re, from Latin f\u0101bul\u0101r\u012b, present infinitive of f\u0101bulor (\u201cchat, converse\u201d). Doublet of the borrowing fabular.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["falar (first-person singular present indicative falo, past participle falado)", "(intransitive) to speak; to talk (to say words out loud)", "(by extension) to communicate by any means", "(transitive) to say something", "(transitive with com) to talk to", "(transitive with para) to tell (to convey by speech)", "(transitive with de or sobre) to talk about", "(transitive with de) to speak ill of", "(transitive) to speak (to be able to communicate in a language)"], "relatedWords": [], "examples": ["Para de falar. \u2015 Stop talking.", "Fala! \u2015 Talk!", "Fale! \u2015 Talk!", "Falamo-nos por correio. \u2015 We communicate by mail.", "Synonym: comunicar", "Para de falar bobagens. \u2015 Stop talking nonsense.", "Fala bobagens. \u2015 Talk nonsense.", "Synonym: dizer", "Estou falando com voc\u00ea \u2015 I'm talking to you.", "Synonyms: conversar, papear", "Vou falar para voc\u00ea. \u2015 I\u2019m going to tell you.", "Synonyms: contar, dizer, relatar", "Em Portugal fala-se portugu\u00eas.In Portugal they speak Portuguese.", "In Portugal they speak Portuguese."]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["falar m (plural falares)", "a cant, dialect or regional language."], "relatedWords": [{"relationshipType": "related terms", "words": ["fala", "faladeira", "falado", "falador", "falamento", "falante", "falario", "falastr\u00e3o", "falat\u00f3rio", "fal\u00e1vel"]}], "examples": ["Synonym: fala"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "fa\u02c8la(\u0281)", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "fa\u02c8la(\u0281)", "kind": "", "extra": "Brazil"}, {"ipa": "fa\u02c8la(\u027e)", "kind": "", "extra": "S\u00e3o Paulo"}, {"ipa": "fa\u02c8la(\u0281)", "kind": "", "extra": "Rio de Janeiro"}]}}], "rank": 98, "count": "305482"}, "disse": {"defs": [], "rank": 99, "count": "304139"}}