{"_updated": false, "\u00e9g": {"defs": [{"etymology": "The Icelandic pronoun continues Old Norse ek, from Proto-Germanic *ek, from Proto-Indo-European *\u00e9\u01f5h\u2082. The pronoun is attested, in Proto-Norse inscriptions, since at least the 3rd century.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["\u00e9g", "I (first-person singular pronoun)"], "relatedWords": [], "examples": ["Og Gu\u00f0 sag\u00f0i: sj\u00e1, eg gef ykkur alls konar s\u00e1\u00f0berandi jurtir  [\u2026] Then God said, \u201cI give you every seed-bearing plant  [\u2026] \u201d ", "Then God said, \u201cI give you every seed-bearing plant  [\u2026] \u201d ", "Upp, upp, m\u00edn s\u00e1l og allt mitt ge\u00f0,", "upp mitt hjarta og r\u00f3mur me\u00f0,", "hugur og tunga hj\u00e1lpi til.", "herrans p\u00ednu \u00e9g minnast vil.\ntranslation by William Charles Green:\nUp, up, my soul and all my mind,Up, O my heart and voice combined;Help, thought and tongue; for I would fainWake memory of our Lord's dear pain.translation published in Parergon, issues 1\u201313 , page 31:\nUp, up my soul and all my mind,up my heart and voice as well.Thought and tongue help out.I intend to remember the Lord's suffering.", "translation by William Charles Green:\nUp, up, my soul and all my mind,Up, O my heart and voice combined;Help, thought and tongue; for I would fainWake memory of our Lord's dear pain.", "Up, up, my soul and all my mind,", "Up, O my heart and voice combined;", "Help, thought and tongue; for I would fain", "Wake memory of our Lord's dear pain.", "translation published in Parergon, issues 1\u201313 , page 31:\nUp, up my soul and all my mind,up my heart and voice as well.Thought and tongue help out.I intend to remember the Lord's suffering.", "Up, up my soul and all my mind,", "up my heart and voice as well.", "Thought and tongue help out.", "I intend to remember the Lord's suffering.", "Kv\u00ed\u00f0i \u00e9g ei dau\u00f0a,", "konulaus ma\u00f0ur,", "\u2014 \u00deekki \u00e9g \u00feig? sag\u00f0i hann. Um hva\u00f0 ertu a\u00f0 tala? Hver ertu?", "\u2014 \u00c9g heiti Erlendur. \u00c9g er a\u00f0 rannsaka mor\u00f0 \u00e1 manni a\u00f0 nafni Holberg \u00ed Reykjav\u00edk.\nJar City: A Reykjav\u00edk Thriller, translation by Bernard Scudder:\n\"Do I know you?\" he said. \"What are you talking about? Who are you?\"\"My name\u2019s [=I am called] Erlendur. I\u2019m investigating the murder of a man from Reykjavik by the name of Holberg.\"", "Jar City: A Reykjav\u00edk Thriller, translation by Bernard Scudder:\n\"Do I know you?\" he said. \"What are you talking about? Who are you?\"\"My name\u2019s [=I am called] Erlendur. I\u2019m investigating the murder of a man from Reykjavik by the name of Holberg.\"", "\"Do I know you?\" he said. \"What are you talking about? Who are you?\"", "\"My name\u2019s [=I am called] Erlendur. I\u2019m investigating the murder of a man from Reykjavik by the name of Holberg.\""]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b\u02d0\u0263"], "ipa": [{"ipa": "j\u025b\u0263", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 0, "count": 337279}, "a\u0111": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 1, "count": 290985}, "er": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["er", "first-person singular indicative present of vera", "third-person singular indicative present of vera"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00c9g er skemmtilegur.I am fun ", "I am fun ", "Hver er \u00e9g?Who am I?", "Who am I?", "Veit einhver hvar pabbi minn er?Does anybody know where my dad is?", "Does anybody know where my dad is?", "Hver er hann?Who is he?", "Who is he?"]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["er", "(relative) which", "(archaic) in relations with a demonstrative pronoun (this, that, these) or personal pronoun (I, we, they), which represents the genitive of a relative pronoun."], "relatedWords": [], "examples": ["Ma\u00f0ur er s\u00e1, er J\u00f3n heitir.There is a man who is named John.", "There is a man who is named John.", "Konan, er hann var a\u00f0 tala vi\u00f0.The woman to whom he was talking.", "The woman to whom he was talking.", "\u00deetta er borgin, er hann kom fr\u00e1.This is the city from which he originated.", "This is the city from which he originated.", "B\u00e6rinn, er h\u00fan \u00e6tlar til.The town to which she's heading.", "The town to which she's heading.", "\u00dea\u00f0 er s\u00fa b\u00f3k, er menn \u00feekkja eigi h\u00f6fund hennar.There is a book whose author people don't know.", "There is a book whose author people don't know."]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["er", "(with an \"indexical\"; \u00e1bendingaror\u00f0) of a place, of a time"], "relatedWords": [], "examples": ["En er d\u00f3marinn anda\u00f0ist, breyttu \u00feeir a\u00f0 n\u00fdju verr en fe\u00f0ur \u00feeirra, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 elta a\u00f0ra gu\u00f0i til \u00feess a\u00f0 \u00fej\u00f3na \u00feeim og falla fram fyrir \u00feeim. \u00deeir l\u00e9tu eigi af gj\u00f6r\u00f0um s\u00ednum n\u00e9 \u00ferj\u00f3skubreytni sinni.But when the judge died, the people returned to ways even more corrupt than those of their ancestors, following other gods and serving and worshiping them. They refused to give up their evil practices and stubborn ways.", "But when the judge died, the people returned to ways even more corrupt than those of their ancestors, following other gods and serving and worshiping them. They refused to give up their evil practices and stubborn ways.", "\u00dear er \u00e9g kom.There whence I came.", "There whence I came.", "\u00de\u00e1 er myndin var b\u00fain.When the movie was finished.", "When the movie was finished."]}], "pronunciations": {"text": ["er"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 2, "count": 269474}, "\u00ed": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "letter", "text": ["\u00ed (upper case \u00cd)", "The twelfth letter of the Icelandic alphabet, written in the Latin script."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "i\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Old Norse \u00ed, from Proto-Germanic *in, from Proto-Indo-European *h\u2081\u00e9n.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["\u00ed", "(with accusative) in; to (direction)", "(with dative) in (location)", "(with accusative) for; over (spanning a time period)"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00c9g geng \u00ed kirkjuna. \u2015 I walk to the church", "Hann er \u00ed h\u00fasinu. \u2015 He is in the house", "Vi\u00f0 \u00f3kum \u00ed tv\u00e6r klukkustundir. \u2015 We drove for two hours."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "i\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 3, "count": 188182}, "ekki": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse ekki (\u201cnothing\u201d), from eitt (neuter of einn (\u201cone\u201d)) + negative suffix -gi, -ki.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["ekki", "not", "don't"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(not): ei (dated), eigi (dated)"]}], "examples": ["\u00c9g er ekki Alda!I'm not Alda!", "I'm not Alda!", "\u00c9g fer ekki \u00ed dag \u00fev\u00ed \u00e9g fann ekki vegabr\u00e9fi\u00f0 mitt.I'm not leaving today because I didn't find my passport.", "I'm not leaving today because I didn't find my passport.", "Ekki fara!Don't go!", "Don't go!"]}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ekki", "(obsolete except in set phrases) nothing"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8\u025bhc\u026a", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u026ac(\u02d0)\u026a", "kind": "as an adverb, unstressed", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Old Norse ekki, from Proto-Germanic *ink\u00f4.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["ekki\u00a0m (genitive singular ekka, nominative plural ekkar)", "sob, sobbing", "(archaic) sorrow, sadness"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(sob): sn\u00f6kt n, ekkasog n"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8\u025bhc\u026a", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u026ac(\u02d0)\u026a", "kind": "as an adverb, unstressed", "extra": ""}]}}], "rank": 4, "count": 187900}, "\u016ba\u0111": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 5, "count": 173058}, "og": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse ok.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["og", "and"], "relatedWords": [], "examples": ["Kona og ma\u00f0ur.A woman and a man.", "A woman and a man.", "\u00c9g heiti Baldur og \u00feetta er J\u00f3n.My name is Baldur and this is J\u00f3n.", "My name is Baldur and this is J\u00f3n."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254\u02d0\u0263"], "ipa": [{"ipa": "\u0254\u02d0\u0263", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 6, "count": 152147}, "\u00e1": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "letter", "text": ["\u00e1 (upper case \u00c1)", "The second letter of the Icelandic alphabet, written in the Latin script."], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["\u00e1\u00a0?", "The name of the Latin-script letter \u00c1."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-au\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "au\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Old Norse \u00e1 (\u201criver\u201d), from Proto-Germanic *ahw\u014d, from Proto-Indo-European *h\u2082ek\u02b7eh\u2082 (\u201cwater\u201d). Compare Danish \u00e5, Norwegian \u00e5, Swedish \u00e5.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["\u00e1\u00a0f (genitive singular \u00e1r, nominative plural \u00e1r)", "river"], "relatedWords": [], "examples": ["Synonym: flj\u00f3t, elfur, elfa"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-au\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "au\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "Inflection of \u00e1.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["\u00e1\u00a0f", "indefinite accusative singular of \u00e1", "indefinite dative singular of \u00e1"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-au\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "au\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "Inflection of \u00e6r.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["\u00e1\u00a0f", "indefinite accusative singular of \u00e6r", "indefinite dative singular of \u00e6r"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-au\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "au\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "Conjugation of eiga.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["\u00e1", "first-person singular present indicative of eiga I own.", "third-person singular present indicative of eiga He owns."], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-au\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "au\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "(This etymology is missing or incomplete. Please add to it, or discuss it at the Etymology scriptorium. Particularly: \u201cperhaps onomatopoeic?\u201d)", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["\u00e1!", "ow! ouch!"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00c1! \u00deetta var vont!Ouch! That hurt!", "Ouch! That hurt!", "Synonyms: \u00e1i, \u00e1ts, \u00e6"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-au\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "au\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Old Norse \u00e1, from Proto-Norse \u16a8\u16be (an), from Proto-Germanic *ana.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["\u00e1", "(with dative, with accusative) on", "(with dative, with accusative) in"], "relatedWords": [], "examples": ["Hvar eru lyklarnir? - \u00deeir eru \u00e1 bor\u00f0inu.Where are the keys? - They are on the table.", "Where are the keys? - They are on the table.", "\u00c9g b\u00fd \u00e1 \u00cdslandi.I live in Iceland.", "I live in Iceland.", "Hva\u00f0 heitir \u00feetta \u00e1 \u00edslensku?What\u2019s this called in Icelandic?", "What\u2019s this called in Icelandic?"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-au\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "au\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 7, "count": 131309}, "\u016b\u00fa": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 8, "count": 130655}, "vi\u0111": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 9, "count": 117417}, "hann": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse hann, from Proto-Norse *h\u0101na\u0280 (*h\u0101na\u0280), of uncertain origin.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["hann", "(personal pronoun): he", "(personal pronoun): accusative singular form of the word hann (meaning \"he\") meaning \"him\"."], "relatedWords": [], "examples": ["Hann er gamall.He is old.", "He is old.", "Hann drap hann.He killed him.", "He killed him.", "Hann drap hann.He killed him.", "He killed him.", "H\u00e6ttu \u00feessu! \u00c9g elska hann!Stop it! I love him!", "Stop it! I love him!"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8han\u02d0", "kind": "stressed", "extra": ""}, {"ipa": "an(\u02d0)", "kind": "unstressed", "extra": ""}]}}], "rank": 10, "count": 103124}, "\u016betta": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 11, "count": 96251}, "hva\u0111": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 12, "count": 68608}, "sem": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse sem (\u201cas, like\u201d), possibly from Proto-Germanic *samaz (\u201csame, alike\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["sem", "(with a noun phrase) as, like", "(with a clause) like, as if", "(relative, with a clause) who, which, that"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(as, like, as if): eins og", "(which, that): er"]}], "examples": ["Hann var sem gu\u00f0 me\u00f0al manna.He was like a god amongst men.", "He was like a god amongst men.", "H\u00e1r hennar var hv\u00edtt sem snj\u00f3r.Her hair was white as snow.", "Her hair was white as snow.", "Hann er sem n\u00fdr.He is as [good as] new.", "He is as [good as] new.", "Vista sem\u2026Save as\u2026", "Save as\u2026", "Svo vir\u00f0ist sem sj\u00fakd\u00f3murinn s\u00e9 arfgengurIs seems as though the disease is hereditary.", "Is seems as though the disease is hereditary.", "\u00deetta er ma\u00f0urinn sem \u00e9g hitti \u00ed g\u00e6r.That\u2019s the man that I met yesterday.", "That\u2019s the man that I met yesterday.", "\u00deetta er konan sem bar\u00f0i mig.That\u2019s the woman who hit me.", "That\u2019s the woman who hit me."]}, {"partOfSpeech": "verb", "text": ["sem (weak)", "first-person singular present indicative of semja", "second-person singular imperative of semja"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b\u02d0m"], "ipa": [{"ipa": "s\u025b\u02d0m", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "s\u025bm", "kind": "before words beginning with a consonant", "extra": ""}]}}], "rank": 13, "count": 63761}, "m\u00e9r": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["m\u00e9r", "(personal) dative of \u00e9g; (to) me"], "relatedWords": [], "examples": ["Fr\u00e1 m\u00e9r til \u00fe\u00edn.From me to you.", "From me to you."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b\u02d0r"], "ipa": []}}], "rank": 14, "count": 63378}, "til": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse til, from Proto-Germanic *tila- (\u201cgoal\u201d), from Proto-Indo-European *\u00e1d (\u201cnear, at\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["til", "(governs the genitive) to, towards"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00c9g fer til Japans.I'm going to Japan.", "I'm going to Japan.", "\u00c9g er me\u00f0 br\u00e9f til \u00fe\u00edn.I have a letter [addressed] to you.", "I have a letter [addressed] to you."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u026a\u02d0l"], "ipa": [{"ipa": "t\u02b0\u026a(\u02d0)l", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 15, "count": 60846}, "en": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["en", "how"], "relatedWords": [], "examples": ["Nei, El\u00edn? En gaman a\u00f0 sj\u00e1 \u00feig! \u2015 El\u00edn? How good to see you!"]}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["en", "but", "than (with an adjective in the comparative)", "(formal written language) used to join closely linked sentences, similar to a semicolon in English", "conjunction similar to and"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00c9g drekk kaffi en \u00e9g drekk ekki te. \u2015 I drink coffee but I don't drink tea.", "\u00c9g \u00e6tla a\u00f0 f\u00e1 brau\u00f0 en ekki mj\u00f3lk. \u2015 I'll have bread but not milk.", "\u00c9g er betri en br\u00f3\u00f0ir minn. \u2015 I'm better than my brother.", "H\u00fan er skemmtilegri en \u00e9g. \u2015 She is more fun than I am.", "Ranns\u00f3kn emb\u00e6ttis s\u00e9rstaks saks\u00f3knara \u00e1 meintum innherjasvikum Baldurs Gu\u00f0laugssonar st\u00f3\u00f0 yfir \u00ed r\u00famlega \u00e1r, en FME k\u00e6r\u00f0i m\u00e1li\u00f0 me\u00f0 br\u00e9fi til emb\u00e6ttisins hinn 9. j\u00fal\u00ed \u00e1 s\u00ed\u00f0asta \u00e1ri.", "Sonur hans h\u00e9t J\u00f3n, en d\u00f3ttir hans \u00c1sa. \u2015 His son was named John and his daughter was named \u00c1sa.", "Ve\u00f0ri\u00f0 var ekki gott framan af: rigning \u00e1 fjallinu, en \u00feoka \u00ed bygg\u00f0. \u2015 The weather was not good to begin with: rain in the mountains, and fog in the countryside."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 16, "count": 59036}, "me\u0111": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 17, "count": 58080}, "\u016b\u00e9r": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 18, "count": 54147}, "fyrir": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse fyrir (\u201cbefore, for\u201d), from Proto-Germanic *furi (\u201cbefore, for\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["fyrir", "therefore"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "preposition", "text": ["fyrir", "for", "before"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00deetta er ekki fyrir b\u00f6rn. \u2015 This is not for children.", "Synonyms: handa, til"]}], "pronunciations": {"text": ["fyrir"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 19, "count": 53990}, "af": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse af, from Proto-Germanic *ab.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["af", "(with dative) off, from", "(with dative) of", "(with dative) by"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-a\u02d0v"], "ipa": [{"ipa": "a\u02d0v", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 20, "count": 51264}, "um": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse um, from Proto-Germanic *umbi (\u201caround, about\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["um", "used in set phrases"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00dea\u00f0 er um a\u00f0 gera a\u00f0 sofa vel.The important thing to do is to sleep well.", "The important thing to do is to sleep well.", "Hva\u00f0 er um a\u00f0 vera?What's going on?", "What's going on?", "Eins og um var tala\u00f0.As was agreed.", "As was agreed."]}, {"partOfSpeech": "preposition", "text": ["um", "(with accusative) about, concerning", "(with accusative) through, around, across", "(with accusative) throughout, over, around", "(with accusative) during, for, in, at", "(with accusative) approximately, about, around"], "relatedWords": [], "examples": ["Um hva\u00f0 ertu a\u00f0 tala?What are you talking about?", "What are you talking about?", "Spurning um l\u00edf og dau\u00f0a.A question of life and death.", "A question of life and death.", "\u00c1in rennur um dalinn.The river runs through the valley.", "The river runs through the valley.", "A\u00f0 fara \u00fat um gluggann.To go out through the window.", "To go out through the window.", "Vestur um haf.West across the sea.", "West across the sea.", "Vi\u00f0 f\u00f6rum um alla sveitina.We'll go throughout the district.", "We'll go throughout the district.", "Hann var brei\u00f0ur um her\u00f0ar.He was broad across the shoulders.", "He was broad across the shoulders.", "H\u00fan haf\u00f0i kl\u00fat um h\u00e1lsinn.She had a scarf around her neck.", "She had a scarf around her neck.", "Hven\u00e6r ger\u00f0ist \u00feetta? - \u00deetta ger\u00f0ist um sumari\u00f0.When did this happen? - It happened during the summer.", "When did this happen? - It happened during the summer.", "\u00c9g f\u00f3r um n\u00f3ttina.I went during the night.", "I went during the night.", "Pokinn er um fj\u00f6gur k\u00edl\u00f3.The bag is around four kilos.", "The bag is around four kilos."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 21, "count": 50405}, "var": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse varr, from Proto-Germanic *waraz.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["var (comparative varari, superlative varastur)", "cautious, aware"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-a\u02d0r"], "ipa": [{"ipa": "va\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["var\u00a0n (genitive singular vars, nominative plural v\u00f6r)", "lee, shelter"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(shelter): skj\u00f3l"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-a\u02d0r"], "ipa": [{"ipa": "va\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "Inflected form of vera (\u201cto be\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["var", "first/third-person singular past indicative of vera"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-a\u02d0r"], "ipa": [{"ipa": "va\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 22, "count": 49544}, "mig": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse mik.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["mig", "(personal) accusative of \u00e9g; me", "myself"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00de\u00fa drapst mig.You killed me.", "You killed me.", "\u00c9g brenndi mig.I burnt myself.", "I burnt myself."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8m\u026a\u02d0\u0263", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 23, "count": 44513}, "\u016big": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 24, "count": 44447}, "a\u00f0": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse at (\u201cthat\u201d). From Proto-Germanic *\u00feat (\u201cthat\u201d). Cognate with Old English \u00fe\u00e6t, Gothic \ud800\udf38\ud800\udf30\ud800\udf44\ud800\udf30 (\u00feata).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["a\u00f0", "that"], "relatedWords": [], "examples": ["H\u00fan sag\u00f0i m\u00e9r a\u00f0 \u00feessi b\u00f3k v\u00e6ri g\u00f3\u00f0 lesning.She told me that this book was a good read.", "She told me that this book was a good read."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [a\u02d0\u00f0]Rhymes: -a\u02d0\u00f0"], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "From Old Norse at (\u201cat, to\u201d), from Proto-Germanic *at (\u201cat, to\u201d). More at at.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["a\u00f0", "(with dative) to, towards"], "relatedWords": [], "examples": ["G\u00f6ngum a\u00f0 h\u00fasinu.Let's walk towards the house.", "Let's walk towards the house."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [a\u02d0\u00f0]Rhymes: -a\u02d0\u00f0"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 25, "count": 43044}, "j\u00e1": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse j\u00e1 (\u201cyes\u201d), Proto-Germanic *ja (\u201cyes\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["j\u00e1", "yes"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["jamm (informal)", "jah\u00e1 (informal, joyful)"]}], "examples": []}, {"partOfSpeech": "interjection", "text": ["j\u00e1", "(informal) yes (as an exclamation of joy or excitement)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["jess (informal)", "jei (informal)", "jah\u00e1 (informal)"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-au\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "jau\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 26, "count": 42316}, "h\u00fan": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse h\u00f3n.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["h\u00fan", "(personal pronoun): she"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["h\u00fan", "indefinite accusative singular of h\u00fann"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 27, "count": 37454}, "nei": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse nei, from Proto-Germanic *nai (\u201cnever\u201d), *n\u0113 (\u201cnot\u201d), from Proto-Indo-European *ne, *n\u0113, *n\u0113y (negative particle).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["nei", "no"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(no): neibb (informal), nau, nauts (children's slang)"]}, {"relationshipType": "antonyms", "words": ["(no): j\u00e1, j\u00fats (children's slang), j\u00fa (implies a positive contradiction, used to contradict a negative)"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-ei\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "nei\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 28, "count": 36516}, "\u016bv\u00ed": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 29, "count": 34433}, "allt": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["allt", "everything, neuter of allur"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["allt", "inflection of allur:"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 30, "count": 33410}, "bara": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse *bara (\u201cbarely, only\u201d), from *barr, Old West Norse berr, from Proto-Germanic *bazaz (\u201cbare\u201d). Compare Swedish bara.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["bara", "only, just, if only", "(emphatic, postpositive) only, just"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(emphatic: just): barasta"]}], "examples": ["\u00c9g \u00e1 bara 200 kr\u00f3nur.I only have 200 kr\u00f3nur.", "I only have 200 kr\u00f3nur.", "Bara a\u00f0 hann hringi \u00ed mig...If only he'd call me...", "If only he'd call me...", "\u00deegi\u00f0u bara!Just shut up!", "Just shut up!", "Ger\u00f0u \u00feetta bara og \u00feegi\u00f0u!Just do it and shut up.", "Just do it and shut up."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 31, "count": 30205}, "svo": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse sv\u00e1, from Proto-Germanic *swa, *sw\u0113, from Proto-Indo-European *swe and Proto-Indo-European *se. Cognate with Old English sw\u0101 (English so), Old Frisian sa, Old Saxon s\u014d, Dutch zo, Old High German s\u014d (German so), Swedish s\u00e5, Danish s\u00e5, Gothic \ud800\udf43\ud800\udf45\ud800\udf30 (swa), Latin si (from an earlier form suad), Oscan \ud800\udf14\ud800\udf05\ud800\udf00\ud800\udf1d (sva\u00ed), Umbrian sve, Greek \u1f61\u03c2 (h\u014ds) (earlier *\u03dd\u03c9\u03c2).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["svo", "then", "so", "sic"], "relatedWords": [], "examples": ["Svo.. Hven\u00e6r eigum vi\u00f0 a\u00f0 koma til ykkar?\nSo.. When shall we come over?", "So.. When shall we come over?"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "sv\u0254\u02d0", "kind": "standard pronunciation", "extra": ""}, {"ipa": "s\u0254\u02d0", "kind": "everyday speech", "extra": ""}]}}], "rank": 32, "count": 29528}, "eru": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["eru", "third-person plural present of vera (\u201cto be\u201d): they are"], "relatedWords": [], "examples": ["Menn eru illir.Men are evil.", "Men are evil."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 33, "count": 29286}, "ef": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse ef, from Proto-Germanic *jabai.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["ef", "if"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b\u02d0v"], "ipa": [{"ipa": "\u025b\u02d0v", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 34, "count": 28424}, "ert": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["ert", "you are, second-person of vera (meaning \"to be\")"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00de\u00fa ert skemmtileg.You are fun. ", "You are fun. ", "Hver ert \u00fe\u00fa?Who are you?", "Who are you?"]}], "pronunciations": {"text": ["ert"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 35, "count": 27499}, "\u016b\u00e1": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 36, "count": 26354}, "\u00fea\u00f0": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse \u00feat (\u201cit, that\u201d), from Proto-Germanic *\u00feat, from Proto-Indo-European *t\u00f3d (neuter of *s\u00f3). Cognates include Swedish det, Faroese ta\u00f0 and English that.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["\u00fea\u00f0\u00a0n", "it (both nominative and accusative)", "it, there (impersonal subject)", "neuter singular of s\u00e1 (\u201cthat\u201d)"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00dea\u00f0 ger\u00f0ist fyrir nokkrum \u00e1rum. \u2015 It happened several years ago.", "\u00dea\u00f0 er l\u00edti\u00f0 rautt h\u00fas \u00e1 horninu. \u2015 There is a little red house on the corner.", "Hann vildi ekki bor\u00f0a \u00fea\u00f0. \u2015 He didn't want to eat that."]}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["\u00fea\u00f0", "that, so"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["svo, svona"]}], "examples": ["\u00c9g vissi ekki a\u00f0 hann v\u00e6ri \u00fea\u00f0 veikur. \u2015 I didn't know he was that ill."]}], "pronunciations": {"text": ["IPA: [\u03b8a\u02d0\u00f0]Rhymes: -a\u02d0\u00f0"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 37, "count": 24010}, "ertu": {"defs": [{"etymology": "From ert (\u201c[you] are\u201d) + \u00fe\u00fa (\u201cyou\u201d).\n", "definitions": [], "pronunciations": {"text": ["ertu"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 38, "count": 22998}, "eins": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["eins", "alike, identical"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "conjunction", "text": ["eins", "equally; as"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00c9g \u00e6tla a\u00f0 lesa eins hratt og \u00e9g get. \u2015 I'm going to read as fast as I can.", "\u00c9g hef aldrei keyrt eins miki\u00f0. \u2015 I have never driven that much."]}, {"partOfSpeech": "numeral", "text": ["eins", "genitive masculine singular of einn", "genitive neuter singular of einn"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-eins"], "ipa": []}}], "rank": 39, "count": 22569}, "okkur": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["okkur", "(personal) accusative of vi\u00f0; us", "(personal) dative of vi\u00f0; (to) us"], "relatedWords": [], "examples": ["Are you really going to kill us all?", "This package is from all of us?"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254hk\u028fr"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8\u0254hk\u028fr", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 40, "count": 22551}, "vera": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse vera, earlier vesa, from Proto-Germanic *wesan\u0105. Cognate with Danish v\u00e6re, Norwegian Bokm\u00e5l v\u00e6re, Norwegian Nynorsk vera, and Swedish vara.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["vera (strong verb, third-person singular past indicative var, third-person plural past indicative voru, supine veri\u00f0)", "(transitive, intransitive, takes nominative adjectives or nouns) to be"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00dea\u00f0 er gaman a\u00f0 vera g\u00f3\u00f0ur.It is fun being good.", "It is fun being good.", "A\u00f0 vera e\u00f0a vera ekki.To be or not to be.", "To be or not to be.", "\u00c9g var kennari \u00e1\u00f0ur en \u00e9g ger\u00f0ist st\u00e6r\u00f0fr\u00e6\u00f0ingur.I was a teacher before I become a mathematician.", "I was a teacher before I become a mathematician.", "Hvernig veistu a\u00f0 \u00feetta s\u00e9 ekki gildra?How do you know that this is not a trap?", "How do you know that this is not a trap?"]}, {"partOfSpeech": "noun", "text": ["vera\u00a0f (genitive singular veru, nominative plural verur)", "a being, a creature", "a stay"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b\u02d0ra"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8v\u025b\u02d0ra", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 41, "count": 21971}, "lagi": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["lagi", "indefinite dative singular of lag"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 42, "count": 21887}, "eftir": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse eptir, eptr, from Proto-Germanic *aftiri (\u201cmore aft, further behind\u201d), *after, from Proto-Indo-European *apotero (\u201cfurther behind, further away\u201d), comparative form of *apo- (\u201coff, behind\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["eftir", "after (temporal; e.g., after Sunday)", "after, in (temporal; e.g., after three days)"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00c9g kem eftir t\u00edu m\u00edn\u00fatur.I'll be there in ten minutes.", "I'll be there in ten minutes."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u025bft\u026ar"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8\u025bft\u026ar", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 43, "count": 21655}, "gera": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse gera, g\u00f8ra, g\u00f8rva, from Proto-Germanic *garwijan\u0105.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["gera (weak verb, third-person singular past indicative ger\u00f0i, supine gert)", "(transitive, governs the accusative) to do", "(transitive, governs the accusative) to make", "to arbitrate, to determine", "(impersonal) used with nouns denoting a weather condition to indicate that that type of weather is going on"], "relatedWords": [], "examples": ["Hva\u00f0 ertu a\u00f0 gera?What are you doing?", "What are you doing?", "Letingjar gera aldrei neitt.Loafers never do anything.", "Loafers never do anything.", "\u00dea\u00f0 ger\u00f0i rigningu.It rained.", "It rained."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b\u02d0ra"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8c\u025b\u02d0ra", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 44, "count": 21566}, "veit": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["veit", "first/third-person singular active present indicative of vita"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 45, "count": 20941}, "\u016bi\u0111": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 46, "count": 20482}, "hefur": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["hefur", "second-person singular active present indicative of hafa", "third-person singular active present indicative of hafa"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 47, "count": 20415}, "h\u00e9r": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse h\u00e9r (\u201chere\u201d), from Proto-Germanic *h\u0113\u2082r.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["h\u00e9r", "here"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["h\u00e9rna"]}], "examples": ["R\u00ed\u00f0um, r\u00ed\u00f0um og rekum yfir sandinn,", "rennur s\u00f3l \u00e1 bak vi\u00f0 Arnarfell,", "h\u00e9r \u00e1 reiki er margur \u00f3hreinn andinn,", "\u00far \u00fev\u00ed fer a\u00f0 skyggja \u00e1 j\u00f6kulsvell;", "Drottinn lei\u00f0i dr\u00f6sulinn minn,", "drj\u00fagur ver\u00f0ur s\u00ed\u00f0asti \u00e1fanginn.\nRide, ride, ride hard across the sands,the sun is settling behind Arnarfell.Here many spirits of the darkthreaten in the gloom over the glacier's ice.The Lord leads my horse,it is still a long, long way home.", "Ride, ride, ride hard across the sands,", "the sun is settling behind Arnarfell.", "Here many spirits of the dark", "threaten in the gloom over the glacier's ice.", "The Lord leads my horse,", "it is still a long, long way home."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u00e7\u025b\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 48, "count": 20371}, "\u016beir": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 49, "count": 20309}, "n\u00fa": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse n\u00fa, from Proto-Germanic *nu (\u201cnow\u201d), from Proto-Indo-European *n\u016b (\u201cnow\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["n\u00fa", "now"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(now): n\u00fana"]}], "examples": ["N\u00fa drekkum vi\u00f0 velkomandaminni!Now we drink to his/her arrival!", "Now we drink to his/her arrival!", "Krummi krunkar \u00fati,", "kallar \u00e1 nafna sinn:", "\u201e\u00c9g fann h\u00f6fud af hr\u00fati", "hrygg og g\u00e6ruskinn.\u201c", "Komdu n\u00fa og kroppa\u00f0u me\u00f0 m\u00e9r,", "krummi nafni minn.\u201cKrummi croaks outside,calling his namesake:\u2018I found the head of a ram,backbone and sheepskin.\u2019Come now and peck with me,Krummi, my namesake.\u201d", "\u201cKrummi croaks outside,", "calling his namesake:", "\u2018I found the head of a ram,", "backbone and sheepskin.\u2019", "Come now and peck with me,", "Krummi, my namesake.\u201d"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-u\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "nu\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 50, "count": 19784}, "fr\u00e1": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse fr\u00e1, from Proto-Germanic *fram.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["fr\u00e1", "(with dative) from, away from, about"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "adverb", "text": ["fr\u00e1", "adverbial form of preposition, used in compounds"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-au\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "frau\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 51, "count": 19146}, "fara": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse fara, from Proto-Germanic *faran\u0105, from Proto-Indo-European *por- (\u201cgoing, passage\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["fara (strong verb, third-person singular past indicative f\u00f3r, third-person plural past indicative f\u00f3ru, supine fari\u00f0)", "to go, to leave"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00c9g f\u00f3r \u00fat \u00ed b\u00fa\u00f0 og keypti brau\u00f0.I went to the store and bought bread.", "I went to the store and bought bread.", "\u00c9g er a\u00f0 fara.I am leaving.", "I am leaving."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-a\u02d0ra"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8fa\u02d0ra", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["fara n", "indefinite genitive plural of far"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-a\u02d0ra"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8fa\u02d0ra", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["fara f", "indefinite genitive plural of f\u00f6r"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-a\u02d0ra"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8fa\u02d0ra", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 52, "count": 18731}, "\u00fe\u00fa": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse \u00fe\u00fa, from Proto-Germanic *\u00fe\u016b, from Proto-Indo-European *t\u00fah\u2082. Cognate with English thou, German du.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["\u00fe\u00fa", "(personal, in the singular) you, thou"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(singular you): \u00fe\u00e9r (formal, archaic)"]}], "examples": ["\u00de\u00fa ert skemmtilegur.You are fun.", "You are fun.", "Ertu nemandi?Are you a student?", "Are you a student?"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-u\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "\u03b8u", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 53, "count": 18327}, "hvernig": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse hvernig.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["hvernig", "how (\"in what manner\" or \"in what state\"; \"to what degree\" is hve or hversu)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 54, "count": 18087}, "vi\u00f0": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse vit, the first-person dual personal pronoun; the plural was v\u00e9r.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["vi\u00f0", "(personal pronoun) we, nominative plural form of the personal pronoun \u00e9g (\u201cI\u201d)"], "relatedWords": [], "examples": ["Vi\u00f0 erum vinir. \u2015 We are friends."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u026a\u02d0\u00f0"], "ipa": [{"ipa": "v\u026a\u00f0", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Old Norse vi\u00f0.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["vi\u00f0", "(with accusative) beside, near, next to", "(with accusative, idiomatic, between people) with, to"], "relatedWords": [], "examples": ["\u00c9g stend vi\u00f0 vegginn. \u2015 I'm standing next to the wall."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u026a\u02d0\u00f0"], "ipa": [{"ipa": "v\u026a\u00f0", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["vi\u00f0", "indefinite accusative/dative singular of vi\u00f0ur"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u026a\u02d0\u00f0"], "ipa": [{"ipa": "v\u026a\u00f0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 55, "count": 17557}, "\u00fat": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse \u00fat, from Proto-Germanic *\u016bt.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["\u00fat", "out"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "u\u02d0t", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 56, "count": 17271}, "\u016begar": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 57, "count": 16946}, "hef": {"defs": [], "rank": 58, "count": 16458}, "upp": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse upp, from Proto-Germanic *upp.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["upp", "up"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u028fhp"], "ipa": [{"ipa": "\u028fhp", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 59, "count": 16349}, "aftur": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse aptr, from Proto-Germanic *aftr\u0105.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["aftur (comparative aftar, superlative aftast)", "back, backwards", "again"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-aft\u028fr"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8aft\u028fr", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 60, "count": 16224}, "honum": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["honum", "(personal) dative of hann; (to) him"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8h\u0254\u02d0n\u028fm", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 61, "count": 16112}, "svona": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse sv\u00e1na. Composed of svo (\u201cso, thus\u201d) +\u200e -na (proximal suffix).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["svona (not comparable)", "thus, like this", "to this degree; this", "(colloquial) approximately, about, like"], "relatedWords": [{"relationshipType": "coordinate terms", "words": ["(like this): \u00feannig (\u201clike that\u201d), svolei\u00f0is (\u201clike that\u201d)", "(to this degree): svo (\u201cso, to such a degree\u201d), \u00fea\u00f0 (\u201cto that degree\u201d)"]}], "examples": ["Til \u00feess a\u00f0 hitta \u00ed k\u00f6rfuna ver\u00f0ur\u00f0u a\u00f0 kasta boltanum svona.To hit the basket you have to throw the ball like this.", "To hit the basket you have to throw the ball like this.", "\u00c9g vissi ekki a\u00f0 \u00fe\u00fa v\u00e6rir svona g\u00f3\u00f0ur!I didn\u2019t know you were this good!", "I didn\u2019t know you were this good!", "\u00c9g f\u00f3r s\u00ed\u00f0ast \u00ed b\u00ed\u00f3 fyrir svona m\u00e1nu\u00f0i.The last time I went to the movies was like a month ago.", "The last time I went to the movies was like a month ago."]}, {"partOfSpeech": "adjective", "text": ["svona (not comparable)", "like this, such"], "relatedWords": [{"relationshipType": "coordinate terms", "words": ["(like this): sl\u00edkur (\u201csuch, like that\u201d), \u00feannig (\u201clike that\u201d), svolei\u00f0is (\u201clike that\u201d)"]}], "examples": ["\u00dea\u00f0 er eitthva\u00f0 a\u00f0 svona f\u00f3lki.There\u2019s something wrong with people like this.", "There\u2019s something wrong with people like this."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254\u02d0na"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8sv\u0254\u02d0na", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "\u02c8s\u0254\u02d0na", "kind": "colloquial", "extra": ""}]}}], "rank": 62, "count": 15974}, "minn": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse m\u00ednn, from Proto-Germanic *m\u012bnaz, from Proto-Indo-European *m\u00e9ynos.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["minn (feminine m\u00edn, neuter mitt)", "(possessive) my, mine (used referring to someone/something masculine)"], "relatedWords": [], "examples": ["Krummi krunkar \u00fati,", "kallar \u00e1 nafna sinn:", "\u201e\u00c9g fann h\u00f6fud af hr\u00fati", "hrygg og g\u00e6ruskinn.\u201c", "Komdu n\u00fa og kroppa\u00f0u me\u00f0 m\u00e9r,", "krummi nafni minn.\u201cKrummi croaks outside,calling his namesake:\u2018I found the head of a ram,backbone and sheepskin.\u2019Come now and peck with me,Krummi, my namesake.\u201d", "\u201cKrummi croaks outside,", "calling his namesake:", "\u2018I found the head of a ram,", "backbone and sheepskin.\u2019", "Come now and peck with me,", "Krummi, my namesake.\u201d", "R\u00ed\u00f0um, r\u00ed\u00f0um og rekum yfir sandinn,", "rennur s\u00f3l \u00e1 bak vi\u00f0 Arnarfell,", "h\u00e9r \u00e1 reiki er margur \u00f3hreinn andinn,", "\u00far \u00fev\u00ed fer a\u00f0 skyggja \u00e1 j\u00f6kulsvell;", "Drottinn lei\u00f0i dr\u00f6sulinn minn,", "drj\u00fagur ver\u00f0ur s\u00ed\u00f0asti \u00e1fanginn.\nRide, ride, ride hard across the sands,the sun is settling behind Arnarfell.Here many spirits of the darkthreaten in the gloom over the glacier's ice.The Lord leads my horse,it is still a long, long way home.", "Ride, ride, ride hard across the sands,", "the sun is settling behind Arnarfell.", "Here many spirits of the dark", "threaten in the gloom over the glacier's ice.", "The Lord leads my horse,", "it is still a long, long way home.", "\u00deetta er ma\u00f0urinn minn, hann \u00deorl\u00e1kur.This is my husband \u00deorl\u00e1kur.", "This is my husband \u00deorl\u00e1kur."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "m\u026an\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 63, "count": 15864}, "ekkert": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ekkert\u00a0n", "neuter singular of enginn; nothing"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8\u025bhc\u025br\u0325t", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 64, "count": 15359}, "vel": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse vel, from Proto-Germanic *wela.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["vel (comparative betur, superlative best) (h\u00e1ttaratviksor\u00f0 (\u201cadverb of manner\u201d))", "well"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b\u02d0l"], "ipa": [{"ipa": "v\u025b\u02d0l", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["vel", "inflection of velja:"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u025b\u02d0l"], "ipa": [{"ipa": "v\u025b\u02d0l", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 65, "count": 15255}, "s\u00e9": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["s\u00e9", "first-person singular present indicative of sj\u00e1", "first-person singular present subjunctive of vera", "third-person singular present subjunctive of vera"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": ["s\u00e9"], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 66, "count": 14787}, "hana": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["hana m", "inflection of hani:"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-a\u02d0na"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8ha\u02d0na", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["hana", "accusative singular of h\u00fan; her"], "relatedWords": [], "examples": ["H\u00fan kyssir hana.She kisses her.", "She kisses her."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-a\u02d0na"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8ha\u02d0na", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "Possibly derived from \u00fearna or h\u00e9rna.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["hana", "\"there!\" (said when handing an item to someone or to indicate that something is finished or ready)"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-a\u02d0na"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8ha\u02d0na", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 67, "count": 14760}, "ver\u0111ur": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 68, "count": 14756}, "hver": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse hverr, from Proto-Germanic *hweraz.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["hver\u00a0m (genitive singular hvers, nominative plural hverir or hverar)", "a hot spring"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(hot spring): laug, heit laug"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "k\u02b0v\u025b\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "x\u02b7\u025b\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "k\u02b0v\u025b\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "k\u02b0v\u028f\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "x\u02b7\u025b\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "k\u02b0v\u0153\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Old Norse hverr (from Proto-Germanic *hwarjaz) and *hver (from Proto-Germanic *hwaz), which were conflated in (late) Old Norse. Most of the inflected forms of *hwaz have since become obsolete, and what remains in form is essentially the descendant of *hwarjaz, but with an extra form for the neuter nominative and accusative singular: hva\u00f0 from Old Norse hvat.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["hver (feminine hver, neuter hvert or hva\u00f0)", "(interrogative) who, what", "(interrogative) which (referring to one or several of more than two things or persons; may be qualified by a noun phrase in genitive or a noun phrase with the preposition af (\u201cof\u201d))", "(interrogative, neuter singular) what, which part (referring to part of a mass or group of things or people considered collectively; may be qualified by a noun phrase with the preposition af (\u201cof\u201d))", "(relative) whichever (of more than two things or persons; followed by a relative clause; may be qualified by a noun phrase in genitive or a noun phrase with the preposition af (\u201cof\u201d))", "(relative, neuter singular) whatever (followed by a relative clause; may be qualified by a noun phrase with the preposition af (\u201cof\u201d))", "(relative, chiefly archaic) who, which, that (used in the forming of relative clauses)", "(indefinite) each, every"], "relatedWords": [], "examples": ["Hver er \u00e9g?Who am I?", "Who am I?", "Hver stal k\u00f6kunni \u00far kr\u00fasinni \u00ed g\u00e6r?Who stole the cookie from the jar last night?", "Who stole the cookie from the jar last night?", "Hver \u00feeirra finnst \u00fe\u00e9r bestur, hv\u00edti, gr\u00e6ni e\u00f0a appels\u00ednuguli b\u00edllinn?Which of these do you like best, the white, the green, or the orange car?", "Which of these do you like best, the white, the green, or the orange car?", "Vi\u00f0 ver\u00f0um a\u00f0 \u00e1kve\u00f0a hva\u00f0 af landinu vi\u00f0 viljum vernda fyrir snj\u00f3fl\u00f3\u00f0.We have to decide which part of the land we want to protect from avalanches.", "We have to decide which part of the land we want to protect from avalanches.", "Hver sem \u00e9g tala\u00f0i vi\u00f0 \u00ed dag var \u00ed g\u00f3\u00f0u skapi.Whoever I talked to today was in a good mood.", "Whoever I talked to today was in a good mood.", "Hva\u00f0 sem \u00e9g reyndi, \u00fea\u00f0 t\u00f3kst ekki.Whatever I tried, it didn't work.", "Whatever I tried, it didn't work.", "Besta r\u00fagbrau\u00f0i\u00f0 kemur fr\u00e1 Hverager\u00f0i. \u00dea\u00f0 veit hver \u00edslendingur.The best \u2018rye bread\u2019 is from Hverager\u00f0i. Every Icelander knows that.", "The best \u2018rye bread\u2019 is from Hverager\u00f0i. Every Icelander knows that.", "Hver ma\u00f0ur er borinn frj\u00e1ls og jafn \u00f6\u00f0rum a\u00f0 vir\u00f0ingu og r\u00e9ttindum. Menn eru g\u00e6ddir vitsmunum og samvizku, og ber \u00feeim a\u00f0 breyta br\u00f3\u00f0urlega hverjum vi\u00f0 annan.All human beings are born free and equal in dignity and rights. They are endowed with reason and conscience and should act towards one another in a spirit of brotherhood.", "All human beings are born free and equal in dignity and rights. They are endowed with reason and conscience and should act towards one another in a spirit of brotherhood."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "k\u02b0v\u025b\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "x\u02b7\u025b\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "k\u02b0v\u025b\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "k\u02b0v\u028f\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "x\u02b7\u025b\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "k\u02b0v\u0153\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 69, "count": 14506}, "\u00feetta": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["\u00feetta", "inflection of \u00feessi:"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 70, "count": 13985}, "ykkur": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["ykkur", "accusative plural of \u00fei\u00f0", "dative plural of \u00fei\u00f0"], "relatedWords": [], "examples": ["God loves you!", "Nobody wants to give you presents."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u026ahk\u028fr"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8\u026ahk\u028fr", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 71, "count": 13891}, "\u016bessu": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 72, "count": 13723}, "vil": {"defs": [], "rank": 73, "count": 13319}, "veri\u0111": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 74, "count": 13199}, "komdu": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 75, "count": 12948}, "segja": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse segja, from Proto-Germanic *sagjan\u0105, ultimately from Proto-Indo-European *sek\u02b7-.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["segja (weak verb, third-person singular past indicative sag\u00f0i, supine sagt)", "(transitive, governs the dative) to say, to tell"], "relatedWords": [], "examples": ["Heyr, einhver segir: \"Kalla \u00fe\u00fa!\" Og \u00e9g svara: \"Hva\u00f0 skal \u00e9g kalla?\" \"Allt hold er gras og allur yndisleikur \u00feess sem bl\u00f3m vallarins. Grasi\u00f0 visnar, bl\u00f3min f\u00f6lna, \u00feegar Drottinn andar \u00e1 \u00feau. Sannlega, mennirnir eru gras. Grasi\u00f0 visnar, bl\u00f3min f\u00f6lna, en or\u00f0 Gu\u00f0s vors stendur st\u00f6\u00f0ugt eil\u00edflega.\"A voice says, \"Cry out.\" And I said, \"What shall I cry?\" \"All men are like grass, and all their glory is like the flowers of the field. The grass withers and the flowers fall, because the breath of the LORD blows on them. Surely the people are grass. The grass withers and the flowers fall, but the word of our God stands forever.\"", "A voice says, \"Cry out.\" And I said, \"What shall I cry?\" \"All men are like grass, and all their glory is like the flowers of the field. The grass withers and the flowers fall, because the breath of the LORD blows on them. Surely the people are grass. The grass withers and the flowers fall, but the word of our God stands forever.\"", "\u00c9g segi s\u00f6guna \u00e1 eftir.I'll tell the story later.", "I'll tell the story later.", "Seg\u00f0u m\u00e9r eitthva\u00f0 skemmtilegt.Tell me something interesting.", "Tell me something interesting."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8sei\u02d0ja", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 76, "count": 12945}, "erum": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["erum", "[we] are, the first person plural of vera (meaning \"to be\")"], "relatedWords": [], "examples": ["Vi\u00f0 erum meistararnir!We are the champions!", "We are the champions!"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 77, "count": 12893}, "e\u0111a": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 78, "count": 12848}, "h\u00e9rna": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["h\u00e9rna", "here"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(here): h\u00e9r"]}], "examples": ["Hvar ertu? \u2014 \u00c9g er h\u00e9rna.Where are you? \u2014 I'm here.", "Where are you? \u2014 I'm here."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u025brtna"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8\u00e7\u025brtna", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 79, "count": 12645}, "\u00far": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["\u00far\u00a0n (genitive singular \u00fars, nominative plural \u00far)", "clock", "watch"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-u\u02d0r"], "ipa": [{"ipa": "u\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Old Norse \u00f3r (\u201cout of\u201d), from Proto-Germanic *uz (\u201cout, out of\u201d). More at or-.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["\u00far", "out of", "from"], "relatedWords": [], "examples": ["Hver stal k\u00f6kunni \u00far kr\u00fasinni \u00ed g\u00e6r?Who stole the cookie from the jar  last night?", "Who stole the cookie from the jar  last night?"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-u\u02d0r"], "ipa": [{"ipa": "u\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 80, "count": 12462}, "get": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["get", "inflection of geta:"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 81, "count": 12422}, "hverju": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["hverju", "dative neuter singular of hver"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 82, "count": 12389}, "aldrei": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["aldrei", "never, at no time"], "relatedWords": [{"relationshipType": "antonyms", "words": ["(never): alltaf"]}], "examples": ["\u00c9g mun aldrei fyrirgefa \u00fe\u00e9r.I will never forgive you.", "I will never forgive you.", "H\u00fan sag\u00f0ist a\u00f0 h\u00fan myndi koma til klukkan 8 en h\u00fan kemur aldrei \u00e1 r\u00e9ttum t\u00edma.She said she'd show up at 8, but she never shows up on time.", "She said she'd show up at 8, but she never shows up on time."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8altrei\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 83, "count": 12209}, "gott": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adjective", "text": ["gott", "(strong positive degree neuter nominative form of g\u00f3\u00f0ur; meaning good", "(strong positive degree neuter accusative form of g\u00f3\u00f0ur; meaning good"], "relatedWords": [], "examples": ["Gu\u00f0 sag\u00f0i: \u201eVer\u00f0i lj\u00f3s!\u201c Og \u00fea\u00f0 var\u00f0 lj\u00f3s. Gu\u00f0 s\u00e1, a\u00f0 lj\u00f3si\u00f0 var gott, og Gu\u00f0 greindi lj\u00f3si\u00f0 fr\u00e1 myrkrinu. Og Gu\u00f0 kalla\u00f0i lj\u00f3si\u00f0 dag, en myrkri\u00f0 kalla\u00f0i hann n\u00f3tt. \u00dea\u00f0 var\u00f0 kveld og \u00fea\u00f0 var\u00f0 morgunn, hinn fyrsti dagur.And God said, \"Let there be light,\" and there was light. God saw that the light was good, and He separated the light from the darkness. God called the light \"day,\" and the darkness he called \"night.\" And there was evening, and there was morning\u2014the first day.", "And God said, \"Let there be light,\" and there was light. God saw that the light was good, and He separated the light from the darkness. God called the light \"day,\" and the darkness he called \"night.\" And there was evening, and there was morning\u2014the first day."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "k\u0254ht", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 84, "count": 12162}, "hvar": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse hvar, from Proto-Germanic *hwar.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["hvar (not comparable)", "where (of location)"], "relatedWords": [], "examples": ["Hvar \u00e1ttu heima? \u2015 Where do you live?", "Hvar er hann ni\u00f0urkominn? \u2015 What\u2019s become of him?", "Hvar \u00ed \u00f3sk\u00f6punum varstu, \u00d3skar? \u2015 Where in heaven\u2019s name were you, \u00d3skar?"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "k\u02b0va\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}, {"ipa": "x\u02b7a\u02d0r", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 85, "count": 11983}, "hafa": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse hafa, from Proto-Germanic *habjan\u0105, from Proto-Indo-European *keh\u2082p- (\u201ctake, seize\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["hafa (weak verb, third-person singular past indicative haf\u00f0i, supine haft)", "(transitive, governs the accusative) to have", "(transitive, governs the accusative) to hold, to have", "(transitive, governs the accusative) to keep", "(transitive, governs the accusative) to feel"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(have): vera me\u00f0", "(hold): r\u00e1\u00f0a yfir, halda", "(keep): geyma", "(feel): l\u00ed\u00f0a"]}], "examples": ["\u00c9g hef ekki t\u00edma \u00ed kv\u00f6ldmat.I don't have time for dinner.", "I don't have time for dinner.", "Mar\u00eda hefur \u00e1huga \u00e1 stj\u00f3rnm\u00e1lum.Maria is interested in politics.", "Maria is interested in politics.", "Hvernig hefur\u00f0u \u00fea\u00f0? - \u00c9g hef \u00fea\u00f0 f\u00ednt.How are you doing? - I'm fine.", "How are you doing? - I'm fine."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8ha\u02d0va", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "See haf.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["hafa n", "indefinite genitive plural of haf"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8ha\u02d0va", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 86, "count": 11637}, "hj\u00e1": {"defs": [{"etymology": "Inherited from Old Norse hj\u00e1.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "preposition", "text": ["hj\u00e1", "(with dative) by, near, next to, at (someone\u2019s) place"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u00e7au\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 87, "count": 11459}, "getur": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["getur f", "inflection of geta:"], "relatedWords": [], "examples": []}, {"partOfSpeech": "verb", "text": ["getur", "inflection of geta:"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 88, "count": 11209}, "koma": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse koma, from Proto-Germanic *kweman\u0105, from Proto-Indo-European *g\u02b7em-.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["koma (strong verb, third-person singular past indicative kom, third-person plural past indicative komu, supine komi\u00f0)", "to come", "to arrive"], "relatedWords": [], "examples": ["Krummi krunkar \u00fati,", "kallar \u00e1 nafna sinn:", "\u201e\u00c9g fann h\u00f6fud af hr\u00fati", "hrygg og g\u00e6ruskinn.\u201c", "Komdu n\u00fa og kroppa\u00f0u me\u00f0 m\u00e9r,", "krummi nafni minn.\u201cKrummi croaks outside,calling his namesake:\u2018I found the head of a ram,backbone and sheepskin.\u2019Come now and peck with me,Krummi, my namesake.\u201d", "\u201cKrummi croaks outside,", "calling his namesake:", "\u2018I found the head of a ram,", "backbone and sheepskin.\u2019", "Come now and peck with me,", "Krummi, my namesake.\u201d"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254\u02d0ma"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8k\u02b0\u0254\u02d0ma", "kind": "", "extra": ""}]}}, {"etymology": "From Old Norse kv\u00e1ma; from the root of the verb koma.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "noun", "text": ["koma\u00a0f (genitive singular komu, nominative plural komur)", "arrival"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-\u0254\u02d0ma"], "ipa": [{"ipa": "\u02c8k\u02b0\u0254\u02d0ma", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 89, "count": 11135}, "okkar": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["okkar", "(personal) genitive of vi\u00f0"], "relatedWords": [], "examples": ["That letter was for us."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "\u02c8\u0254hk\u0250r", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 90, "count": 11040}, "viltu": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 91, "count": 10880}, "inn": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["inn", "in, inside"], "relatedWords": [], "examples": ["Hven\u00e6r komumst vi\u00f0 inn?When can we get inside?", "When can we get inside?"]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 92, "count": 10847}, "f\u00e1": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse f\u00e1, from Proto-Germanic *fanhan\u0105. Doublet of fanga (\u201cto capture, to seize\u201d).\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "verb", "text": ["f\u00e1 (strong verb, third-person singular past indicative f\u00e9kk, third-person plural past indicative fengu, supine fengi\u00f0)", "(transitive, with accusative) to receive, to get", "(ditransitive, with dative and accusative objects) to give (somebody something)"], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["(to receive): eignast", "(to give): gefa, l\u00e1ta af hendi"]}], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-au\u02d0"], "ipa": [{"ipa": "fau\u02d0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 93, "count": 10839}, "n\u00fana": {"defs": [{"etymology": "(This etymology is missing or incomplete. Please add to it, or discuss it at the Etymology scriptorium.)", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["n\u00fana (not comparable)", "now, at the moment, currently"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": [{"ipa": "nu\u02d0na", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 94, "count": 10835}, "ma\u0111ur": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 95, "count": 10768}, "takk": {"defs": [{"etymology": "Borrowed from Danish tak, from Old Norse \u00fe\u01ebkk (whence inherited Icelandic \u00fe\u00f6kk), from Proto-Germanic *\u00feank\u014d, *\u00feankaz. Cognates include Faroese and Norwegian takk, Danish tak, Swedish tack, English thank, West Frisian tank, Dutch dank and German Dank.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "interjection", "text": ["takk", "thank you, thanks", "please: used to make a polite request."], "relatedWords": [{"relationshipType": "synonyms", "words": ["takk fyrir", "\u00fe\u00f6kk", "\u00fe\u00f6kk fyrir", "\u00feakka \u00fe\u00e9r (singular); \u00feakka y\u00f0ur (singular, formal; rare)", "\u00feakka \u00fe\u00e9r fyrir (singular); \u00feakka y\u00f0ur fyrir (singular, formal; rare)"]}, {"relationshipType": "related terms", "words": ["\u00feakka (\u201cto thank\u201d)", "takk k\u00e6rlega (\u201cthank you dearly; thank you very much\u201d)", "k\u00e6rar \u00feakkir (\u201cdear thanks; thank you very much\u201d)", "\u00fe\u00fasund \u00feakkir (\u201cthousand thanks\u201d)"]}], "examples": ["Einn kaffibolla, takk.One cup of coffee, please.", "One cup of coffee, please.", "J\u00e1, takk.Yes, please.", "Yes, please."]}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 96, "count": 10705}, "eitthva\u0111": {"defs": [{"etymology": "", "definitions": [], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 97, "count": 10418}, "kannski": {"defs": [{"etymology": "Cognates include Faroese kanska, Norwegian Nynorsk kanskje, Norwegian Bokm\u00e5l kanskje, Swedish kanske", "definitions": [{"partOfSpeech": "adverb", "text": ["kannski", "maybe, perhaps"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "ipa": []}}], "rank": 98, "count": 10155}, "hva\u00f0": {"defs": [{"etymology": "From Old Norse hvat, originally the neuter form of *hver (from Proto-Germanic *hwaz), but conflated with hverr (whence Modern Icelandic hver). Corresponds to Proto-Germanic *hwat, from Proto-Indo-European *k\u02b7\u00f3d, *k\u02b7od. See hver.\n", "definitions": [{"partOfSpeech": "pronoun", "text": ["hva\u00f0", "neuter nominative/accusative singular of hver"], "relatedWords": [], "examples": []}], "pronunciations": {"text": [], "audio": [], "rhymes": ["-a\u02d0\u00f0"], "ipa": [{"ipa": "x\u02b7a\u02d0\u00f0", "kind": "", "extra": ""}]}}], "rank": 99, "count": 10018}}